{
  "odata.metadata":"https://oda.ft.dk/api/$metadata#Afstemning","odata.count":"228","value":[
    {
      "Sagstrin":{
        "Sag":{
          "id":89639,"typeid":3,"kategoriid":13,"statusid":11,"titel":"Forslag til lov om \u00e6ndring af lov om rentefrie l\u00e5n svarende til angivet moms og l\u00f8nsumsafgift og fremrykket udbetaling af skattekreditter m.v. i forbindelse med covid-19 og lov om midlertidig udskydelse af angivelses- og betalingsfrister m.v. p\u00e5 skatteomr\u00e5det i forbindelse med covid-19. (Udskydelse af tilbagebetalingsfrister for l\u00e5neordninger for moms, midlertidig forl\u00e6ngelse af maksimal varighed for betalingsordninger for skattekontoen og neds\u00e6ttelse af bel\u00f8bsgr\u00e6nse for kreditsaldo p\u00e5 skattekontoen som f\u00f8lge af covid-19).","titelkort":"Om udskydelse af tilbagebetalingsfrister for l\u00e5neordninger for moms, midlertidig forl\u00e6ngelse af maksimal varighed for betalingsordninger for skattekontoen og neds\u00e6ttelse af bel\u00f8bsgr\u00e6nse for kreditsaldo p\u00e5 skattekontoen som f\u00f8lge af covid-19.","offentlighedskode":"O","nummer":"L 9","nummerprefix":"L","nummernumerisk":"9","nummerpostfix":"","resume":"Med lovforslaget foresl\u00e5s det som det f\u00f8rste at udskyde tilbagebetalingsfristerne for de momsl\u00e5n, der forfalder til betaling henholdsvis den 1. november 2021 og den 1. februar 2022, til den 1. april 2022.\n\nFor det andet foresl\u00e5s det, at den maksimale varighed for betalingsordninger vedr\u00f8rende skattekontog\u00e6ld forl\u00e6nges fra 12 til 24 m\u00e5neder i en midlertidig periode.\n\nFor det tredje foresl\u00e5s det, at bel\u00f8bsgr\u00e6nsen for kreditsaldoen p\u00e5 skattekontoen neds\u00e6ttes til 350 mio. kr. fra og med den 1. februar 2022.\n\nRegeringen har anmodet Folketinget om at hastebehandle lovforslaget, s\u00e5ledes at det kan tr\u00e6de i kraft den 22. oktober 2021.\n\nLovforslaget udm\u00f8nter \u201dAftale om udfasning af likviditetstiltag p\u00e5 skatteomr\u00e5det\u201d indg\u00e5et den 9. september 2021 mellem regeringen (Socialdemokratiet), Venstre, Dansk Folkeparti, Socialistisk Folkeparti, Radikale Venstre, Enhedslisten, Det Konservative Folkeparti, Liberal Alliance og Alternativet.","afstemningskonklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 107 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, NB, LA, ALT, Orla \u00d8sterby (UFG), Susanne Zimmer (UFG) og Uffe Elb\u00e6k (UFG)), imod stemte 0, hverken for eller imod stemte 0.","periodeid":155,"afg\u00f8relsesresultatkode":null,"baggrundsmateriale":null,"opdateringsdato":"2022-09-16T10:14:21.81","statsbudgetsag":false,"begrundelse":null,"paragrafnummer":null,"paragraf":null,"afg\u00f8relsesdato":null,"afg\u00f8relse":null,"r\u00e5dsm\u00f8dedato":null,"lovnummer":"1956","lovnummerdato":"2021-10-19T00:00:00","retsinformationsurl":null,"fremsatundersagid":null,"deltundersagid":null
        },"id":229283,"titel":"Eventuelt: 3. behandling","dato":"2021-10-14T00:00:00","sagid":89639,"typeid":17,"folketingstidendeurl":null,"folketingstidende":"","folketingstidendesidenummer":"","statusid":41,"opdateringsdato":"2021-10-14T11:08:46.917"
      },"id":8377,"nummer":5,"konklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 107 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, NB, LA, ALT og UFG), imod stemte 0, hverken for eller imod stemte 0.","vedtaget":true,"kommentar":null,"m\u00f8deid":11810,"typeid":1,"sagstrinid":229283,"opdateringsdato":"2021-10-14T10:45:55.06"
    },{
      "Sagstrin":{
        "Sag":{
          "id":89627,"typeid":3,"kategoriid":13,"statusid":11,"titel":"Forslag til lov om \u00e6ndring af lov om Digital Post fra offentlige afsendere. (Omstillingsperiode ved overgang til en ny digital post-l\u00f8sning).","titelkort":"Om omstillingsperiode ved overgang til en ny digital postl\u00f8sning.","offentlighedskode":"O","nummer":"L 3","nummerprefix":"L","nummernumerisk":"3","nummerpostfix":"","resume":"Med lovforslaget \u00f8nsker man at sikre hjemmel til, at finansministeren i forbindelse med skift af leverand\u00f8r af Digital Post og ved overgangen fra et it-system til et andet it-system kan beslutte at indf\u00f8re en midlertidig omstillingsperiode med \u00e6ndret eller begr\u00e6nset adgang til at anvende Digital Post eller med indstillet drift af postl\u00f8sningen. Forslaget giver mulighed for at etablere foranstaltninger, som skal medvirke til at underst\u00f8tte en s\u00e5 effektiv og sikker overgang til den nye postl\u00f8sning som muligt.","afstemningskonklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 101 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, NB, LA, FG, ALT og SP), imod stemte 0, hverken for eller imod stemte 0.","periodeid":155,"afg\u00f8relsesresultatkode":null,"baggrundsmateriale":null,"opdateringsdato":"2021-11-15T08:53:51.123","statsbudgetsag":false,"begrundelse":null,"paragrafnummer":null,"paragraf":null,"afg\u00f8relsesdato":null,"afg\u00f8relse":null,"r\u00e5dsm\u00f8dedato":null,"lovnummer":"2049","lovnummerdato":"2021-11-14T00:00:00","retsinformationsurl":null,"fremsatundersagid":null,"deltundersagid":null
        },"id":229126,"titel":"3. behandling","dato":"2021-11-09T00:00:00","sagid":89627,"typeid":17,"folketingstidendeurl":null,"folketingstidende":"","folketingstidendesidenummer":"","statusid":41,"opdateringsdato":"2021-11-09T15:00:51.01"
      },"id":8382,"nummer":10,"konklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 101 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, NB, LA, FG, ALT og SP), imod stemte 0, hverken for eller imod stemte 0.","vedtaget":true,"kommentar":null,"m\u00f8deid":11817,"typeid":1,"sagstrinid":229126,"opdateringsdato":"2021-11-09T14:43:09.553"
    },{
      "Sagstrin":{
        "Sag":{
          "id":89661,"typeid":3,"kategoriid":13,"statusid":11,"titel":"Forslag til lov om \u00e6ndring af lov om folkeskolen. (Frihedsgrader til h\u00e5ndtering af faglige udfordringer som f\u00f8lge af covid-19 hos elever i folkeskolen i skole\u00e5ret 2021/22).","titelkort":"Om h\u00e5ndtering af faglige udfordringer som f\u00f8lge af covid-19 hos folkeskoleelever i skole\u00e5ret 2021/22.","offentlighedskode":"O","nummer":"L 35","nummerprefix":"L","nummernumerisk":"35","nummerpostfix":"","resume":"Form\u00e5let med lovforslaget er at give st\u00f8rre frihedsgrader til kommunerne i forhold til h\u00e5ndtering af faglige udfordringer hos elever i skole\u00e5ret 2021/22 som f\u00f8lge af covid-19-situationen. \n\nForslaget forventes at tr\u00e6de i kraft den 16. november 2021. \n","afstemningskonklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 102 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, NB, LA, FG, ALT og SP), imod stemte 0, hverken for eller imod stemte 0.","periodeid":155,"afg\u00f8relsesresultatkode":null,"baggrundsmateriale":null,"opdateringsdato":"2021-11-15T08:55:04.013","statsbudgetsag":false,"begrundelse":null,"paragrafnummer":null,"paragraf":null,"afg\u00f8relsesdato":null,"afg\u00f8relse":null,"r\u00e5dsm\u00f8dedato":null,"lovnummer":"2047","lovnummerdato":"2021-11-14T00:00:00","retsinformationsurl":null,"fremsatundersagid":null,"deltundersagid":null
        },"id":229569,"titel":"3. behandling","dato":"2021-11-09T00:00:00","sagid":89661,"typeid":17,"folketingstidendeurl":null,"folketingstidende":"","folketingstidendesidenummer":"","statusid":41,"opdateringsdato":"2021-11-09T15:00:50.933"
      },"id":8383,"nummer":11,"konklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 102 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, NB, LA, FG, ALT og SP), imod stemte 0, hverken for eller imod stemte 0.","vedtaget":true,"kommentar":null,"m\u00f8deid":11817,"typeid":1,"sagstrinid":229569,"opdateringsdato":"2021-11-09T14:43:53.79"
    },{
      "Sagstrin":{
        "Sag":{
          "id":89637,"typeid":3,"kategoriid":13,"statusid":11,"titel":"Forslag til lov om \u00e6ndring af lov om social pension. (S\u00e6rlig adgang til oplysninger fra Rigsarkivet for ans\u00f8gere af tidlig pension m.v.).","titelkort":"Om s\u00e6rlig adgang til oplysninger fra Rigsarkivet for ans\u00f8gere af tidlig pension m.v.","offentlighedskode":"O","nummer":"L 17","nummerprefix":"L","nummernumerisk":"17","nummerpostfix":"","resume":"Lovforslaget indeb\u00e6rer, at ans\u00f8gere til tidlig pension kan anmode Rigsarkivet om relevante oplysninger uden at anvende arkivlovens bestemmelser om ret til egenacces.\n\nLovforslaget medf\u00f8rer, at Rigsarkivet skal udlevere relevante oplysninger til borgere, der anmoder om det, til brug for Udbetaling Danmarks behandling af borgerens ans\u00f8gning om tidlig pension. Udlevering af oplysningerne vil ske uafh\u00e6ngigt af arkivlovens regler om egenacces og i stedet via en s\u00e6rlig indgang til Rigsarkivet for ans\u00f8gere til tidlig pension. Rigsarkivet vil med den s\u00e6rlige indgang udlevere oplysningerne til borgeren hurtigere, end det ellers vil v\u00e6re muligt.\n\nMed lovforslaget afs\u00e6ttes 12,1 mio. kr. til etablering og drift i 2021 og 2022 af en ny ordning i Rigsarkivet til underst\u00f8ttelse af ans\u00f8gere til tidlig pension.\n\nDet foresl\u00e5s, at lovforslaget tr\u00e6der i kraft den 15. november 2021.","afstemningskonklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 101 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, NB, LA, FG, ALT og SP), imod stemte 0, hverken for eller imod stemte 0.","periodeid":155,"afg\u00f8relsesresultatkode":null,"baggrundsmateriale":null,"opdateringsdato":"2021-11-15T08:55:48.897","statsbudgetsag":false,"begrundelse":null,"paragrafnummer":null,"paragraf":null,"afg\u00f8relsesdato":null,"afg\u00f8relse":null,"r\u00e5dsm\u00f8dedato":null,"lovnummer":"2046","lovnummerdato":"2021-11-14T00:00:00","retsinformationsurl":null,"fremsatundersagid":null,"deltundersagid":null
        },"id":229257,"titel":"3. behandling","dato":"2021-11-09T00:00:00","sagid":89637,"typeid":17,"folketingstidendeurl":null,"folketingstidende":"","folketingstidendesidenummer":"","statusid":41,"opdateringsdato":"2021-11-09T15:00:50.79"
      },"id":8384,"nummer":12,"konklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 101 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, NB, LA, FG, ALT og SP), imod stemte 0, hverken for eller imod stemte 0.","vedtaget":true,"kommentar":null,"m\u00f8deid":11817,"typeid":1,"sagstrinid":229257,"opdateringsdato":"2021-11-09T14:44:40.39"
    },{
      "Sagstrin":{
        "Sag":{
          "id":90209,"typeid":3,"kategoriid":13,"statusid":11,"titel":"Forslag til lov om \u00e6ndring af lov om dansk indf\u00f8dsret. (Adgang for b\u00f8rn af dansksindede sydslesvigere til at blive danske statsborgere som biperson).","titelkort":"Om adgang for b\u00f8rn af dansksindede sydslesvigere til at blive danske statsborgere som biperson.","offentlighedskode":"O","nummer":"L 42 A","nummerprefix":"L","nummernumerisk":"42","nummerpostfix":"A","resume":"Regeringspartiet Socialdemokratiet, Venstre, Det Konservative Folkeparti og Liberal Alliance indgik den 20. april 2021 en ny indf\u00f8dsretsaftale. Lovforslaget er en opf\u00f8lgning p\u00e5 aftalen og giver adgang for b\u00f8rn af dansksindede sydslesvigere til at blive danske statsborgere som biperson.\n\nLoven tr\u00e6der i kraft den 23. november 2021.","afstemningskonklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 98 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, NB, LA, FG, ALT og Naser Khader (UFG)), imod stemte 0, hverken for eller imod stemte 0.","periodeid":155,"afg\u00f8relsesresultatkode":null,"baggrundsmateriale":null,"opdateringsdato":"2022-09-22T10:54:57.07","statsbudgetsag":false,"begrundelse":null,"paragrafnummer":null,"paragraf":null,"afg\u00f8relsesdato":null,"afg\u00f8relse":null,"r\u00e5dsm\u00f8dedato":null,"lovnummer":"2056","lovnummerdato":"2021-11-16T00:00:00","retsinformationsurl":null,"fremsatundersagid":null,"deltundersagid":89640
        },"id":231295,"titel":"3. behandling","dato":"2021-11-11T00:00:00","sagid":90209,"typeid":17,"folketingstidendeurl":null,"folketingstidende":"","folketingstidendesidenummer":"","statusid":41,"opdateringsdato":"2021-11-11T11:29:13.377"
      },"id":8385,"nummer":18,"konklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 98 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, NB, LA, FG, ALT og UFG), imod stemte 0, hverken for eller imod stemte 0.","vedtaget":true,"kommentar":null,"m\u00f8deid":11818,"typeid":1,"sagstrinid":231295,"opdateringsdato":"2021-11-11T11:17:53.533"
    },{
      "Sagstrin":{
        "Sag":{
          "id":90210,"typeid":3,"kategoriid":13,"statusid":11,"titel":"Forslag til lov om \u00e6ndring af lov om dansk indf\u00f8dsret og oph\u00e6velse af lov om indf\u00f8dsretspr\u00f8ven af 2015. (Afskaffelse af erkl\u00e6ringsadgangen for naturaliserede nordiske statsborgere mellem 18 og 23 \u00e5r, sp\u00f8rgsm\u00e5l om danske v\u00e6rdier i en indf\u00f8dsretspr\u00f8ve, bemyndigelse til at fasts\u00e6tte n\u00e6rmere regler om udveksling af h\u00e5ndtryk ved en grundlovsceremoni og forh\u00f8jelse af gebyret, der betales ved indgivelse af en ans\u00f8gning om dansk statsborgerskab ved naturalisation).","titelkort":"Om forskellige \u00e6ndringer i lov om dansk indf\u00f8dsret og oph\u00e6velse af lov om indf\u00f8dsretspr\u00f8ven af 2015.","offentlighedskode":"O","nummer":"L 42 B","nummerprefix":"L","nummernumerisk":"42","nummerpostfix":"B","resume":"Regeringen (Socialdemokratiet), Venstre, Det Konservative Folkeparti og Liberal Alliance indgik den 20. april 2021 en ny indf\u00f8dsretsaftale. Med lovforslaget, der f\u00f8lger op p\u00e5 aftalen, foresl\u00e5s det \n\n- at afskaffe erkl\u00e6ringsadgangen for naturaliserede nordiske statsborgere mellem 18 og 23 \u00e5r\n\n- at indf\u00f8re sp\u00f8rgsm\u00e5l om danske v\u00e6rdier i indf\u00f8dsretspr\u00f8ven\n\n- at bemyndige udl\u00e6ndinge- og integrationsministeren til at fasts\u00e6tte n\u00e6rmere regler om udveksling af h\u00e5ndtryk ved en grundlovsceremoni, samt  \n\n- at forh\u00f8je gebyret, der betales ved indgivelse af en ans\u00f8gning om dansk statsborgerskab ved naturalisation.\n\nLoven tr\u00e6der i kraft den 23. november 2021.\n","afstemningskonklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 68 (S, V, DF, KF, NB, LA og Naser Khader (UFG)), imod stemte 29 (SF, RV, EL, FG og ALT), hverken for eller imod stemte 0.","periodeid":155,"afg\u00f8relsesresultatkode":null,"baggrundsmateriale":null,"opdateringsdato":"2022-09-22T10:55:47.52","statsbudgetsag":false,"begrundelse":null,"paragrafnummer":null,"paragraf":null,"afg\u00f8relsesdato":null,"afg\u00f8relse":null,"r\u00e5dsm\u00f8dedato":null,"lovnummer":"2057","lovnummerdato":"2021-11-16T00:00:00","retsinformationsurl":null,"fremsatundersagid":null,"deltundersagid":89640
        },"id":231299,"titel":"3. behandling","dato":"2021-11-11T00:00:00","sagid":90210,"typeid":17,"folketingstidendeurl":null,"folketingstidende":"","folketingstidendesidenummer":"","statusid":41,"opdateringsdato":"2021-11-11T11:29:13.3"
      },"id":8386,"nummer":19,"konklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 68 (S, V, DF, KF, NB, LA og UFG), imod stemte 29 (SF, RV, EL, FG og ALT), hverken for eller imod stemte 0.","vedtaget":true,"kommentar":null,"m\u00f8deid":11818,"typeid":1,"sagstrinid":231299,"opdateringsdato":"2021-11-11T11:17:53.92"
    },{
      "Sagstrin":{
        "Sag":{
          "id":89638,"typeid":3,"kategoriid":13,"statusid":11,"titel":"Forslag til lov om midlertidig opholdstilladelse til personer, der i Afghanistan har bist\u00e5et danske myndigheder m.v. ","titelkort":"Om midlertidig opholdstilladelse til personer, der i Afghanistan har bist\u00e5et danske myndigheder m.v. ","offentlighedskode":"O","nummer":"L 43","nummerprefix":"L","nummernumerisk":"43","nummerpostfix":"","resume":"Med lovforslaget \u00f8nsker regeringen at sikre, at personer, der har bist\u00e5et danske myndigheder i Afghanistan, har mulighed for at f\u00e5 midlertidig opholdstilladelse i Danmark. Forslaget l\u00e6gger op til, at der kan gives midlertidig opholdstilladelse til udl\u00e6ndinge, som har haft arbejdsm\u00e6ssig tilknytning til myndigheder p\u00e5 Udenrigsministeriets eller Forsvarsministeriets omr\u00e5de i Afghanistan, er blevet indstillet af Udenrigsministeriet som f\u00f8lge af deres tilknytning til samarbejdspartnere i Afghanistan eller efter aftale med Udenrigsministeriet er blevet indstillet af FN, NATO eller EU. \n\nMed forslaget gives der ogs\u00e5 mulighed for, at de p\u00e5g\u00e6ldendes familier kan f\u00e5 midlertidig opholdstilladelse. Forslaget fastsl\u00e5r, at den midlertidige opholdstilladelse er tidsbegr\u00e6nset til 2 \u00e5r og ikke kan forl\u00e6nges.\n\nLoven tr\u00e6der i kraft dagen efter bekendtg\u00f8relsen i Lovtidende. \n","afstemningskonklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 85 (S, V, SF, RV, EL, KF, LA, FG og ALT), imod stemte 12 (DF, NB og  Naser Khader (UFG)), hverken for eller imod stemte 0.","periodeid":155,"afg\u00f8relsesresultatkode":null,"baggrundsmateriale":null,"opdateringsdato":"2022-06-30T09:40:13.323","statsbudgetsag":false,"begrundelse":null,"paragrafnummer":null,"paragraf":null,"afg\u00f8relsesdato":null,"afg\u00f8relse":null,"r\u00e5dsm\u00f8dedato":null,"lovnummer":"2055","lovnummerdato":"2021-11-16T00:00:00","retsinformationsurl":null,"fremsatundersagid":null,"deltundersagid":null
        },"id":229270,"titel":"3. behandling","dato":"2021-11-11T00:00:00","sagid":89638,"typeid":17,"folketingstidendeurl":null,"folketingstidende":"","folketingstidendesidenummer":"","statusid":41,"opdateringsdato":"2021-11-11T11:29:13.22"
      },"id":8387,"nummer":20,"konklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 85 (S, V, SF, RV, EL, KF, LA, FG og ALT), imod stemte 12 (DF, NB og UFG), hverken for eller imod stemte 0.","vedtaget":true,"kommentar":null,"m\u00f8deid":11818,"typeid":1,"sagstrinid":229270,"opdateringsdato":"2021-11-11T11:17:54.197"
    },{
      "Sagstrin":{
        "Sag":{
          "id":89650,"typeid":3,"kategoriid":13,"statusid":11,"titel":"Forslag til lov om Slots- og Kulturstyrelsens kontrol og tilsyn med covid-19-kompensationsordninger m.v. p\u00e5 Kulturministeriets omr\u00e5de.","titelkort":"Om Slots- og Kulturstyrelsens kontrol og tilsyn med covid-19-kompensationsordninger m.v. p\u00e5 Kulturministeriets omr\u00e5de.","offentlighedskode":"O","nummer":"L 26","nummerprefix":"L","nummernumerisk":"26","nummerpostfix":"","resume":"Lovforslaget har til form\u00e5l at reducere risikoen for snyd, svindel og svig med kompensationsordninger mv. udbetalt af Slots- og Kulturstyrelsen til at afb\u00f8de \u00f8konomiske konsekvenser af covid-19. Lovforslaget giver Slots- og Kulturstyrelsen de retlige rammer, der er n\u00f8dvendige for Slots- og Kulturstyrelsens kontrol- og tilsynsopgaver med covid-19-kompensationsordningerne m.v. p\u00e5 Kulturministeriets omr\u00e5de. Lovforslaget tr\u00e6der i kraft den 18. november 2021.\n","afstemningskonklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 98 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, NB, LA, FG, ALT og Naser Khader (UFG)), imod stemte 0, hverken for eller imod stemte 0.","periodeid":155,"afg\u00f8relsesresultatkode":null,"baggrundsmateriale":null,"opdateringsdato":"2022-06-30T09:34:39.273","statsbudgetsag":false,"begrundelse":null,"paragrafnummer":null,"paragraf":null,"afg\u00f8relsesdato":null,"afg\u00f8relse":null,"r\u00e5dsm\u00f8dedato":null,"lovnummer":"2054","lovnummerdato":"2021-11-16T00:00:00","retsinformationsurl":null,"fremsatundersagid":null,"deltundersagid":null
        },"id":229426,"titel":"3. behandling","dato":"2021-11-11T00:00:00","sagid":89650,"typeid":17,"folketingstidendeurl":null,"folketingstidende":"","folketingstidendesidenummer":"","statusid":41,"opdateringsdato":"2021-11-11T11:29:12.923"
      },"id":8388,"nummer":21,"konklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 98 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, NB, LA, FG, ALT og UFG), imod stemte 0, hverken for eller imod stemte 0.","vedtaget":true,"kommentar":null,"m\u00f8deid":11818,"typeid":1,"sagstrinid":229426,"opdateringsdato":"2021-11-11T11:17:54.497"
    },{
      "Sagstrin":{
        "Sag":{
          "id":90216,"typeid":3,"kategoriid":13,"statusid":11,"titel":"Forslag til lov om \u00e6ndring af lov om midlertidige foranstaltninger p\u00e5 b\u00f8rne- og undervisningsomr\u00e5det og folkeh\u00f8jskoleomr\u00e5det og for den frie folkeoplysende virksomhed til forebyggelse og afhj\u00e6lpning i forbindelse med covid-19. (Forl\u00e6ngelse af lovens gyldighed).","titelkort":"Om midlertidige foranstaltninger p\u00e5 b\u00f8rne- og undervisningsomr\u00e5det og folkeh\u00f8jskoleomr\u00e5det og for den frie folkeoplysende virksomhed til forebyggelse og afhj\u00e6lpning i forbindelse med covid-19.","offentlighedskode":"O","nummer":"L 61","nummerprefix":"L","nummernumerisk":"61","nummerpostfix":"","resume":"Regeringen \u00f8nsker med lovforslaget, at oph\u00e6velsen af lov nr. 241 af 19. marts 2020 om midlertidige foranstaltninger p\u00e5 b\u00f8rne- og undervisningsomr\u00e5det og folkeh\u00f8jskoleomr\u00e5det og for den frie folkeoplysende virksomhed til forebyggelse og afhj\u00e6lpning i forbindelse med covid-19 (n\u00f8dloven) udskydes til den 3. januar 2022, da det fortsat er usikkert, hvordan smittetrykket vil udvikle sig over vinteren. \n\nLoven forventes at tr\u00e6de i kraft den 16. november 2021.\n","afstemningskonklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 96 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, LA, FG, ALT, Naser Khader (UFG) og Orla \u00d8sterby (UFG)), imod stemte 2 (NB), hverken for eller imod stemte 0.","periodeid":155,"afg\u00f8relsesresultatkode":null,"baggrundsmateriale":null,"opdateringsdato":"2022-09-16T10:35:23.857","statsbudgetsag":false,"begrundelse":null,"paragrafnummer":null,"paragraf":null,"afg\u00f8relsesdato":null,"afg\u00f8relse":null,"r\u00e5dsm\u00f8dedato":null,"lovnummer":"2048","lovnummerdato":"2021-11-14T00:00:00","retsinformationsurl":null,"fremsatundersagid":null,"deltundersagid":null
        },"id":231316,"titel":"Eventuelt: 3. behandling","dato":"2021-11-11T00:00:00","sagid":90216,"typeid":17,"folketingstidendeurl":null,"folketingstidende":"","folketingstidendesidenummer":"","statusid":41,"opdateringsdato":"2021-11-12T08:57:30.243"
      },"id":8389,"nummer":24,"konklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 96 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, LA, FG, ALT og UFG), imod stemte 2 (NB), hverken for eller imod stemte 0.","vedtaget":true,"kommentar":null,"m\u00f8deid":12054,"typeid":1,"sagstrinid":231316,"opdateringsdato":"2021-11-11T14:39:08.723"
    },{
      "Sagstrin":{
        "Sag":{
          "id":89663,"typeid":3,"kategoriid":13,"statusid":11,"titel":"Forslag til lov om \u00e6ndring af lov om erhvervsuddannelser, lov om Arbejdsgivernes Uddannelsesbidrag og forskellige andre love. (Udm\u00f8ntning af trepartsaftale om flere l\u00e6repladser og entydigt ansvar).","titelkort":"Om udm\u00f8ntning af trepartsaftale om flere l\u00e6repladser og entydigt ansvar.","offentlighedskode":"O","nummer":"L 34","nummerprefix":"L","nummernumerisk":"34","nummerpostfix":"","resume":"Form\u00e5let med lovforslaget er at udm\u00f8nte en r\u00e6kke elementer fra trepartsaftalen mellem regeringen og arbejdsmarkedets parter, som foruds\u00e6tter \u00e6ndringer i lov om erhvervsuddannelser, lov om arbejdsgivernes uddannelsesbidrag mm. Den overordnede ambition med trepartsaftalen er, at der skal sikres flere fagl\u00e6rte i Danmark. \n\nLovforslaget skal bidrage til at\n\n1) styrke den l\u00e6rerpladsops\u00f8gende indsats og fasts\u00e6tte ansvaret for l\u00e6repladser, \n\n2) muligg\u00f8re at eleverne tidligere i grundforl\u00f8bet skal indg\u00e5 uddannelsesaftaler,\n\n3) afskaffe fordelsuddannelsesordningen,\n\n4) begr\u00e6nse brugen af korte aftaler,\n\n5) indf\u00f8re ny terminologi om erhvervsuddannelser,\n\n6) yde nye tilskud til de faglige udvalg m.v.,\n \n7) medf\u00f8re bedre IT-underst\u00f8ttelse af l\u00e6repladsindsatsen og \n\n8) indf\u00f8re et midlertidigt tilskud vedr\u00f8rende l\u00f8nudgifter til visse elever og l\u00e6rlinge imellem grund- og hovedforl\u00f8bet. \n\nLoven forventes at tr\u00e6de i kraft den 1. december 2021.\n","afstemningskonklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 93 (S, V, DF, SF, RV, EL, LA, FG og ALT), imod stemte 9 (KF og NB), hverken for eller imod stemte 0.","periodeid":155,"afg\u00f8relsesresultatkode":null,"baggrundsmateriale":null,"opdateringsdato":"2021-11-29T08:47:57.913","statsbudgetsag":false,"begrundelse":null,"paragrafnummer":null,"paragraf":null,"afg\u00f8relsesdato":null,"afg\u00f8relse":null,"r\u00e5dsm\u00f8dedato":null,"lovnummer":"2152","lovnummerdato":"2021-11-27T00:00:00","retsinformationsurl":null,"fremsatundersagid":null,"deltundersagid":null
        },"id":229595,"titel":"3. behandling","dato":"2021-11-23T00:00:00","sagid":89663,"typeid":17,"folketingstidendeurl":null,"folketingstidende":"","folketingstidendesidenummer":"","statusid":41,"opdateringsdato":"2021-11-23T13:35:18.427"
      },"id":8396,"nummer":28,"konklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 93 (S, V, DF, SF, RV, EL, LA, FG og ALT), imod stemte 9 (KF og NB), hverken for eller imod stemte 0.","vedtaget":true,"kommentar":null,"m\u00f8deid":11822,"typeid":1,"sagstrinid":229595,"opdateringsdato":"2021-11-23T13:17:53.677"
    },{
      "Sagstrin":{
        "Sag":{
          "id":89659,"typeid":3,"kategoriid":13,"statusid":11,"titel":"Forslag til lov om \u00e6ndring af lov om \u00e6ndring af lov om folkeskolen, lov om friskoler og private grundskoler m.v., lov om social service og lov om en b\u00f8rne- og ungeydelse. (Udskydelse af revisionsbestemmelse).","titelkort":"Om udskydelse af revisionsbestemmelse i lov om \u00e6ndring af lov om folkeskolen, lov om friskoler og private grundskoler m.v., lov om social service og lov om en b\u00f8rne- og ungeydelse.","offentlighedskode":"O","nummer":"L 36","nummerprefix":"L","nummernumerisk":"36","nummerpostfix":"","resume":"Med lovforslaget \u00f8nsker regeringen at udskyde revisionsbestemmelsen i lov om \u00e6ndring af lov om folkeskolen, lov om friskoler og private grundskoler m.v., lov om social service og lov om en b\u00f8rne- og ungeydelse.\n\nBaggrunden er, at det ikke har v\u00e6ret muligt at gennemf\u00f8re evalueringer af obligatoriske sprogpr\u00f8ver og styrket for\u00e6ldreansvar i skole\u00e5ret 2020-2021 grundet COVID-19, som det var planlagt. \n\nDet foresl\u00e5s, at loven tr\u00e6der i kraft den 1. december 2021.  \n\n \n","afstemningskonklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 93 (S, V, DF, SF, RV, KF, NB, LA og FG), imod stemte 9 (EL og ALT), hverken for eller imod stemte 0.","periodeid":155,"afg\u00f8relsesresultatkode":null,"baggrundsmateriale":null,"opdateringsdato":"2021-11-29T08:48:17.213","statsbudgetsag":false,"begrundelse":null,"paragrafnummer":null,"paragraf":null,"afg\u00f8relsesdato":null,"afg\u00f8relse":null,"r\u00e5dsm\u00f8dedato":null,"lovnummer":"2153","lovnummerdato":"2021-11-27T00:00:00","retsinformationsurl":null,"fremsatundersagid":null,"deltundersagid":null
        },"id":229543,"titel":"3. behandling","dato":"2021-11-23T00:00:00","sagid":89659,"typeid":17,"folketingstidendeurl":null,"folketingstidende":"","folketingstidendesidenummer":"","statusid":41,"opdateringsdato":"2021-11-23T13:04:35.997"
      },"id":8397,"nummer":29,"konklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 93 (S, V, DF, SF, RV, KF, NB, LA og FG), imod stemte 9 (EL og ALT), hverken for eller imod stemte 0.","vedtaget":true,"kommentar":null,"m\u00f8deid":11822,"typeid":1,"sagstrinid":229543,"opdateringsdato":"2021-11-23T13:17:56.31"
    },{
      "Sagstrin":{
        "Sag":{
          "id":89656,"typeid":3,"kategoriid":13,"statusid":11,"titel":"Forslag til lov om \u00e6ndring af lov om de gymnasiale uddannelser. (Oph\u00e6velse af revisionsbestemmelse).","titelkort":"Om oph\u00e6velse af revisionsbestemmelse i lov om de gymnasiale uddannelser.","offentlighedskode":"O","nummer":"L 37","nummerprefix":"L","nummernumerisk":"37","nummerpostfix":"","resume":"Lovforslaget handler om at oph\u00e6ve revisionsbestemmelsen i loven om de gymnasiale uddannelser, da den afsluttende evalueringsrapport af gymnasiereformen fra 2016, der knytter sig til lovrevisionen, er blevet forsinket. \n\nLoven forventes at tr\u00e6de i kraft den 1. december 2021.\n","afstemningskonklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 101 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, LA, FG og ALT), imod stemte 2 (NB), hverken for eller imod stemte 0.","periodeid":155,"afg\u00f8relsesresultatkode":null,"baggrundsmateriale":null,"opdateringsdato":"2021-11-29T08:47:39.43","statsbudgetsag":false,"begrundelse":null,"paragrafnummer":null,"paragraf":null,"afg\u00f8relsesdato":null,"afg\u00f8relse":null,"r\u00e5dsm\u00f8dedato":null,"lovnummer":"2154","lovnummerdato":"2021-11-27T00:00:00","retsinformationsurl":null,"fremsatundersagid":null,"deltundersagid":null
        },"id":229504,"titel":"3. behandling","dato":"2021-11-23T00:00:00","sagid":89656,"typeid":17,"folketingstidendeurl":null,"folketingstidende":"","folketingstidendesidenummer":"","statusid":41,"opdateringsdato":"2021-11-23T13:35:04.117"
      },"id":8398,"nummer":30,"konklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 101 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, LA, FG og ALT), imod stemte 2 (NB), hverken for eller imod stemte 0.","vedtaget":true,"kommentar":null,"m\u00f8deid":11822,"typeid":1,"sagstrinid":229504,"opdateringsdato":"2021-11-23T13:17:58.903"
    },{
      "Sagstrin":{
        "Sag":{
          "id":89655,"typeid":3,"kategoriid":13,"statusid":11,"titel":"Forslag til lov om \u00e6ndring af lov om kommunale internationale grundskoler. (Oph\u00e6velse af revisionsbestemmelse).","titelkort":"Om oph\u00e6velse af revisionsbestemmelse i lov om kommunale internationale grundskoler. ","offentlighedskode":"O","nummer":"L 38","nummerprefix":"L","nummernumerisk":"38","nummerpostfix":"","resume":"Med lovforslaget \u00f8nsker regeringen at oph\u00e6ve revisionsbestemmelsen i lov om kommunale internationale grundskoler. \n\nBaggrunden er en evaluering i 2021 som viste, at loven nu bliver anvendt. Der er s\u00e5ledes ikke behov for en revision.\n\nLoven forventes at tr\u00e6de i kraft den 1. december 2021. \n","afstemningskonklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 89 (S, V, SF, RV, EL, KF, LA, FG og ALT), imod stemte 13 (DF og NB), hverken for eller imod stemte 0.","periodeid":155,"afg\u00f8relsesresultatkode":null,"baggrundsmateriale":null,"opdateringsdato":"2021-11-29T08:48:56.673","statsbudgetsag":false,"begrundelse":null,"paragrafnummer":null,"paragraf":null,"afg\u00f8relsesdato":null,"afg\u00f8relse":null,"r\u00e5dsm\u00f8dedato":null,"lovnummer":"2155","lovnummerdato":"2021-11-27T00:00:00","retsinformationsurl":null,"fremsatundersagid":null,"deltundersagid":null
        },"id":229491,"titel":"3. behandling","dato":"2021-11-23T00:00:00","sagid":89655,"typeid":17,"folketingstidendeurl":null,"folketingstidende":"","folketingstidendesidenummer":"","statusid":41,"opdateringsdato":"2021-11-23T13:35:04.037"
      },"id":8399,"nummer":31,"konklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 89 (S, V, SF, RV, EL, KF, LA, FG og ALT), imod stemte 13 (DF og NB), hverken for eller imod stemte 0.","vedtaget":true,"kommentar":null,"m\u00f8deid":11822,"typeid":1,"sagstrinid":229491,"opdateringsdato":"2021-11-23T13:18:01.533"
    },{
      "Sagstrin":{
        "Sag":{
          "id":89634,"typeid":3,"kategoriid":13,"statusid":11,"titel":"Forslag til lov om \u00e6ndring af lov om almene boliger m.v., lov om leje af almene boliger og lov om kommunal anvisningsret. (Indf\u00f8relse af forebyggelsesomr\u00e5der, ny terminologi, aftalt anvisningsret til private lejem\u00e5l, bytte og fremleje i udsatte boligomr\u00e5der m.v.).","titelkort":"Om indf\u00f8relse af forebyggelsesomr\u00e5der, ny terminologi, aftalt anvisningsret til private lejem\u00e5l, bytte og fremleje i udsatte boligomr\u00e5der m.v.","offentlighedskode":"O","nummer":"L 23","nummerprefix":"L","nummernumerisk":"23","nummerpostfix":"","resume":"Form\u00e5let med lovforslaget er for det f\u00f8rste at indf\u00f8re en ny kategori af boligomr\u00e5der, som ikke er omfattet af den nuv\u00e6rende indsats mod parallelsamfund, men hvor der er behov for en forebyggende indsats. Det foresl\u00e5s ogs\u00e5 at opdatere parallelsamfundslovgivningens terminologi og forl\u00e6nge den periode, hvor et boligomr\u00e5de skal opfylde kriterierne for et parallelsamfund, fra 4 \u00e5r til 5 \u00e5r for at v\u00e6re et omdannelsesomr\u00e5de. Desuden foresl\u00e5s at afs\u00e6tte yderligere 500 mio. kr. fra Landsbyggefondens midler til renoveringer i udsatte boligomr\u00e5der.\n\nFor det andet \u00f8nsker man at \u00e6ndre reglerne om fremleje og bytte i lov om leje af almene boliger, s\u00e5 de udlejningsregler, der g\u00e6lder i udsatte boligomr\u00e5der, ogs\u00e5 skal kunne h\u00e5ndh\u00e6ves, hvis udlejning sker i form af fremleje eller bytte.\n\nEndelig vil man det tredje at udvide de g\u00e6ldende muligheder for kommunal anvisning til private udlejningsboliger, s\u00e5 alle kommuner kan indg\u00e5 frivillig aftale med private udlejere, som \u00f8nsker at stille lejligheder til r\u00e5dighed for kommunalbestyrelsen til l\u00f8sning af boligsociale opgaver.\n\nLovforslaget udm\u00f8nter \u201dAftale om blandede boligomr\u00e5der \u2013 n\u00e6ste skridt i kampen om parallelsamfund\u201d af 15. juni 2021 mellem regeringen (Socialdemokratiet) og Venstre, Dansk Folkeparti, Socialistisk Folkeparti, Det Konservative Folkeparti og Liberal Alliance.\n","afstemningskonklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 80 (S, V, DF, SF, KF og LA), imod stemte 23 (RV, EL, NB, FG, ALT og 1 SF (ved en fejl)), hverken for eller imod stemte 0. ","periodeid":155,"afg\u00f8relsesresultatkode":null,"baggrundsmateriale":null,"opdateringsdato":"2022-06-30T09:32:53.037","statsbudgetsag":false,"begrundelse":null,"paragrafnummer":null,"paragraf":null,"afg\u00f8relsesdato":null,"afg\u00f8relse":null,"r\u00e5dsm\u00f8dedato":null,"lovnummer":"2157","lovnummerdato":"2021-11-27T00:00:00","retsinformationsurl":null,"fremsatundersagid":null,"deltundersagid":null
        },"id":229218,"titel":"3. behandling","dato":"2021-11-23T00:00:00","sagid":89634,"typeid":17,"folketingstidendeurl":null,"folketingstidende":"","folketingstidendesidenummer":"","statusid":41,"opdateringsdato":"2021-11-23T13:35:03.96"
      },"id":8400,"nummer":32,"konklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 80 (S, V, DF, SF, KF og LA), imod stemte 23 (Carl Valentin (SF), RV, EL, NB, FG og ALT), hverken for eller imod stemte 0.","vedtaget":true,"kommentar":"Ved en fejl stemte Carl Valentin (SF) imod lovforslaget","m\u00f8deid":11822,"typeid":1,"sagstrinid":229218,"opdateringsdato":"2021-11-23T13:18:03.757"
    },{
      "Sagstrin":{
        "Sag":{
          "id":89633,"typeid":3,"kategoriid":13,"statusid":11,"titel":"Forslag til lov om \u00e6ndring af byggeloven. (Bemyndigelse til fasts\u00e6ttelse af krav til bygningers klimap\u00e5virkning m.v.).","titelkort":"Om bemyndigelse til fasts\u00e6ttelse af krav til bygningers klimap\u00e5virkning m.v.","offentlighedskode":"O","nummer":"L 24","nummerprefix":"L","nummernumerisk":"24","nummerpostfix":"","resume":"Form\u00e5let med lovforslaget er at indf\u00f8re hjemmel i byggeloven til, at der i bygningsreglementet kan fasts\u00e6ttes krav til byggeriet om livscyklusvurdering og CO2-gr\u00e6nsev\u00e6rdi, om total\u00f8konomisk analyse, om ressourceanvendelse p\u00e5 byggepladser og om dokumentation af problematiske stoffer i byggematerialer. Forslaget skal derudover sikre, at byggelovens form\u00e5lsbestemmelse udvides til ogs\u00e5 at rumme hensynene til byggeriets klimap\u00e5virkninger, byggeriets ressourceforbrug som helhed og byggeriets \u00f8konomiske b\u00e6redygtighed.\n\nLovforslaget udm\u00f8nter dele af den politiske aftale om en national strategi for b\u00e6redygtigt byggeri af 5. marts 2021 mellem regeringen (Socialdemokratiet) og Venstre, Dansk Folkeparti, Socialistisk Folkeparti, Radikale Venstre, Enhedslisten, Det Konservative Folkeparti og Alternativet.\n","afstemningskonklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 99 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, FG og ALT), imod stemte 4 (NB og LA), hverken for eller imod stemte 0.","periodeid":155,"afg\u00f8relsesresultatkode":null,"baggrundsmateriale":null,"opdateringsdato":"2021-11-29T08:49:39.67","statsbudgetsag":false,"begrundelse":null,"paragrafnummer":null,"paragraf":null,"afg\u00f8relsesdato":null,"afg\u00f8relse":null,"r\u00e5dsm\u00f8dedato":null,"lovnummer":"2156","lovnummerdato":"2021-11-27T00:00:00","retsinformationsurl":null,"fremsatundersagid":null,"deltundersagid":null
        },"id":229205,"titel":"3. behandling","dato":"2021-11-23T00:00:00","sagid":89633,"typeid":17,"folketingstidendeurl":null,"folketingstidende":"","folketingstidendesidenummer":"","statusid":41,"opdateringsdato":"2021-11-23T13:35:03.883"
      },"id":8401,"nummer":33,"konklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 99 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, FG og ALT), imod stemte 4 (NB og LA), hverken for eller imod stemte 0.","vedtaget":true,"kommentar":null,"m\u00f8deid":11822,"typeid":1,"sagstrinid":229205,"opdateringsdato":"2021-11-23T13:18:06.033"
    },{
      "Sagstrin":{
        "Sag":{
          "id":89632,"typeid":3,"kategoriid":13,"statusid":11,"titel":"Forslag til lov om \u00e6ndring af lov om forbrugeraftaler og lov om aftaler og andre retshandler p\u00e5 formuerettens omr\u00e5de. (\u00c6ndring af reglerne om forbrugeraftaler som f\u00f8lge af implementering af visse dele af direktivpakken New Deal for Consumers (moderniseringsdirektivet) og \u00e6ndringer af forbrugerbeskyttende regler, der falder uden for implementering af moderniseringsdirektivet).","titelkort":"Om \u00e6ndring af reglerne om forbrugeraftaler som f\u00f8lge af implementering af visse dele af direktivpakken moderniseringsdirektivet m.v.","offentlighedskode":"O","nummer":"L 16","nummerprefix":"L","nummernumerisk":"16","nummerpostfix":"","resume":"Lovforslaget har til form\u00e5l at gennemf\u00f8re visse dele af direktivpakken New Deal for Consumers (2019/2161/EU) (herefter moderniseringsdirektivet) i dansk ret. Derudover foretages der en r\u00e6kke \u00e6ndringer af forbrugeraftaleloven og aftaleloven, der falder uden for gennemf\u00f8relsen af moderniseringsdirektivet, men som vurderes hensigtsm\u00e6ssige at medtage.\n\nForslaget svarer med visse tekniske tilpasninger til det lovudkast, der indgik i den delbet\u00e6nkning II, som det uafh\u00e6ngige, sagkyndige udvalg afgav den 12. juli om gennemf\u00f8relse af moderniseringsdirektivet. Delbet\u00e6nkningen inklusiv udvalgets lovudkast har v\u00e6ret i offentlig h\u00f8ring fra den 12. juli 2021 til den 23. august 2021. Da det fremsatte lovforslag i h\u00f8j grad svarer til udvalgets lovudkast, har regeringens lovforslag ikke v\u00e6ret i yderligere h\u00f8ring.\n\nDet foresl\u00e5s bl.a., at anvendelsesomr\u00e5det for reglerne om forbrugeraftaler i forbrugeraftaleloven tilpasses, s\u00e5 reglerne udtrykkeligt kommer til at g\u00e6lde for k\u00f8b af digitalt indhold og digitale tjenester, herunder n\u00e5r forbrugeren \"betaler\" med personoplysninger. \n\nEndvidere \u00f8nskes det, at der indf\u00f8res yderligere oplysningspligter for erhvervsdrivende om bl.a. personaliserede priser ved automatiseret beslutningstagning og onlinemarkedspladser, og der  foresl\u00e5s \u00e6ndringer i reglerne relateret til forbrugerens fortrydelsesret, s\u00e5 disse opdateres og tilpasses i forhold til den teknologiske udvikling.\n\nMed forslaget \u00f8nskes der tillige indf\u00f8rt b\u00f8destraf for overtr\u00e6delse af en stor del af de forbrugerbeskyttende regler i forbrugeraftaleloven samt ved erhvervsdrivendes brug af urimelige kontraktvilk\u00e5r i strid med aftaleloven. Som en nyskabelse foresl\u00e5s maksimumsb\u00f8der ved s\u00e5kaldte udbredte overtr\u00e6delser og overtr\u00e6delser med EU-dimension. \n\nEndelig foresl\u00e5s der en r\u00e6kke yderligere \u00e6ndringer af forbrugeraftaleloven og aftaleloven, som ikke vedr\u00f8rer gennemf\u00f8relsen af moderniseringsdirektivet. Disse supplerende forslag til \u00e6ndringer har v\u00e6ret sendt i selvst\u00e6ndig h\u00f8ring fra den 12. juli 2021 til den 23. august 2021.\n\n\u00c6ndringerne har til form\u00e5l bl.a. at im\u00f8dekomme en \u00e5bningsskrivelse fra EU-Kommissionen, som omhandler den danske implementering af forbrugerrettighedsdirektivet, at bringe visse bestemmelser i overensstemmelse med EU-Domstolens retspraksis samt at foretage en r\u00e6kke \u00e6ndringer af mere teknisk karakter. Desuden foresl\u00e5s det at inds\u00e6tte en bestemmelse i forbrugeraftaleloven, hvorefter forbrugere kan opsige en aftale om et l\u00f8bende abonnement p\u00e5 samme medie eller tekniske platform, som aftalen er indg\u00e5et p\u00e5. \n\nImplementeringsfristen for moderniseringsdirektivet er den 28. november 2021. Regeringen \u00f8nsker derfor, at lovforslaget vedtages inden da, s\u00e5 man fra dansk side kan overholde de EU-retlige forpligtelser. \n\nLovforslaget skal if\u00f8lge direktivet tr\u00e6de i kraft den 28. maj 2022.","afstemningskonklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 103 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, NB, LA, FG og ALT), imod stemte 0, hverken for eller imod stemte 0.","periodeid":155,"afg\u00f8relsesresultatkode":null,"baggrundsmateriale":null,"opdateringsdato":"2021-11-29T08:51:03.717","statsbudgetsag":false,"begrundelse":null,"paragrafnummer":null,"paragraf":null,"afg\u00f8relsesdato":null,"afg\u00f8relse":null,"r\u00e5dsm\u00f8dedato":null,"lovnummer":"2158","lovnummerdato":"2021-11-27T00:00:00","retsinformationsurl":null,"fremsatundersagid":null,"deltundersagid":null
        },"id":229192,"titel":"3. behandling","dato":"2021-11-23T00:00:00","sagid":89632,"typeid":17,"folketingstidendeurl":null,"folketingstidende":"","folketingstidendesidenummer":"","statusid":41,"opdateringsdato":"2021-11-23T13:35:03.787"
      },"id":8402,"nummer":34,"konklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 103 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, NB, LA, FG og ALT), imod stemte 0, hverken for eller imod stemte 0.","vedtaget":true,"kommentar":null,"m\u00f8deid":11822,"typeid":1,"sagstrinid":229192,"opdateringsdato":"2021-11-23T13:18:08.397"
    },{
      "Sagstrin":{
        "Sag":{
          "id":89964,"typeid":3,"kategoriid":13,"statusid":11,"titel":"Forslag til lov om \u00e6ndring af lov om godkendelse og syn af k\u00f8ret\u00f8jer. (Godkendelse af k\u00f8ret\u00f8jer, der ikke er omfattet af typegodkendelsesforordningerne).","titelkort":"Om godkendelse af k\u00f8ret\u00f8jer, der ikke er omfattet af typegodkendelsesforordningerne.","offentlighedskode":"O","nummer":"L 91","nummerprefix":"L","nummernumerisk":"91","nummerpostfix":"","resume":"F\u00e6rdselsstyrelsen har ved nyudstedelse af synsbekendtg\u00f8relsen oph\u00e6vet en overgangsordning, hvor k\u00f8ret\u00f8jer, der ikke er omfattet af EU\u2019s typegodkendelsesforordninger, kunne godkendes ved registreringssyn efter reglerne i dag\u00e6ldende synsbekendtg\u00f8relse. Det betyder, at godkendelser ved registreringssyn af en r\u00e6kke k\u00f8ret\u00f8jer siden 1. januar 2021 er sket p\u00e5 baggrund af regler uden lovhjemmel. Forslagets form\u00e5l er 1) at genetablere hjemmel til, at reglerne om nationale godkendelser ved registreringssyn kan genudstedes hurtigst muligt, 2) at opretholde registreringssyn foretaget fra 1. januar 2021, og 3) skatte- og afgiftsm\u00e6ssigt at stille ejere af de ber\u00f8rte k\u00f8ret\u00f8jer som om, der p\u00e5 tidspunktet for Skatteforvaltningens afg\u00f8relse/faktisk ud\u00f8vede forvaltningsvirksomhed var gennemf\u00f8rt gyldigt registreringssyn.\nForesl\u00e5et ikrafttr\u00e6den er ved bekendtg\u00f8relse i Lovtidende med stadf\u00e6stelse straks efter.\n","afstemningskonklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 100 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, NB, LA, FG og ALT), imod stemte 0, hverken for eller imod stemte 0.","periodeid":155,"afg\u00f8relsesresultatkode":null,"baggrundsmateriale":null,"opdateringsdato":"2022-09-16T12:59:39.213","statsbudgetsag":false,"begrundelse":null,"paragrafnummer":null,"paragraf":null,"afg\u00f8relsesdato":null,"afg\u00f8relse":null,"r\u00e5dsm\u00f8dedato":null,"lovnummer":"2097","lovnummerdato":"2021-11-25T00:00:00","retsinformationsurl":null,"fremsatundersagid":null,"deltundersagid":null
        },"id":230422,"titel":"Eventuelt: 3. behandling","dato":"2021-11-25T00:00:00","sagid":89964,"typeid":17,"folketingstidendeurl":null,"folketingstidende":"","folketingstidendesidenummer":"","statusid":41,"opdateringsdato":"2021-11-25T14:18:03.29"
      },"id":8406,"nummer":39,"konklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 100 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, NB, LA, FG og ALT), imod stemte 0, hverken for eller imod stemte 0.","vedtaget":true,"kommentar":null,"m\u00f8deid":11824,"typeid":1,"sagstrinid":230422,"opdateringsdato":"2021-11-25T10:51:01.367"
    },{
      "Sagstrin":{
        "Sag":{
          "id":90332,"typeid":3,"kategoriid":13,"statusid":11,"titel":"Forslag til lov om arbejdsgiveres adgang til at p\u00e5l\u00e6gge l\u00f8nmodtagere forevisning af coronapas, test for covid-19 m.v.","titelkort":"Om arbejdsgiveres adgang til at p\u00e5l\u00e6gge l\u00f8nmodtagere forevisning af coronapas, test for covid-19 m.v.","offentlighedskode":"O","nummer":"L 94","nummerprefix":"L","nummernumerisk":"94","nummerpostfix":"","resume":"Lovforslaget g\u00e5r ud p\u00e5 at give arbejdsgivere adgang til at p\u00e5l\u00e6gge ansatte at forevise coronapas, s\u00e5 l\u00e6nge covid-19 kategoriseres som en samfundskritisk sygdom. Derudover genindf\u00f8res de regler, der gav arbejdsgivere adgang til at p\u00e5l\u00e6gge ansatte at blive testet for covid-19 og at blive oplyst om testens resultat.\n\nDet foresl\u00e5s med lovforslaget, at arbejdsgivere desuden f\u00e5r adgang til at p\u00e5l\u00e6gge ansatte at anvende selvtest p\u00e5 arbejdspladsen i det omfang, at de er CE-godkendte og anvendes i overensstemmelse med anvisningerne.\n\nDet foresl\u00e5s, at lovforslaget g\u00e6lder i en afgr\u00e6nset periode, medmindre regeringen og Folketinget beslutter at forl\u00e6nge perioden, hvor covid-19 anses for en samfundskritisk sygdom.\n\nLovforslaget udm\u00f8nter trepartsaftalen af 12. november 2021 mellem regeringen og arbejdsmarkedets parter (DA og FH) om arbejdsgiveres mulighed for at p\u00e5l\u00e6gge ansatte at forevise coronapas.\n\nDet foresl\u00e5s derfor, at lovforslaget tr\u00e6der i kraft hurtigst muligt og f\u00e5r virkning fra ikrafttr\u00e6delsen.\n","afstemningskonklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 98 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, LA og ALT), imod stemte 4 (NB og FG), hverken for eller imod stemte 0.","periodeid":155,"afg\u00f8relsesresultatkode":null,"baggrundsmateriale":null,"opdateringsdato":"2022-09-16T13:03:11.937","statsbudgetsag":false,"begrundelse":null,"paragrafnummer":null,"paragraf":null,"afg\u00f8relsesdato":null,"afg\u00f8relse":null,"r\u00e5dsm\u00f8dedato":null,"lovnummer":"2098","lovnummerdato":"2021-11-25T00:00:00","retsinformationsurl":null,"fremsatundersagid":null,"deltundersagid":null
        },"id":231667,"titel":"Eventuelt: 3. behandling","dato":"2021-11-25T00:00:00","sagid":90332,"typeid":17,"folketingstidendeurl":null,"folketingstidende":"","folketingstidendesidenummer":"","statusid":41,"opdateringsdato":"2021-11-25T14:18:03.227"
      },"id":8407,"nummer":40,"konklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 98 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, LA og ALT), imod stemte 4 (NB og FG), hverken for eller imod stemte 0.","vedtaget":true,"kommentar":null,"m\u00f8deid":11824,"typeid":1,"sagstrinid":231667,"opdateringsdato":"2021-11-25T10:51:01.76"
    },{
      "Sagstrin":{
        "Sag":{
          "id":89643,"typeid":3,"kategoriid":13,"statusid":11,"titel":"Forslag til lov om gennemf\u00f8relse af protokol om \u00e6ndring af dobbeltbeskatningsoverenskomsten mellem Kongeriget Danmark og Ukraine.","titelkort":"Om dobbeltbeskatningsoverenskomsten mellem Kongeriget Danmark og Ukraine.","offentlighedskode":"O","nummer":"L 4","nummerprefix":"L","nummernumerisk":"4","nummerpostfix":"","resume":"Lovforslaget har til form\u00e5l at gennemf\u00f8re en protokol til \u00e6ndring af dobbeltbeskatningsoverenskomsten mellem Danmark og Ukraine.\n\n","afstemningskonklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 101 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, NB, LA, FG og ALT), imod stemte 0, hverken for eller imod stemte 0.","periodeid":155,"afg\u00f8relsesresultatkode":null,"baggrundsmateriale":null,"opdateringsdato":"2022-05-19T16:47:09.303","statsbudgetsag":false,"begrundelse":null,"paragrafnummer":null,"paragraf":null,"afg\u00f8relsesdato":null,"afg\u00f8relse":null,"r\u00e5dsm\u00f8dedato":null,"lovnummer":"2190","lovnummerdato":"2021-11-30T00:00:00","retsinformationsurl":null,"fremsatundersagid":null,"deltundersagid":null
        },"id":229335,"titel":"3. behandling","dato":"2021-11-25T10:00:00","sagid":89643,"typeid":17,"folketingstidendeurl":null,"folketingstidende":"","folketingstidendesidenummer":"","statusid":41,"opdateringsdato":"2021-11-25T14:18:03.147"
      },"id":8408,"nummer":41,"konklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 101 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, NB, LA, FG og ALT), imod stemte 0, hverken for eller imod stemte 0.","vedtaget":true,"kommentar":null,"m\u00f8deid":11824,"typeid":1,"sagstrinid":229335,"opdateringsdato":"2021-11-25T10:51:02.43"
    },{
      "Sagstrin":{
        "Sag":{
          "id":89642,"typeid":3,"kategoriid":13,"statusid":11,"titel":"Forslag til lov om gennemf\u00f8relse af protokol til \u00e6ndring af dobbeltbeskatningsoverenskomsten mellem Kongeriget Danmark og Forbundsrepublikken Tyskland.","titelkort":"Om dobbeltbeskatningsoverenskomsten mellem Kongeriget Danmark og Forbundsrepublikken Tyskland.","offentlighedskode":"O","nummer":"L 5","nummerprefix":"L","nummernumerisk":"5","nummerpostfix":"","resume":"Lovforslaget har til form\u00e5l at gennemf\u00f8re en protokol til \u00e6ndring af dobbeltbeskatningsoverenskomsten mellem Danmark og Tyskland.\n\n","afstemningskonklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 102 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, NB, LA, FG og ALT), imod stemte 0, hverken for eller imod stemte 0.","periodeid":155,"afg\u00f8relsesresultatkode":null,"baggrundsmateriale":null,"opdateringsdato":"2021-12-01T08:59:48.753","statsbudgetsag":false,"begrundelse":null,"paragrafnummer":null,"paragraf":null,"afg\u00f8relsesdato":null,"afg\u00f8relse":null,"r\u00e5dsm\u00f8dedato":null,"lovnummer":"2191","lovnummerdato":"2021-11-30T00:00:00","retsinformationsurl":null,"fremsatundersagid":null,"deltundersagid":null
        },"id":229322,"titel":"3. behandling","dato":"2021-11-25T10:00:00","sagid":89642,"typeid":17,"folketingstidendeurl":null,"folketingstidende":"","folketingstidendesidenummer":"","statusid":41,"opdateringsdato":"2021-11-25T14:18:03.053"
      },"id":8409,"nummer":42,"konklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 102 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, NB, LA, FG og ALT), imod stemte 0, hverken for eller imod stemte 0.","vedtaget":true,"kommentar":null,"m\u00f8deid":11824,"typeid":1,"sagstrinid":229322,"opdateringsdato":"2021-11-25T10:51:02.753"
    },{
      "Sagstrin":{
        "Sag":{
          "id":89641,"typeid":3,"kategoriid":13,"statusid":11,"titel":"Forslag til lov om \u00e6ndring af registreringsafgiftsloven, skatteforvaltningsloven, virksomhedsskatteloven og forskellige andre love. (\u00c6ndring af den skatte- og afgiftsm\u00e6ssige behandling af ladestandere til k\u00f8ret\u00f8jer, stramning af leasingregler for k\u00f8ret\u00f8jer, indf\u00f8relse af s\u00e6rlig procedure for partsh\u00f8ring ved v\u00e6rdifasts\u00e6ttelse af nye og brugte k\u00f8ret\u00f8jer m.v. og indf\u00f8relse af solidarisk h\u00e6ftelse for selvanmeldere m.v.)","titelkort":"Om at gennemf\u00f8re en r\u00e6kke \u00e6ndringer p\u00e5 motoromr\u00e5det m.v.","offentlighedskode":"O","nummer":"L 6","nummerprefix":"L","nummernumerisk":"6","nummerpostfix":"","resume":"Lovforslaget har til form\u00e5l at gennemf\u00f8re en r\u00e6kke \u00e6ndringer p\u00e5 motoromr\u00e5det.\n\nBl.a. justeres reglerne for selvst\u00e6ndigt erhvervsdrivende, der anvender virksomhedsordningen, og hovedaktion\u00e6rer, s\u00e5 der ikke sker beskatning af v\u00e6rdien af ladestandere p\u00e5 bop\u00e6len, n\u00e5r disse stilles til r\u00e5dighed af virksomheden eller selskabet i forbindelse med fri bil. Samtidig ensrettes den afgiftsm\u00e6ssige behandling af ladestandere. \n\nDesuden gennemf\u00f8res en stramning af leasingreglerne som opf\u00f8lgning p\u00e5 aftalen om politiets og anklagemyndighedens \u00f8konomi 2021-2023 mellem regeringen (Socialdemokratiet), Dansk Folkeparti, Radikale Venstre, Socialistisk Folkeparti, Enhedslisten, Det Konservative Folkeparti og Nye Borgerlige fra december 2020. \n\nEndelig etableres en s\u00e6rlig procedure for partsh\u00f8ring i Motorstyrelsen, ligesom der gennemf\u00f8res en r\u00e6kke andre \u00e6ndringer p\u00e5 motoromr\u00e5det.   ","afstemningskonklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 94 (S, V, DF, SF, RV, EL, NB, FG og ALT), imod stemte 7 (KF), hverken for eller imod stemte 1 (LA).","periodeid":155,"afg\u00f8relsesresultatkode":null,"baggrundsmateriale":null,"opdateringsdato":"2021-12-01T08:58:32.057","statsbudgetsag":false,"begrundelse":null,"paragrafnummer":null,"paragraf":null,"afg\u00f8relsesdato":null,"afg\u00f8relse":null,"r\u00e5dsm\u00f8dedato":null,"lovnummer":"2193","lovnummerdato":"2021-11-30T00:00:00","retsinformationsurl":null,"fremsatundersagid":null,"deltundersagid":null
        },"id":229309,"titel":"3. behandling","dato":"2021-11-25T10:00:00","sagid":89641,"typeid":17,"folketingstidendeurl":null,"folketingstidende":"","folketingstidendesidenummer":"","statusid":41,"opdateringsdato":"2021-11-25T14:18:02.96"
      },"id":8410,"nummer":43,"konklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 94 (S, V, DF, SF, RV, EL, NB, FG og ALT), imod stemte 7 (KF), hverken for eller imod stemte 1 (LA).","vedtaget":true,"kommentar":null,"m\u00f8deid":11824,"typeid":1,"sagstrinid":229309,"opdateringsdato":"2021-11-25T10:51:03.053"
    },{
      "Sagstrin":{
        "Sag":{
          "id":90384,"typeid":3,"kategoriid":13,"statusid":11,"titel":"Forslag til lov om \u00e6ndring af skattekontrolloven og ligningsloven. (Kompetence til godkendelse af oplysningsskemaet m.v., lempelse af kravet om udarbejdelse af transfer pricing-dokumentation i visse rent danske situationer, justering af straffebestemmelsen om indgivelse af land for land-rapport, beskatning af lejeindt\u00e6gter ved udlejning af hel\u00e5rsbolig og godkendelse af sm\u00e5 patientforeninger for sj\u00e6ldne sygdomme som almenvelg\u00f8rende foreninger m.v.).","titelkort":"Om lempelse af kravet om udarbejdelse af transfer pricing-dokumentation i visse rent danske situationer, beskatning af lejeindt\u00e6gter ved udlejning af hel\u00e5rsbolig og godkendelse af sm\u00e5 patientforeninger for sj\u00e6ldne sygdomme som almenvelg\u00f8rende foreninger","offentlighedskode":"O","nummer":"L 7 A","nummerprefix":"L","nummernumerisk":"7","nummerpostfix":"A","resume":"Med lovforslaget foresl\u00e5s det bl.a. at lempe den s\u00e5kaldte transfer pricing-dokumentation, s\u00e5 det ikke g\u00e5r videre end det, der f\u00f8lger af EU-retten.\n\nDerudover foresl\u00e5s en r\u00e6kke mindre justeringer, der skal skabe bedre overblik over skattem\u00e6ssige konsekvenser for personer, der korttidsudlejer hel\u00e5rsboliger.\n\nEndelig forsl\u00e5s det at fasts\u00e6tte lempeligere regler for godkendelse af sm\u00e5 patientforeninger for sj\u00e6ldne sygdomme som almenvelg\u00f8rende foreninger.\n\nDet foresl\u00e5s, at loven tr\u00e6der i kraft den 1. januar 2022. \n","afstemningskonklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 102 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, NB, LA, FG og ALT), imod stemte 0, hverken for eller imod stemte 0.","periodeid":155,"afg\u00f8relsesresultatkode":null,"baggrundsmateriale":null,"opdateringsdato":"2022-06-10T14:14:21.3","statsbudgetsag":false,"begrundelse":null,"paragrafnummer":null,"paragraf":null,"afg\u00f8relsesdato":null,"afg\u00f8relse":null,"r\u00e5dsm\u00f8dedato":null,"lovnummer":"2194","lovnummerdato":"2021-11-30T00:00:00","retsinformationsurl":null,"fremsatundersagid":null,"deltundersagid":89649
        },"id":231831,"titel":"3. behandling","dato":"2021-11-25T00:00:00","sagid":90384,"typeid":17,"folketingstidendeurl":null,"folketingstidende":"","folketingstidendesidenummer":"","statusid":41,"opdateringsdato":"2021-11-25T14:18:02.867"
      },"id":8411,"nummer":44,"konklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 102 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, NB, LA, FG og ALT), imod stemte 0, hverken for eller imod stemte 0.","vedtaget":true,"kommentar":null,"m\u00f8deid":11824,"typeid":1,"sagstrinid":231831,"opdateringsdato":"2021-11-25T10:51:03.397"
    },{
      "Sagstrin":{
        "Sag":{
          "id":90383,"typeid":3,"kategoriid":13,"statusid":11,"titel":"Forslag til lov om \u00e6ndring af skattekontrolloven. (Regnskabsf\u00f8ring i fremmed valuta for visse udenlandske kulbrinteskattepligtige).","titelkort":"Om regnskabsf\u00f8ring i fremmed valuta for visse udenlandske kulbrinteskattepligtige.","offentlighedskode":"O","nummer":"L 7 B","nummerprefix":"L","nummernumerisk":"7","nummerpostfix":"B","resume":"Med lovforslaget foresl\u00e5s en r\u00e6kke \u00e6ndringer af skattekontrolloven, herunder bl.a. at kompetencen til at fasts\u00e6tte indholdet i oplysningsskemaet overlades til Skatteforvaltningen, og at visse kulbrintebeskattede selskaber fremover vil kunne afregne deres skattem\u00e6ssige \u00e5rsregnskab i fremmed valuta.\n\nDet foresl\u00e5s, at loven tr\u00e6der i kraft den 1. januar 2022. \n","afstemningskonklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 91 (S, V, SF, RV, EL, KF, NB, LA, FG og ALT), imod stemte 10 (DF), hverken for eller imod stemte 0.","periodeid":155,"afg\u00f8relsesresultatkode":null,"baggrundsmateriale":null,"opdateringsdato":"2022-06-10T14:15:27.823","statsbudgetsag":false,"begrundelse":null,"paragrafnummer":null,"paragraf":null,"afg\u00f8relsesdato":null,"afg\u00f8relse":null,"r\u00e5dsm\u00f8dedato":null,"lovnummer":"2195","lovnummerdato":"2021-11-30T00:00:00","retsinformationsurl":null,"fremsatundersagid":null,"deltundersagid":89649
        },"id":231835,"titel":"3. behandling","dato":"2021-11-25T00:00:00","sagid":90383,"typeid":17,"folketingstidendeurl":null,"folketingstidende":"","folketingstidendesidenummer":"","statusid":41,"opdateringsdato":"2021-11-25T14:18:02.773"
      },"id":8412,"nummer":45,"konklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 91 (S, V, SF, RV, EL, KF, NB, LA, FG og ALT), imod stemte 10 (DF), hverken for eller imod stemte 0.","vedtaget":true,"kommentar":null,"m\u00f8deid":11824,"typeid":1,"sagstrinid":231835,"opdateringsdato":"2021-11-25T10:51:03.66"
    },{
      "Sagstrin":{
        "Sag":{
          "id":89651,"typeid":3,"kategoriid":13,"statusid":11,"titel":"Forslag til lov om projektering og anl\u00e6g af en energi\u00f8 i Nords\u00f8en.","titelkort":"Om projektering og anl\u00e6g af en energi\u00f8 i Nords\u00f8en.","offentlighedskode":"O","nummer":"L 29","nummerprefix":"L","nummernumerisk":"29","nummerpostfix":"","resume":"Med lovforslaget skabes rammerne for etablering af en energi\u00f8 i Nords\u00f8en. Lovforslaget bemyndiger klima-, energi- og forsyningsministeren til at foretage den n\u00f8dvendige forberedelse og projektering, herunder at afholde udbud om projektering og anl\u00e6g af energi\u00f8en. \n\nLovforslaget f\u00f8lger op p\u00e5 klimaaftalen for energi og industri m.v. mellem regeringen (Socialdemokratiet), Venstre, Dansk Folkeparti, Radikale Venstre, Socialistisk Folkeparti, Enhedslisten, Det Konservative Folkeparti, Liberal Alliance og Alternativet fra juni 2020 samt till\u00e6g til klimaaftale om energi og industri vedr\u00f8rende ejerskab og konstruktion af energi\u00f8er m.v. mellem samme partier fra februar 2021.","afstemningskonklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 98 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, LA og ALT), imod stemte 4 (NB og FG), hverken for eller imod stemte 0.","periodeid":155,"afg\u00f8relsesresultatkode":null,"baggrundsmateriale":null,"opdateringsdato":"2022-08-25T12:45:45.433","statsbudgetsag":false,"begrundelse":null,"paragrafnummer":null,"paragraf":null,"afg\u00f8relsesdato":null,"afg\u00f8relse":null,"r\u00e5dsm\u00f8dedato":null,"lovnummer":"2379","lovnummerdato":"2021-12-14T00:00:00","retsinformationsurl":null,"fremsatundersagid":null,"deltundersagid":null
        },"id":229439,"titel":"3. behandling","dato":"2021-11-25T00:00:00","sagid":89651,"typeid":17,"folketingstidendeurl":null,"folketingstidende":"","folketingstidendesidenummer":"","statusid":41,"opdateringsdato":"2021-11-25T14:18:02.69"
      },"id":8413,"nummer":46,"konklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 98 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, LA og ALT), imod stemte 4 (NB og FG), hverken for eller imod stemte 0.","vedtaget":true,"kommentar":null,"m\u00f8deid":11824,"typeid":1,"sagstrinid":229439,"opdateringsdato":"2021-11-25T10:51:03.96"
    },{
      "Sagstrin":{
        "Sag":{
          "id":89657,"typeid":3,"kategoriid":13,"statusid":11,"titel":"Forslag til lov om \u00e6ndring af lov om klima. (Indikativt klimam\u00e5l for 2025).","titelkort":"Om indikativt klimam\u00e5l for 2025.","offentlighedskode":"O","nummer":"L 31","nummerprefix":"L","nummernumerisk":"31","nummerpostfix":"","resume":"Lovforslaget gennemf\u00f8rer den politiske aftale om et indikativt drivhusgasreduktionsm\u00e5l for 2025 af 7. maj 2021 mellem regeringen (Socialdemokratiet), Socialistisk Folkeparti, Radikale Venstre og Enhedslisten.\n\nMed lovforslaget indskrives et drivhusgasreduktionsm\u00e5l p\u00e5 50-54 pct. i 2025 i forhold til 1990 i klimaloven. \n\nEfter lovforslaget skal Klimar\u00e5det i dets \u00e5rlige anbefalinger vurdere status for opfyldelse af det foresl\u00e5ede drivhusgasreduktionsm\u00e5l for 2025. Heri ligger Klimar\u00e5dets uafh\u00e6ngige faglige vurdering af status for opfyldelsen af m\u00e5let.","afstemningskonklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 86 (S, V, SF, RV, EL og KF), imod stemte 16 (DF, NB, LA, FG og ALT), hverken for eller imod stemte 0.","periodeid":155,"afg\u00f8relsesresultatkode":null,"baggrundsmateriale":null,"opdateringsdato":"2021-12-16T09:18:00.43","statsbudgetsag":false,"begrundelse":null,"paragrafnummer":null,"paragraf":null,"afg\u00f8relsesdato":null,"afg\u00f8relse":null,"r\u00e5dsm\u00f8dedato":null,"lovnummer":"2387","lovnummerdato":"2021-12-14T00:00:00","retsinformationsurl":null,"fremsatundersagid":null,"deltundersagid":null
        },"id":229517,"titel":"3. behandling","dato":"2021-11-25T00:00:00","sagid":89657,"typeid":17,"folketingstidendeurl":null,"folketingstidende":"","folketingstidendesidenummer":"","statusid":41,"opdateringsdato":"2021-11-25T14:18:02.597"
      },"id":8414,"nummer":47,"konklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 86 (S, V, SF, RV, EL og KF), imod stemte 16 (DF, NB, LA, FG og ALT), hverken for eller imod stemte 0.","vedtaget":true,"kommentar":null,"m\u00f8deid":11824,"typeid":1,"sagstrinid":229517,"opdateringsdato":"2021-11-25T10:51:04.273"
    },{
      "Sagstrin":{
        "Sag":{
          "id":89647,"typeid":3,"kategoriid":13,"statusid":11,"titel":"Forslag til lov om \u00e6ndring af lov om markedsf\u00f8ring. (Gennemf\u00f8relse af \u00e6ndringer i direktivet om urimelig handelspraksis og indf\u00f8relse af regler om handelspraksis rettet mod b\u00f8rn og unge samt ny b\u00f8demodel m.v.).","titelkort":"Om \u00e6ndringer i direktivet om urimelig handelspraksis, indf\u00f8relse af regler om handelspraksis rettet mod b\u00f8rn og unge samt ny b\u00f8demodel m.v.","offentlighedskode":"O","nummer":"L 13","nummerprefix":"L","nummernumerisk":"13","nummerpostfix":"","resume":"Lovforslaget gennemf\u00f8rer \u00e6ndringer som f\u00f8lge af Europa-Parlamentets og R\u00e5dets direktiv (EU) 2019/2161 om bedre h\u00e5ndh\u00e6velse og modernisering af EU-reglerne om forbrugerbeskyttelse (moderniseringsdirektivet). \n\nLovforslaget indeholder bestemmelser om udm\u00e5ling af b\u00f8der for overtr\u00e6delser, der kan skade de kollektive interesser for forbrugere i mindst to andre medlemsstater ud over Danmark. En b\u00f8de kan maksimalt udg\u00f8re 4 pct. af den erhvervsdrivendes \u00e5rlige oms\u00e6tning i de p\u00e5g\u00e6ldende lande og 4 mio. euro, hvis der ikke er oplysninger om den erhvervsdrivendes oms\u00e6tning. \n\nForslaget etablerer endvidere hjemmel til en forh\u00f8jelse af b\u00f8deniveauet ved overtr\u00e6delser af markedsf\u00f8ringsloven, og justering af b\u00f8detaksten for overtr\u00e6delser af markedsf\u00f8ringslovens spamforbud og udvidelse af omr\u00e5det for anvendelsen af administrative b\u00f8deforel\u00e6g. \n\nEndelig medf\u00f8rer forslaget, at handelspraksis rettet mod b\u00f8rn og unge under 18 \u00e5r ikke m\u00e5 ud\u00f8ves p\u00e5 eller via profiler p\u00e5 sociale medier, der tilh\u00f8rer eller fremst\u00e5r som tilh\u00f8rende b\u00f8rn og unge under 15 \u00e5r, at handelspraksis rettet mod b\u00f8rn og unge under 18 \u00e5r ikke m\u00e5 anvende b\u00f8rn og unge under 15 \u00e5r, medmindre det indg\u00e5r i en naturlig sammenh\u00e6ng for at illustrere eller vise produktet, og at handelspraksis rettet mod b\u00f8rn og unge ikke m\u00e5 indeholde omtale af, billeder af eller henvisninger til produkter, der er uegnede for b\u00f8rn og unge.\n\nLoven tr\u00e6der i kraft den 1. januar 2022, idet enkelte bestemmelser dog f\u00f8rst tr\u00e6der i kraft den 28. maj 2022.\n","afstemningskonklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 57 (S, SF, RV, EL, FG og ALT), imod stemte 45 (V, DF, KF, NB og LA), hverken for eller imod stemte 0.","periodeid":155,"afg\u00f8relsesresultatkode":null,"baggrundsmateriale":null,"opdateringsdato":"2021-12-01T08:59:12.12","statsbudgetsag":false,"begrundelse":null,"paragrafnummer":null,"paragraf":null,"afg\u00f8relsesdato":null,"afg\u00f8relse":null,"r\u00e5dsm\u00f8dedato":null,"lovnummer":"2192","lovnummerdato":"2021-11-30T00:00:00","retsinformationsurl":null,"fremsatundersagid":null,"deltundersagid":null
        },"id":229387,"titel":"3. behandling","dato":"2021-11-25T00:00:00","sagid":89647,"typeid":17,"folketingstidendeurl":null,"folketingstidende":"","folketingstidendesidenummer":"","statusid":41,"opdateringsdato":"2021-11-25T14:18:02.483"
      },"id":8415,"nummer":48,"konklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 57 (S, SF, RV, EL, FG og ALT), imod stemte 45 (V, DF, KF, NB og LA), hverken for eller imod stemte 0.","vedtaget":true,"kommentar":null,"m\u00f8deid":11824,"typeid":1,"sagstrinid":229387,"opdateringsdato":"2021-11-25T10:51:04.57"
    },{
      "Sagstrin":{
        "Sag":{
          "id":89645,"typeid":3,"kategoriid":13,"statusid":11,"titel":"Forslag til lov om \u00e6ndring af lov om anvendelsen af visse af Den Europ\u00e6iske Unions retsakter om \u00f8konomiske forbindelser til tredjelande m.v. (Oph\u00e6velse af forbud mod teknisk bistand og indf\u00f8relse af straffebestemmelse for ny kontrol med cyberoverv\u00e5gningsprodukter).","titelkort":"Om oph\u00e6velse af forbud mod teknisk bistand og indf\u00f8relse af straffebestemmelse for ny kontrol med cyberoverv\u00e5gningsprodukter.","offentlighedskode":"O","nummer":"L 10","nummerprefix":"L","nummernumerisk":"10","nummerpostfix":"","resume":"Form\u00e5let med lovforslaget er at tilrette lovgivningen i lyset af \u00e6ndringerne i R\u00e5dets Forordning (EF) nr. 428/2009 om eksportkontrol af produkter med dobbelt anvendelse (dualuseforordningen). Den nye forordning tr\u00e5dte i kraft den 9. september 2021. Lovforslaget indf\u00f8rer bl.a. en straffebestemmelse for overtr\u00e6delse af den nye kontrol med cyberoverv\u00e5gningsprodukter.","afstemningskonklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 101 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, NB, LA, FG og ALT), imod stemte 0, hverken for eller imod stemte 0.","periodeid":155,"afg\u00f8relsesresultatkode":null,"baggrundsmateriale":null,"opdateringsdato":"2021-12-09T09:33:57.777","statsbudgetsag":false,"begrundelse":null,"paragrafnummer":null,"paragraf":null,"afg\u00f8relsesdato":null,"afg\u00f8relse":null,"r\u00e5dsm\u00f8dedato":null,"lovnummer":"2305","lovnummerdato":"2021-12-08T00:00:00","retsinformationsurl":null,"fremsatundersagid":null,"deltundersagid":null
        },"id":229361,"titel":"3. behandling","dato":"2021-11-30T00:00:00","sagid":89645,"typeid":17,"folketingstidendeurl":null,"folketingstidende":"","folketingstidendesidenummer":"","statusid":41,"opdateringsdato":"2021-11-30T13:24:49.41"
      },"id":8416,"nummer":49,"konklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 101 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, NB, LA, FG og ALT), imod stemte 0, hverken for eller imod stemte 0.","vedtaget":true,"kommentar":null,"m\u00f8deid":11826,"typeid":1,"sagstrinid":229361,"opdateringsdato":"2021-11-30T13:01:31.55"
    },{
      "Sagstrin":{
        "Sag":{
          "id":89646,"typeid":3,"kategoriid":13,"statusid":11,"titel":"Forslag til lov om \u00e6ndring af lov om administration af tilskud fra Den Europ\u00e6iske Regionalfond og Den Europ\u00e6iske Socialfond og lov om erhvervsfremme. (Tilpasninger af reglerne om administration af EU-forordninger vedr\u00f8rende Regionalfonden, Socialfonden Plus og Fonden for Retf\u00e6rdig Omstilling m.v.).","titelkort":"Om tilpasninger af reglerne om administration af EU-forordninger vedr\u00f8rende Regionalfonden, Socialfonden Plus og Fonden for Retf\u00e6rdig Omstilling m.v.","offentlighedskode":"O","nummer":"L 11","nummerprefix":"L","nummernumerisk":"11","nummerpostfix":"","resume":"EU\u2019s budget for 2021 til 2027 indeholder midler til Danmark fra Den Europ\u00e6iske Regionalfond, Socialfonden Plus samt Fonden for Retf\u00e6rdig Omstilling. Fonden for Retf\u00e6rdig Omstilling er ny, og regelgrundlaget for fondene er opdateret. Derfor tilrettes administrationsgrundlaget for fondene i Danmark med dette lovforslag.\n\nMed lovforslaget bliver erhvervsministeren ansvarlig myndighed for alle tre fonde, og administrationsgrundlanget for de tre fonde bliver efter de samme principper. Ogs\u00e5 andre EU-fonde, hvor Europa-Kommissionen og medlemsstaterne har delt forvaltning, skal administreres efter disse principper. Det g\u00e6lder f.eks. brexittilpasningsreserven. \n\nLovforslaget giver regionsr\u00e5dene og Bornholms Regionskommune mulighed for \u2013 i konsultation med de regionale arbejdsmarkedsr\u00e5d \u2013 at anbefale, hvordan midlerne fra Socialfonden Plus skal anvendes p\u00e5 uddannelsesomr\u00e5det. Det f\u00f8lger af EU-forordningerne, at 3 pct. af tildelingen under Socialfonden Plus skal anvendes til fremme af social integration og til adressering af materielle afsavn for de d\u00e5rligst stillede. Social- og \u00e6ldreministeren f\u00e5r mulighed for at anbefale, hvordan denne del af midlerne skal udm\u00f8ntes.\n\nLoven tr\u00e6der i kraft den 1. januar 2022.","afstemningskonklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 99 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, LA, FG og ALT), imod stemte 2 (NB), hverken for eller imod stemte 0.","periodeid":155,"afg\u00f8relsesresultatkode":null,"baggrundsmateriale":null,"opdateringsdato":"2022-06-16T15:09:41.98","statsbudgetsag":false,"begrundelse":null,"paragrafnummer":null,"paragraf":null,"afg\u00f8relsesdato":null,"afg\u00f8relse":null,"r\u00e5dsm\u00f8dedato":null,"lovnummer":"2381","lovnummerdato":"2021-12-14T00:00:00","retsinformationsurl":null,"fremsatundersagid":null,"deltundersagid":null
        },"id":229374,"titel":"3. behandling","dato":"2021-11-30T00:00:00","sagid":89646,"typeid":17,"folketingstidendeurl":null,"folketingstidende":"","folketingstidendesidenummer":"","statusid":41,"opdateringsdato":"2021-11-30T13:24:49.207"
      },"id":8417,"nummer":50,"konklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 99 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, LA, FG og ALT), imod stemte 2 (NB), hverken for eller imod stemte 0.","vedtaget":true,"kommentar":null,"m\u00f8deid":11826,"typeid":1,"sagstrinid":229374,"opdateringsdato":"2021-11-30T13:02:09.97"
    },{
      "Sagstrin":{
        "Sag":{
          "id":89629,"typeid":3,"kategoriid":13,"statusid":11,"titel":"Forslag til lov om \u00e6ndring af SU-loven og lov om statens voksenuddannelsesst\u00f8tte. (Ligestilling ved tildeling af ekstra SU i forbindelse med f\u00f8dsel eller adoption m.v.).","titelkort":"Om ligestilling ved tildeling af ekstra SU i forbindelse med f\u00f8dsel eller adoption m.v.","offentlighedskode":"O","nummer":"L 32","nummerprefix":"L","nummernumerisk":"32","nummerpostfix":"","resume":"Med forslaget f\u00f8lges op p\u00e5 aftalen mellem regeringen (Socialdemokratiet) og Venstre, Dansk\nFolkeparti, Radikale Venstre, Socialistisk Folkeparti, Det Konservative Folkeparti og Liberal Alliance om at skabe fuld ligestilling mellem k\u00f8nnene i SU-systemet i forbindelse med f\u00f8dsel eller adoption. \n\nDet foresl\u00e5s, at begge for\u00e6ldre tildeles indtil 9 m\u00e5neders ekstra SU i forbindelse med f\u00f8dsel eller adoption. Hver for\u00e6lder vil kunne overf\u00f8re op til 3 m\u00e5neder af den ekstra SU til den anden for\u00e6lder, hvis begge for\u00e6ldre er SU-berettigede. Enlige fors\u00f8rgere vil kunne modtage indtil 12 m\u00e5neders ekstra SU.\n\nDet foresl\u00e5s desuden, at uddannelses- og forskningsministeren bemyndiges til at fasts\u00e6tte regler om, hvorn\u00e5r der kan ses bort fra for\u00e6ldreindkomst ved fasts\u00e6ttelse af SU-st\u00f8ttebel\u00f8bet. \nDenne bemyndigelse forventes anvendt til at fasts\u00e6tte regler om, at der kan ses bort fra for\u00e6ldreindkomsten, n\u00e5r den uddannelsess\u00f8gende har v\u00e6ret anbragt uden for hjemmet, indtil denne er fyldt 18 \u00e5r, og kommunen i den forbindelse har haft overtaget fors\u00f8rgelsen af den unge.\n\nDet foresl\u00e5s videre at udvide kriminalforsorgens underretningspligt, s\u00e5 kriminalforsorgen forpligtes til at underrette Uddannelses- og Forskningsstyrelsen, n\u00e5r kriminalforsorgen f\u00e5r formodning om, at en person, der undergives strafafsoning eller anden frihedsber\u00f8vende foranstaltning, herunder varet\u00e6gtsf\u00e6ngsling, som f\u00f8lge af et strafbart forhold, samtidig modtager uddannelsesst\u00f8tte. Styrelsen bliver herved gjort opm\u00e6rksom p\u00e5, at der er grund til at kontrollere, om betingelserne for at modtage uddannelsesst\u00f8tte fortsat er opfyldt.\n","afstemningskonklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 103 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, NB, LA, FG og ALT), imod stemte 0, hverken for eller imod stemte 0.","periodeid":155,"afg\u00f8relsesresultatkode":null,"baggrundsmateriale":null,"opdateringsdato":"2021-12-16T09:29:45.427","statsbudgetsag":false,"begrundelse":null,"paragrafnummer":null,"paragraf":null,"afg\u00f8relsesdato":null,"afg\u00f8relse":null,"r\u00e5dsm\u00f8dedato":null,"lovnummer":"2400","lovnummerdato":"2021-12-14T00:00:00","retsinformationsurl":null,"fremsatundersagid":null,"deltundersagid":null
        },"id":229153,"titel":"3. behandling","dato":"2021-12-02T00:00:00","sagid":89629,"typeid":17,"folketingstidendeurl":null,"folketingstidende":"","folketingstidendesidenummer":"","statusid":41,"opdateringsdato":"2021-12-02T11:03:31.41"
      },"id":8422,"nummer":58,"konklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 103 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, NB, LA, FG og ALT), imod stemte 0, hverken for eller imod stemte 0.","vedtaget":true,"kommentar":null,"m\u00f8deid":11828,"typeid":1,"sagstrinid":229153,"opdateringsdato":"2021-12-02T10:46:34.947"
    },{
      "Sagstrin":{
        "Sag":{
          "id":89665,"typeid":3,"kategoriid":13,"statusid":11,"titel":"Forslag til lov om \u00e6ndring af taxiloven. (Dokumentationskrav til brug for tilsyn og med hensyn til danskkundskaber for chauff\u00f8rer, gebyrer og overenskomstkrav for tilladelser i henhold til tidligere g\u00e6ldende lov om taxik\u00f8rsel m.v.).","titelkort":"Om justering af taxiloven.","offentlighedskode":"O","nummer":"L 19","nummerprefix":"L","nummernumerisk":"19","nummerpostfix":"","resume":"Med lovforslaget \u00e6ndres sprogkravet ved optagelse p\u00e5 chauff\u00f8rkurset, og afgiften for udstedelse af en tilladelse til erhvervsm\u00e6ssig persontransport \u00e6ndres til et gebyr. Desuden indeb\u00e6rer lovforslaget, at overenskomstbestemmelsen i taxilovens \u00a7 10 ogs\u00e5 skal g\u00e6lde tilladelser udstedt efter den tidligere g\u00e6ldende taxilov. \n\nLovforslaget er en udm\u00f8ntning af aftale om justering af taxiloven m.v. af 16. marts 2021 mellem regeringen (Socialdemokratiet), Radikale Venstre, Socialistisk Folkeparti, Det Konservative Folkeparti, Venstre og Dansk Folkeparti. \n\nLoven forventes at tr\u00e6de i kraft den 1. januar 2022.","afstemningskonklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 96 (S, V, DF, SF, RV, EL og KF), imod stemte 7 (NB, LA, FG og ALT), hverken for eller imod stemte 0.","periodeid":155,"afg\u00f8relsesresultatkode":null,"baggrundsmateriale":null,"opdateringsdato":"2021-12-16T09:22:46.107","statsbudgetsag":false,"begrundelse":null,"paragrafnummer":null,"paragraf":null,"afg\u00f8relsesdato":null,"afg\u00f8relse":null,"r\u00e5dsm\u00f8dedato":null,"lovnummer":"2395","lovnummerdato":"2021-12-14T00:00:00","retsinformationsurl":null,"fremsatundersagid":null,"deltundersagid":null
        },"id":229621,"titel":"3. behandling","dato":"2021-12-02T00:00:00","sagid":89665,"typeid":17,"folketingstidendeurl":null,"folketingstidende":"","folketingstidendesidenummer":"","statusid":41,"opdateringsdato":"2021-12-02T11:03:31.153"
      },"id":8423,"nummer":59,"konklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 96 (S, V, DF, SF, RV, EL og KF), imod stemte 7 (NB, LA, FG og ALT), hverken for eller imod stemte 0.","vedtaget":true,"kommentar":null,"m\u00f8deid":11828,"typeid":1,"sagstrinid":229621,"opdateringsdato":"2021-12-02T10:46:36.74"
    },{
      "Sagstrin":{
        "Sag":{
          "id":89668,"typeid":3,"kategoriid":13,"statusid":11,"titel":"Forslag til lov om \u00e6ndring af f\u00e6rdselsloven og lov om produkter og markedsoverv\u00e5gning. (Markedsoverv\u00e5gning p\u00e5 f\u00e6rdselsomr\u00e5det m.v.).","titelkort":"Om markedsoverv\u00e5gning p\u00e5 f\u00e6rdselsomr\u00e5det m.v.","offentlighedskode":"O","nummer":"L 21","nummerprefix":"L","nummernumerisk":"21","nummerpostfix":"","resume":"Med lovforslaget foresl\u00e5s det, at markedsoverv\u00e5gning med f\u00e6rdselsrelaterede produkter oph\u00e6ves i f\u00e6rdselsloven og fremover samles i lov om produkter og markedsoverv\u00e5gning under Erhvervsministeriets ressort, som allerede i dag regulerer markedsoverv\u00e5gning af en lang r\u00e6kke produkter, s\u00e5 der ikke opst\u00e5r dobbeltregulering p\u00e5 omr\u00e5det. ","afstemningskonklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 69 (S, DF, SF, RV, EL, LA, FG og ALT), imod stemte 33 (V, KF og NB), hverken for eller imod stemte 0.","periodeid":155,"afg\u00f8relsesresultatkode":null,"baggrundsmateriale":null,"opdateringsdato":"2021-12-16T09:23:19.767","statsbudgetsag":false,"begrundelse":null,"paragrafnummer":null,"paragraf":null,"afg\u00f8relsesdato":null,"afg\u00f8relse":null,"r\u00e5dsm\u00f8dedato":null,"lovnummer":"2396","lovnummerdato":"2021-12-14T00:00:00","retsinformationsurl":null,"fremsatundersagid":null,"deltundersagid":null
        },"id":229660,"titel":"3. behandling","dato":"2021-12-02T00:00:00","sagid":89668,"typeid":17,"folketingstidendeurl":null,"folketingstidende":"","folketingstidendesidenummer":"","statusid":41,"opdateringsdato":"2021-12-02T11:03:30.997"
      },"id":8424,"nummer":60,"konklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 69 (S, DF, SF, RV, EL, LA, FG og ALT), imod stemte 33 (V, KF og NB), hverken for eller imod stemte 0.","vedtaget":true,"kommentar":null,"m\u00f8deid":11828,"typeid":1,"sagstrinid":229660,"opdateringsdato":"2021-12-02T10:46:37.067"
    },{
      "Sagstrin":{
        "Sag":{
          "id":89829,"typeid":3,"kategoriid":13,"statusid":11,"titel":"Forslag til lov om \u00e6ndring af postloven. (Hjemmel til at sanktionere overtr\u00e6delse af indberetningsforpligtelser efter forordning om gr\u00e6nseoverskridende pakkeleveringstjenester).","titelkort":"Om sanktioner for overtr\u00e6delse af indberetningsforpligtelser efter forordningen om gr\u00e6nseoverskride pakkeleveringstjenester.","offentlighedskode":"O","nummer":"L 46","nummerprefix":"L","nummernumerisk":"46","nummerpostfix":"","resume":"Med lovforslaget foresl\u00e5s der indf\u00f8rt b\u00f8destraf til pakkevirksomheder for overtr\u00e6delse af indberetningsforpligtelserne efter Europa-Parlamentets og R\u00e5dets forordning (EU) om gr\u00e6nseoverskridende pakkeleveringstjenester. Forordningen p\u00e5l\u00e6gger pakkeleveringsvirksomheder med 50 personer eller flere ansatte, der er besk\u00e6ftiget med pakkeleveringstjenester, at skulle indrapportere en r\u00e6kke forskellige baggrundsoplysninger om virksomheden til den nationale forvaltningsmyndighed, der i Danmark er Trafikstyrelsen. \n\nLoven forventes at tr\u00e6de i kraft den 1. januar 2022.","afstemningskonklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 103 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, NB, LA, FG og ALT), imod stemte 0, hverken for eller imod stemte 0.","periodeid":155,"afg\u00f8relsesresultatkode":null,"baggrundsmateriale":null,"opdateringsdato":"2021-12-16T09:30:41.717","statsbudgetsag":false,"begrundelse":null,"paragrafnummer":null,"paragraf":null,"afg\u00f8relsesdato":null,"afg\u00f8relse":null,"r\u00e5dsm\u00f8dedato":null,"lovnummer":"2398","lovnummerdato":"2021-12-14T00:00:00","retsinformationsurl":null,"fremsatundersagid":null,"deltundersagid":null
        },"id":229991,"titel":"3. behandling","dato":"2021-12-02T00:00:00","sagid":89829,"typeid":17,"folketingstidendeurl":null,"folketingstidende":"","folketingstidendesidenummer":"","statusid":41,"opdateringsdato":"2021-12-02T11:03:26.577"
      },"id":8425,"nummer":61,"konklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 103 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, NB, LA, FG og ALT), imod stemte 0, hverken for eller imod stemte 0.","vedtaget":true,"kommentar":null,"m\u00f8deid":11828,"typeid":1,"sagstrinid":229991,"opdateringsdato":"2021-12-02T10:46:37.38"
    },{
      "Sagstrin":{
        "Sag":{
          "id":89669,"typeid":3,"kategoriid":13,"statusid":11,"titel":"Forslag til lov om \u00e6ndring af jernbaneloven, lov om elektrificering af jernbanen og ligningsloven. (Fravigelse af st\u00f8jkrav i forbindelse med jernbaneprojekter i s\u00e6rlige tilf\u00e6lde og kompensation herfor).","titelkort":"Om fravigelse af st\u00f8jkrav i forbindelse med jernbaneprojekter i s\u00e6rlige tilf\u00e6lde og kompensation herfor.","offentlighedskode":"O","nummer":"L 22","nummerprefix":"L","nummernumerisk":"22","nummerpostfix":"","resume":"Med lovforslaget foresl\u00e5s det at muligg\u00f8re, at transportministeren efter forhandling med milj\u00f8ministeren i s\u00e6rlige tilf\u00e6lde kan fasts\u00e6tte rammer for den tilladte st\u00f8j i forbindelse med konkrete jernbanearbejder, hvor restriktive st\u00f8jvilk\u00e5r fra en kommune vil kunne forsinke eller fordyre et jernbaneprojekt v\u00e6sentligt. \n\nSamtidig foresl\u00e5s indf\u00f8rt hjemmel til, at Banedanmark i de tilf\u00e6lde hvor st\u00f8jkrav fraviges, vil kunne give kompensation til s\u00e6rlig ber\u00f8rte borgere, som er naboer til st\u00f8jende jernbanearbejder. ","afstemningskonklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 99 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, LA og ALT), imod stemte 2 (FG), hverken for eller imod stemte 2 (NB).","periodeid":155,"afg\u00f8relsesresultatkode":null,"baggrundsmateriale":null,"opdateringsdato":"2021-12-16T09:24:06.34","statsbudgetsag":false,"begrundelse":null,"paragrafnummer":null,"paragraf":null,"afg\u00f8relsesdato":null,"afg\u00f8relse":null,"r\u00e5dsm\u00f8dedato":null,"lovnummer":"2397","lovnummerdato":"2021-12-14T00:00:00","retsinformationsurl":null,"fremsatundersagid":null,"deltundersagid":null
        },"id":229673,"titel":"3. behandling","dato":"2021-12-02T00:00:00","sagid":89669,"typeid":17,"folketingstidendeurl":null,"folketingstidende":"","folketingstidendesidenummer":"","statusid":41,"opdateringsdato":"2021-12-02T11:03:27.423"
      },"id":8426,"nummer":62,"konklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 99 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, LA og ALT), imod stemte 2 (FG), hverken for eller imod stemte 2 (NB).","vedtaget":true,"kommentar":null,"m\u00f8deid":11828,"typeid":1,"sagstrinid":229673,"opdateringsdato":"2021-12-02T10:46:37.707"
    },{
      "Sagstrin":{
        "Sag":{
          "id":89652,"typeid":3,"kategoriid":13,"statusid":11,"titel":"Forslag til lov om \u00e6ndring af lov om forsvarets personel. (Udvidelse af ordningen for supplerende ydelse for udsendt personel m.v.).","titelkort":"Om udvidelse af ordningen for supplerende ydelse for udsendte personel m.v.","offentlighedskode":"O","nummer":"L 33","nummerprefix":"L","nummernumerisk":"33","nummerpostfix":"","resume":"Med lovforslaget \u00f8nsker man at skabe hjemmel til, at der kan udbetales en supplerende ydelse til medarbejdere p\u00e5 Forsvarsministeriets omr\u00e5de, der er kommet til skade under eller som f\u00f8lge af udsendelse til udlandet, eller, hvis de er omkommet, til deres efterladte \u00e6gtef\u00e6ller og b\u00f8rn i de tilf\u00e6lde, hvor medarbejderne selv har opsagt deres stilling.\n\nDesuden skal lovforslaget skabe hjemmel til, at b\u00f8rn af skadelidte medarbejdere kan modtage en till\u00e6gsydelse.\n\nHjemlerne g\u00e6lder i begge tilf\u00e6lde b\u00e5de for dem, der i dag modtager ydelsen, og for fremtidige sager.\n\nEndelig skal lovforslaget skabe hjemmel til, at der kan fasts\u00e6ttes klare regler om de kriterier, der anvendes ved behandling af sager p\u00e5 omr\u00e5det.","afstemningskonklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 103 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, NB, LA, FG og ALT), imod stemte 0, hverken for eller imod stemte 0.","periodeid":155,"afg\u00f8relsesresultatkode":null,"baggrundsmateriale":null,"opdateringsdato":"2022-09-22T09:15:58.847","statsbudgetsag":false,"begrundelse":null,"paragrafnummer":null,"paragraf":null,"afg\u00f8relsesdato":null,"afg\u00f8relse":null,"r\u00e5dsm\u00f8dedato":null,"lovnummer":"2386","lovnummerdato":"2021-12-14T00:00:00","retsinformationsurl":null,"fremsatundersagid":null,"deltundersagid":null
        },"id":229452,"titel":"3. behandling","dato":"2021-12-02T00:00:00","sagid":89652,"typeid":17,"folketingstidendeurl":null,"folketingstidende":"","folketingstidendesidenummer":"","statusid":41,"opdateringsdato":"2021-12-02T11:03:25.933"
      },"id":8427,"nummer":63,"konklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 103 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, NB, LA, FG og ALT), imod stemte 0, hverken for eller imod stemte 0.","vedtaget":true,"kommentar":null,"m\u00f8deid":11828,"typeid":1,"sagstrinid":229452,"opdateringsdato":"2021-12-02T10:46:38.11"
    },{
      "Sagstrin":{
        "Sag":{
          "id":90483,"typeid":3,"kategoriid":13,"statusid":11,"titel":"Forslag til lov om \u00e6ndring af lov om fors\u00f8gsordning med medicinsk cannabis. (Permanent mulighed for dyrkning af cannabis m.v.).","titelkort":"Om permanent mulighed for dyrkning af cannabis m.v.","offentlighedskode":"O","nummer":"L 44 A","nummerprefix":"L","nummernumerisk":"44","nummerpostfix":"A","resume":"Lovforslaget udm\u00f8nter \"Aftale om videref\u00f8relse af fors\u00f8gsordningen med medicinsk cannabis\", som blev indg\u00e5et den 25. maj 2021 af regeringen (Socialdemokratiet), Venstre, Dansk Folkeparti, Socialistisk Folkeparti, Enhedslisten, Nye Borgerlige, Liberal Alliance, Alternativet, Kristendemokraterne og Frie Gr\u00f8nne. \n\nDet foresl\u00e5s at permanentg\u00f8re virksomheders mulighed for dyrkning og fremstilling af medicinsk cannabis i Danmark. Permanentg\u00f8relsen vil s\u00e6rlig f\u00e5 betydning for mulighederne for eksport af danske cannabisprodukter og sikre et stabilt grundlag for fortsat udf\u00f8relse af dele af de aktiviteter, som danske cannabisproducenter har, ogs\u00e5 s\u00e5fremt fors\u00f8gsordningen for behandling af patienter i Danmark ikke forts\u00e6tter efter den n\u00e6ste fire\u00e5rige fors\u00f8gsperiode. \n\nDa der som led i \"Aftale om videref\u00f8relse af fors\u00f8gsordningen med medicinsk cannabis\" ikke er afsat midler til tilskud til patienters k\u00f8b af medicinsk cannabis fra den 1. januar 2022 foresl\u00e5s det, at de g\u00e6ldende regler om tilskud til medicinsk cannabis oph\u00e6ves og erstattes af en bemyndigelse til sundhedsministeren til at fasts\u00e6tte regler om tilskud til medicinsk cannabis, s\u00e5fremt der findes finansiering hertil. ","afstemningskonklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 102 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, NB, LA, FG og ALT), imod stemte 0, hverken for eller imod stemte 0.","periodeid":155,"afg\u00f8relsesresultatkode":null,"baggrundsmateriale":null,"opdateringsdato":"2022-09-22T10:53:15.447","statsbudgetsag":false,"begrundelse":null,"paragrafnummer":null,"paragraf":null,"afg\u00f8relsesdato":null,"afg\u00f8relse":null,"r\u00e5dsm\u00f8dedato":null,"lovnummer":"2391","lovnummerdato":"2021-12-14T00:00:00","retsinformationsurl":null,"fremsatundersagid":null,"deltundersagid":89660
        },"id":232048,"titel":"3. behandling","dato":"2021-12-02T00:00:00","sagid":90483,"typeid":17,"folketingstidendeurl":null,"folketingstidende":"","folketingstidendesidenummer":"","statusid":41,"opdateringsdato":"2021-12-02T11:03:23.57"
      },"id":8429,"nummer":65,"konklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 102 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, NB, LA, FG og ALT), imod stemte 0, hverken for eller imod stemte 0.","vedtaget":true,"kommentar":null,"m\u00f8deid":11828,"typeid":1,"sagstrinid":232048,"opdateringsdato":"2021-12-02T10:46:39.3"
    },{
      "Sagstrin":{
        "Sag":{
          "id":90482,"typeid":3,"kategoriid":13,"statusid":11,"titel":"Forslag til lov om \u00e6ndring af lov om fors\u00f8gsordning med medicinsk cannabis. (Forl\u00e6ngelse af fors\u00f8gsordningen).","titelkort":"Om forl\u00e6ngelse af fors\u00f8gsordningen.","offentlighedskode":"O","nummer":"L 44 B","nummerprefix":"L","nummernumerisk":"44","nummerpostfix":"B","resume":"Lovforslaget udm\u00f8nter \"Aftale om videref\u00f8relse af fors\u00f8gsordningen med medicinsk cannabis\", som blev indg\u00e5et den 25. maj 2021 af regeringen (Socialdemokratiet), Venstre, Dansk Folkeparti, Socialistisk Folkeparti, Enhedslisten, Nye Borgerlige, Liberal Alliance, Alternativet, Kristendemokraterne og Frie Gr\u00f8nne. \n\nDet foresl\u00e5s at forl\u00e6nge fors\u00f8gsordningen med medicinsk cannabis i 4 \u00e5r, for s\u00e5 vidt ang\u00e5r l\u00e6gers mulighed for at ordinere medicinsk cannabis til patienter. \n\nDa der som led i \"Aftale om videref\u00f8relse af fors\u00f8gsordningen med medicinsk cannabis\" ikke er afsat midler til tilskud til patienters k\u00f8b af medicinsk cannabis fra den 1. januar 2022 foresl\u00e5s det, at de g\u00e6ldende regler om tilskud til medicinsk cannabis oph\u00e6ves og erstattes af en bemyndigelse til sundhedsministeren til at fasts\u00e6tte regler om tilskud til medicinsk cannabis, s\u00e5fremt der findes finansiering hertil. ","afstemningskonklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 87 (S, V, DF, SF, EL, NB, LA, FG og ALT), imod stemte 16 (RV og KF), hverken for eller imod stemte 0.","periodeid":155,"afg\u00f8relsesresultatkode":null,"baggrundsmateriale":null,"opdateringsdato":"2022-09-22T10:54:13.987","statsbudgetsag":false,"begrundelse":null,"paragrafnummer":null,"paragraf":null,"afg\u00f8relsesdato":null,"afg\u00f8relse":null,"r\u00e5dsm\u00f8dedato":null,"lovnummer":"2392","lovnummerdato":"2021-12-14T00:00:00","retsinformationsurl":null,"fremsatundersagid":null,"deltundersagid":89660
        },"id":232052,"titel":"3. behandling","dato":"2021-12-02T00:00:00","sagid":90482,"typeid":17,"folketingstidendeurl":null,"folketingstidende":"","folketingstidendesidenummer":"","statusid":41,"opdateringsdato":"2021-12-02T11:03:09.447"
      },"id":8431,"nummer":67,"konklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 87 (S, V, DF, SF, EL, NB, LA, FG og ALT), imod stemte 16 (RV og KF), hverken for eller imod stemte 0.","vedtaget":true,"kommentar":null,"m\u00f8deid":11828,"typeid":1,"sagstrinid":232052,"opdateringsdato":"2021-12-02T10:46:43.49"
    },{
      "Sagstrin":{
        "Sag":{
          "id":89662,"typeid":3,"kategoriid":13,"statusid":11,"titel":"Forslag til lov om \u00e6ndring af lov om l\u00e6gemidler, lov om apoteksvirksomhed og sundhedsloven. (Tilpasninger af national ret som f\u00f8lge af forordning om l\u00e6gemidler til dyr m.v.).","titelkort":"Om tilpasninger af national ret som f\u00f8lge af forordning om l\u00e6gemidler til dyr m.v.","offentlighedskode":"O","nummer":"L 45","nummerprefix":"L","nummernumerisk":"45","nummerpostfix":"","resume":"De g\u00e6ldende EU-retlige regler om veterin\u00e6re l\u00e6gemidler bliver den 28. januar 2022 erstattet af en ny EU-forordning om veterin\u00e6rl\u00e6gemidler. Forslaget har til form\u00e5l at tilpasse dansk lovgivning til den nye forordning.\n\nMed forordningen vil det ikke l\u00e6ngere v\u00e6re tilladt for apotekerne at forhandle receptpligtige veterin\u00e6re l\u00e6gemidler online til andre EU-lande, men det foresl\u00e5s, at det fortsat skal v\u00e6re muligt for apotekerne at forhandle receptpligtige veterin\u00e6re l\u00e6gemidler online inden for landets gr\u00e6nser. \n\nRegistreringsordningen, der hidtil har v\u00e6ret et krav for forhandlere af visse stoffer, afskaffes. Denne erstattes af et krav om, at stofferne alene kan erhverves fra en virksomhed med tilladelse til engrosforhandling af l\u00e6gemidler i overensstemmelse med forordningen. \n","afstemningskonklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 103 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, NB, LA, FG og ALT), imod stemte 0, hverken for eller imod stemte 0.","periodeid":155,"afg\u00f8relsesresultatkode":null,"baggrundsmateriale":null,"opdateringsdato":"2021-12-16T09:21:49.943","statsbudgetsag":false,"begrundelse":null,"paragrafnummer":null,"paragraf":null,"afg\u00f8relsesdato":null,"afg\u00f8relse":null,"r\u00e5dsm\u00f8dedato":null,"lovnummer":"2393","lovnummerdato":"2021-12-14T00:00:00","retsinformationsurl":null,"fremsatundersagid":null,"deltundersagid":null
        },"id":229582,"titel":"3. behandling","dato":"2021-12-02T00:00:00","sagid":89662,"typeid":17,"folketingstidendeurl":null,"folketingstidende":"","folketingstidendesidenummer":"","statusid":41,"opdateringsdato":"2021-12-02T11:03:09.353"
      },"id":8432,"nummer":68,"konklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 103 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, NB, LA, FG og ALT), imod stemte 0, hverken for eller imod stemte 0.","vedtaget":true,"kommentar":"","m\u00f8deid":11828,"typeid":1,"sagstrinid":229582,"opdateringsdato":"2021-12-02T10:46:49.43"
    },{
      "Sagstrin":{
        "Sag":{
          "id":89666,"typeid":3,"kategoriid":13,"statusid":11,"titel":"Forslag til lov om \u00e6ndring af lov om f\u00f8devarer. (Datadrevet kontrol og offentligg\u00f8relse af kontrolresultater m.v.).","titelkort":"Om datadrevet kontrol og offentligg\u00f8relse af kontrolresultater m.v.","offentlighedskode":"O","nummer":"L 40","nummerprefix":"L","nummernumerisk":"40","nummerpostfix":"","resume":"Lovforslaget best\u00e5r af tre \u00e6ndringer til f\u00f8devareloven. For det f\u00f8rste gennemf\u00f8res der med lovforslaget en modernisering af f\u00f8devarelovens hjemmel til i kontrol\u00f8jemed at indhente, behandle, og samk\u00f8re oplysninger fra myndigheder, virksomheder og organisationer for at sikre det bedst mulige grundlag for en datadreven f\u00f8devarekontrol. For det andet indg\u00e5r det i forslaget at p\u00e5l\u00e6gge f\u00f8devarevirksomheder at offentligg\u00f8re deres kontrolresultater, n\u00e5r de markedsf\u00f8rer f\u00f8devarer til forbrugere p\u00e5 digitale platforme. For det tredje indg\u00e5r det i lovforslaget at ajourf\u00f8re f\u00f8devarelovens gebyrbestemmelse ved at overf\u00f8re de g\u00e6ldende gebyrsatser fra tekstanm\u00e6rkningen p\u00e5 finansloven.","afstemningskonklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 103 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, NB, LA, FG og ALT), imod stemte 0, hverken for eller imod stemte 0.","periodeid":155,"afg\u00f8relsesresultatkode":null,"baggrundsmateriale":null,"opdateringsdato":"2021-12-16T09:16:39.16","statsbudgetsag":false,"begrundelse":null,"paragrafnummer":null,"paragraf":null,"afg\u00f8relsesdato":null,"afg\u00f8relse":null,"r\u00e5dsm\u00f8dedato":null,"lovnummer":"2385","lovnummerdato":"2021-12-14T00:00:00","retsinformationsurl":null,"fremsatundersagid":null,"deltundersagid":null
        },"id":229634,"titel":"3. behandling","dato":"2021-12-02T00:00:00","sagid":89666,"typeid":17,"folketingstidendeurl":null,"folketingstidende":"","folketingstidendesidenummer":"","statusid":41,"opdateringsdato":"2021-12-02T11:03:09.227"
      },"id":8433,"nummer":69,"konklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 103 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, NB, LA, FG og ALT), imod stemte 0, hverken for eller imod stemte 0.","vedtaget":true,"kommentar":"","m\u00f8deid":11828,"typeid":1,"sagstrinid":229634,"opdateringsdato":"2021-12-02T10:46:56.817"
    },{
      "Sagstrin":{
        "Sag":{
          "id":89664,"typeid":3,"kategoriid":13,"statusid":11,"titel":"Forslag til lov om \u00e6ndring af lov om hold af dyr. (Bek\u00e6mpelse af s\u00e6rlig Salmonella Dublin-smitterisiko og frivillige sundhedsr\u00e5dgivningsaftaler).","titelkort":"Om bek\u00e6mpelse af s\u00e6rlig Salmonella Dublin-smitterisiko og frivillige sundhedsr\u00e5dgivningsaftaler.","offentlighedskode":"O","nummer":"L 41","nummerprefix":"L","nummernumerisk":"41","nummerpostfix":"","resume":"Lovforslaget best\u00e5r af to \u00e6ndringer til lov om hold af dyr. Den ene \u00e6ndring omhandler p\u00e5bud om veterin\u00e6rfaglig r\u00e5dgivning til bek\u00e6mpelse af Salmonella Dublin p\u00e5 ejendomme med kv\u00e6g for at sikre, at flere kv\u00e6gejendomme kan blive p\u00e5budt veterin\u00e6rfaglig r\u00e5dgivning, end tilf\u00e6ldet er i dag. Den anden \u00e6ndring omhandler frivillige sundhedsaftaler for bes\u00e6tninger med andre dyrearter end svin og kv\u00e6g, s\u00e5ledes at der genetableres en tydelig hjemmel til fasts\u00e6ttelse af regler herom.","afstemningskonklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 101 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, NB, LA, FG og ALT), imod stemte 0, hverken for eller imod stemte 0.","periodeid":155,"afg\u00f8relsesresultatkode":null,"baggrundsmateriale":null,"opdateringsdato":"2021-12-16T09:16:01.153","statsbudgetsag":false,"begrundelse":null,"paragrafnummer":null,"paragraf":null,"afg\u00f8relsesdato":null,"afg\u00f8relse":null,"r\u00e5dsm\u00f8dedato":null,"lovnummer":"2384","lovnummerdato":"2021-12-14T00:00:00","retsinformationsurl":null,"fremsatundersagid":null,"deltundersagid":null
        },"id":229608,"titel":"3. behandling","dato":"2021-12-02T00:00:00","sagid":89664,"typeid":17,"folketingstidendeurl":null,"folketingstidende":"","folketingstidendesidenummer":"","statusid":41,"opdateringsdato":"2021-12-02T11:03:09.15"
      },"id":8434,"nummer":70,"konklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 101 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, NB, LA, FG og ALT), imod stemte 0, hverken for eller imod stemte 0.","vedtaget":true,"kommentar":"","m\u00f8deid":11828,"typeid":1,"sagstrinid":229608,"opdateringsdato":"2021-12-02T10:47:04.593"
    },{
      "Sagstrin":{
        "Sag":{
          "id":89658,"typeid":3,"kategoriid":13,"statusid":11,"titel":"Forslag til lov om \u00e6ndring af lov om fjernk\u00f8ling. (Geografisk afgr\u00e6nsning og myndighedsgodkendelse af kommunal fjernk\u00f8lingsvirksomhed, dataindberetningskrav og oph\u00e6velse af synergikrav).","titelkort":"Om geografisk afgr\u00e6nsning og myndighedsgodkendelse af kommunal fjernk\u00f8lingsvirksomhed, dataindberetningskrav og oph\u00e6velse af synergikrav.","offentlighedskode":"O","nummer":"L 28","nummerprefix":"L","nummernumerisk":"28","nummerpostfix":"","resume":"Lovforslaget gennemf\u00f8rer fjernk\u00f8lingsinitiativerne fra Energiaftalen 2018 og initiativerne fra den omfattende vurdering fra december 2020 udarbejdet i henhold til art. 14 i energieffektiviseringsdirektivet.\n\nMed lovforslaget oph\u00e6ves det generelle synergikrav, hvilket giver kommunerne mulighed for at drive fjernk\u00f8lingsvirksomhed uden krav om udnyttelse af synergieffekter med fjernvarme. Lovforslaget medf\u00f8rer endvidere, at kravet om ejerskabsm\u00e6ssig tilknytning til varmeforsyningsvirksomhed bliver skrevet ind i lovgivningen. \n\nMed lovforslaget indf\u00f8res der klarere regler for den kommunale myndighedsgodkendelse af fjernk\u00f8lingsprojekter, og der stilles krav om, at fjernk\u00f8lingsvirksomheder \u00e5rligt indberetter visse data om deres fjernk\u00f8lingsanl\u00e6g. ","afstemningskonklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 103 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, NB, LA, FG og ALT), imod stemte 0, hverken for eller imod stemte 0.","periodeid":155,"afg\u00f8relsesresultatkode":null,"baggrundsmateriale":null,"opdateringsdato":"2021-12-16T09:18:29.207","statsbudgetsag":false,"begrundelse":null,"paragrafnummer":null,"paragraf":null,"afg\u00f8relsesdato":null,"afg\u00f8relse":null,"r\u00e5dsm\u00f8dedato":null,"lovnummer":"2388","lovnummerdato":"2021-12-14T00:00:00","retsinformationsurl":null,"fremsatundersagid":null,"deltundersagid":null
        },"id":229530,"titel":"3. behandling","dato":"2021-12-02T00:00:00","sagid":89658,"typeid":17,"folketingstidendeurl":null,"folketingstidende":"","folketingstidendesidenummer":"","statusid":41,"opdateringsdato":"2021-12-02T11:03:09.057"
      },"id":8435,"nummer":71,"konklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 103 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, NB, LA, FG og ALT), imod stemte 0, hverken for eller imod stemte 0.","vedtaget":true,"kommentar":"","m\u00f8deid":11828,"typeid":1,"sagstrinid":229530,"opdateringsdato":"2021-12-02T10:47:08.227"
    },{
      "Sagstrin":{
        "Sag":{
          "id":89653,"typeid":3,"kategoriid":13,"statusid":11,"titel":"Forslag til lov om \u00e6ndring af lov om anvendelse af Danmarks undergrund. (Stop for efterforskning og indvinding af kulbrinter efter 2050, stop for nye udbudsrunder vedr\u00f8rende efterforskning og indvinding af kulbrinter, indskr\u00e6nkning af olie- og gasomr\u00e5det i Nords\u00f8en m.v.).","titelkort":"Om stop for efterforskning og indvinding af kulbrinter efter 2050, stop for nye udbudsrunder, indskr\u00e6nkning af olie- og gasomr\u00e5det i Nords\u00f8en m.v.","offentlighedskode":"O","nummer":"L 30","nummerprefix":"L","nummernumerisk":"30","nummerpostfix":"","resume":"Lovforslaget gennemf\u00f8rer dele af den politiske aftale mellem regeringen (Socialdemokratiet), Venstre, Dansk Folkeparti, Radikale Venstre, Socialistisk Folkeparti og Det Konservative Folkeparti om fremtiden for olie- og gasindvinding i Nords\u00f8en af 3. december 2020. \n\nDer indf\u00f8res med lovforslaget en slutdato den 31. december 2050, hvorefter efterforskning og indvinding af olie og gas (kulbrinter) ikke vil kunne finde sted i Danmark. Samtidig lukkes det nuv\u00e6rende \u00e5ben d\u00f8r-omr\u00e5de i Nords\u00f8en mellem den jyske vestkyst og det s\u00e5kaldte olie- og\ngasomr\u00e5de vest for 6 grader 15 minutter \u00f8stlig l\u00e6ngde, og fremtidige udbudsrunder aflyses.  ","afstemningskonklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 88 (S, V, DF, SF, RV, KF og ALT), imod stemte 6 (NB, LA og FG), hverken for eller imod stemte 8 (EL).","periodeid":155,"afg\u00f8relsesresultatkode":null,"baggrundsmateriale":null,"opdateringsdato":"2021-12-16T09:19:07.253","statsbudgetsag":false,"begrundelse":null,"paragrafnummer":null,"paragraf":null,"afg\u00f8relsesdato":null,"afg\u00f8relse":null,"r\u00e5dsm\u00f8dedato":null,"lovnummer":"2389","lovnummerdato":"2021-12-14T00:00:00","retsinformationsurl":null,"fremsatundersagid":null,"deltundersagid":null
        },"id":229465,"titel":"3. behandling","dato":"2021-12-02T00:00:00","sagid":89653,"typeid":17,"folketingstidendeurl":null,"folketingstidende":"","folketingstidendesidenummer":"","statusid":41,"opdateringsdato":"2021-12-02T11:03:08.963"
      },"id":8436,"nummer":72,"konklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 88 (S, V, DF, SF, RV, KF og ALT), imod stemte 6 (NB, LA og FG), hverken for eller imod stemte 8 (EL).","vedtaget":true,"kommentar":"","m\u00f8deid":11828,"typeid":1,"sagstrinid":229465,"opdateringsdato":"2021-12-02T10:47:11.917"
    },{
      "Sagstrin":{
        "Sag":{
          "id":90484,"typeid":3,"kategoriid":13,"statusid":11,"titel":"Forslag til lov om \u00e6ndring af lov om finansiel virksomhed, lov om kapitalmarkeder, lov om investeringsforeninger m.v. og forskellige andre love. (Supplering af taksonomiforordningen og ny model for SIFI-udpegning).","titelkort":"Om supplering af taksonomiforordningen og ny model for SIFI-udpegning.","offentlighedskode":"O","nummer":"L 12 A","nummerprefix":"L","nummernumerisk":"12","nummerpostfix":"A","resume":"\u00d8nsket med lovforslaget er at gennemf\u00f8re \u00e6ndringer i den finansielle lovgivning med henblik p\u00e5 at sikre et fortsat tidssvarende tilsyn med den finansielle sektor, der underst\u00f8tter forbrugernes og investorernes tillid til de finansielle markeder.\n\nLovforslaget sikrer et dansk tilsyn med de udenlandske betalingssystemer, herunder tilsyn med betalingssystemer.\n\nForslaget indeholder derudover en justering af modellen for udpegning af systemisk vigtige finansielle institutter i Danmark, s\u00e5 modellen inddrager flere indikatorer, der kan p\u00e5virke et instituts systemiskhed.\n\nDesuden indeb\u00e6rer lovforslaget p\u00e5 omr\u00e5det for b\u00e6redygtig finansiering, at Finanstilsynet skal p\u00e5se overholdelsen af taksonomiforordningens regler om finansielle produkter i Danmark.\n\nMed forslaget bliver ATP omfattet af disclosureforordningen, der fasts\u00e6tter krav til at integrere milj\u00f8m\u00e6ssige, sociale og ledelsesm\u00e6ssige forhold (ESG-faktorer) i investeringsbeslutningstagning og i r\u00e5dgivningsprocesser.\n\nEndelig f\u00e5r projektejere, der som led i crowdfunding modtager midler, mulighed for at kunne modtage indl\u00e5n og andre midler fra offentligheden uden at have banklicens.\n\nLoven tr\u00e6der i kraft den 1. januar 2022, idet enkelte bestemmelser tr\u00e6der i kraft allerede den 17. december 2021.\n","afstemningskonklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 103 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, NB, LA, FG og ALT), imod stemte 0, hverken for eller imod stemte 0.","periodeid":155,"afg\u00f8relsesresultatkode":null,"baggrundsmateriale":null,"opdateringsdato":"2022-09-22T10:57:45.487","statsbudgetsag":false,"begrundelse":null,"paragrafnummer":null,"paragraf":null,"afg\u00f8relsesdato":null,"afg\u00f8relse":null,"r\u00e5dsm\u00f8dedato":null,"lovnummer":"2382","lovnummerdato":"2021-12-14T00:00:00","retsinformationsurl":null,"fremsatundersagid":null,"deltundersagid":89644
        },"id":232058,"titel":"3. behandling","dato":"2021-12-02T00:00:00","sagid":90484,"typeid":17,"folketingstidendeurl":null,"folketingstidende":"","folketingstidendesidenummer":"","statusid":41,"opdateringsdato":"2021-12-02T11:03:08.277"
      },"id":8437,"nummer":73,"konklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 103 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, NB, LA, FG og ALT), imod stemte 0, hverken for eller imod stemte 0.","vedtaget":true,"kommentar":"","m\u00f8deid":11828,"typeid":1,"sagstrinid":232058,"opdateringsdato":"2021-12-02T10:47:16.99"
    },{
      "Sagstrin":{
        "Sag":{
          "id":90485,"typeid":3,"kategoriid":13,"statusid":11,"titel":"Forslag til lov om \u00e6ndring af lov om finansiel virksomhed. (Straf for overtr\u00e6delse af STS-forordningens artikel 26 b-26 e og oph\u00e6velse af positionslofter for r\u00e5varederivater).","titelkort":"Om straf for overtr\u00e6delse af STS-forordningens artikel 26 b-26 e og oph\u00e6velse af positionslofter for r\u00e5varederivater.","offentlighedskode":"O","nummer":"L 12 B","nummerprefix":"L","nummernumerisk":"12","nummerpostfix":"B","resume":"Med lovforslaget \u00f8nsker man at g\u00f8re det muligt for STS-certificeringsbureauet at kontrollere og erkl\u00e6re, om en securitisering opfylder kriterierne i STS-forordningens artikel 26 b-26 e og at straffe med b\u00f8de eller f\u00e6ngsel ved overtr\u00e6delser af de p\u00e5g\u00e6ldende artikler i forordningen.\n\nEndvidere oph\u00e6ves positionslofter for r\u00e5varederivater.\n\nLoven tr\u00e6der i kraft den 1. juli 2022.\n","afstemningskonklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 83 (S, V, DF, RV, KF, NB og LA), imod stemte 20 (SF, EL, FG og ALT), hverken for eller imod stemte 0.","periodeid":155,"afg\u00f8relsesresultatkode":null,"baggrundsmateriale":null,"opdateringsdato":"2022-09-22T10:59:19.18","statsbudgetsag":false,"begrundelse":null,"paragrafnummer":null,"paragraf":null,"afg\u00f8relsesdato":null,"afg\u00f8relse":null,"r\u00e5dsm\u00f8dedato":null,"lovnummer":"2383","lovnummerdato":"2021-12-14T00:00:00","retsinformationsurl":null,"fremsatundersagid":null,"deltundersagid":89644
        },"id":232062,"titel":"3. behandling","dato":"2021-12-02T00:00:00","sagid":90485,"typeid":17,"folketingstidendeurl":null,"folketingstidende":"","folketingstidendesidenummer":"","statusid":41,"opdateringsdato":"2021-12-02T11:03:04.237"
      },"id":8438,"nummer":74,"konklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 83 (S, V, DF, RV, KF, NB og LA), imod stemte 20 (SF, EL, FG og ALT), hverken for eller imod stemte 0.","vedtaget":true,"kommentar":"","m\u00f8deid":11828,"typeid":1,"sagstrinid":232062,"opdateringsdato":"2021-12-02T10:47:21.643"
    },{
      "Sagstrin":{
        "Sag":{
          "id":90518,"typeid":3,"kategoriid":13,"statusid":11,"titel":"Forslag til lov om \u00e6ndring af lov om sygedagpenge og barselsloven. (Udvidet ret for arbejdsgiver til refusion og for selvst\u00e6ndige til sygedagpenge som f\u00f8lge af covid-19 samt ny midlertidig periode med ret til dagpenge ved pasning af b\u00f8rn som f\u00f8lge af covid-19).\n \n","titelkort":"Om udvidet ret for arbejdsgivere til refusion og for selvst\u00e6ndige til sygedagpenge samt ret til dagpenge ved pasning af b\u00f8rn som f\u00f8lge af covid-19.","offentlighedskode":"O","nummer":"L 98","nummerprefix":"L","nummernumerisk":"98","nummerpostfix":"","resume":"Med lovforslaget foresl\u00e5s det, at en arbejdsgiver f\u00e5r ret til refusion efter sygedagpengeloven fra f\u00f8rste frav\u00e6rsdag, hvis en l\u00f8nmodtager som f\u00f8lge af smitte med covid-19 eller som n\u00e6r kontakt til en person smittet med covid-19 er i isolation i overensstemmelse med de danske sundhedsmyndigheders anbefalinger herom. Tilsvarende foresl\u00e5s det, at en selvst\u00e6ndig erhvervsdrivende i samme situationer skal kunne f\u00e5 sygedagpenge fra f\u00f8rste frav\u00e6rsdag.\n\nEndvidere foresl\u00e5s det, at for\u00e6ldre, der m\u00e5 blive hjemme for at passe deres b\u00f8rn, p\u00e5 grund af at barnet er konstateret smittet med covid-19 eller er hjemsendt som f\u00f8lge af et eller flere covid-19 smittetilf\u00e6lde p\u00e5 dagtilbuddet, skolen eller institutionen m.v., f\u00e5r ret til dagpenge efter barselsloven.\n\nLovforslaget udm\u00f8nter trepartsaftalen af 23. november 2021 mellem regeringen og arbejdsmarkedets parter (FH, DA, AC, KL og Danske Regioner) om midlertidig suspendering af arbejdsgiverperioden samt ordning med barselsdagpenge til for\u00e6ldre med hjemsendte b\u00f8rn som f\u00f8lge af covid-19.\n\nLovforslaget sk\u00f8nnes samlet set med betydelig usikkerhed at medf\u00f8re merudgifter for det offentlige p\u00e5 ca. 445 mio. kr. i 2021 og ca. 658 mio. kr. i 2022 efter skat og tilbagel\u00f8b.\n\nDet foresl\u00e5s, at lovforslaget tr\u00e6der i kraft den 16. december 2021.","afstemningskonklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 98 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, NB, LA, FG, ALT og SP), imod stemte 0, hverken for eller imod stemte 0.","periodeid":155,"afg\u00f8relsesresultatkode":null,"baggrundsmateriale":null,"opdateringsdato":"2022-09-16T13:11:02.203","statsbudgetsag":false,"begrundelse":null,"paragrafnummer":null,"paragraf":null,"afg\u00f8relsesdato":null,"afg\u00f8relse":null,"r\u00e5dsm\u00f8dedato":null,"lovnummer":"2380","lovnummerdato":"2021-12-14T00:00:00","retsinformationsurl":null,"fremsatundersagid":null,"deltundersagid":null
        },"id":232127,"titel":"Eventuelt: 3. behandling","dato":"2021-12-09T00:00:00","sagid":90518,"typeid":17,"folketingstidendeurl":null,"folketingstidende":"","folketingstidendesidenummer":"","statusid":41,"opdateringsdato":"2021-12-09T10:42:04.547"
      },"id":8443,"nummer":81,"konklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 98 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, NB, LA, FG, ALT og SP), imod stemte 0, hverken for eller imod stemte 0.","vedtaget":true,"kommentar":null,"m\u00f8deid":11832,"typeid":1,"sagstrinid":232127,"opdateringsdato":"2021-12-09T11:15:56.227"
    },{
      "Sagstrin":{
        "Sag":{
          "id":89635,"typeid":3,"kategoriid":13,"statusid":11,"titel":"Forslag til lov om \u00e6ndring af lov om retssikkerhed og administration p\u00e5 det sociale omr\u00e5de, lov om social service og lov om bek\u00e6mpelse af ungdomskriminalitet. (Forenkling og pr\u00e6cisering af regler om finansiering, mellemkommunal refusion og satsregulering m.v.).","titelkort":"Om forenkling og pr\u00e6cisering af regler om finansiering, mellemkommunal refusion og satsregulering m.v.","offentlighedskode":"O","nummer":"L 27","nummerprefix":"L","nummernumerisk":"27","nummerpostfix":"","resume":"Med lovforslaget \u00f8nsker regeringen at \u00e6ndre lov om retssikkerhed og administration p\u00e5 det sociale omr\u00e5de, lov om social service og lov om bek\u00e6mpelse af ungdomskriminalitet. Forslaget indeholder syv forslag til \u00e6ndringer: \n\nFor det f\u00f8rste, at social- og \u00e6ldreministeren gives mulighed for at fasts\u00e6tte regler om, at tilbud efter serviceloven indregner udgifter til visse former for sundhedsfaglig indsats, der ydes som led i opholdet p\u00e5 tilbuddet, i beregningen af taksterne for tilbuddet. \n\nFor det andet tekniske \u00e6ndringer af reglerne i \u00a7 9 c i lovbekendtg\u00f8relse nr. 1647 af 4. august 2021 om retssikkerhed og administration p\u00e5 det sociale omr\u00e5de, der vedr\u00f8rer mellemkommunal refusion. \n\nFor det tredje en pr\u00e6cisering af beskrivelsen af opgaverne for Det R\u00e5dgivende Praksisudvalg i Ankestyrelsen.\n\nFor det fjerde tydeligg\u00f8relse af udpegningen af medlemmer til handicapr\u00e5dene i kommunerne fra Danske Handicaporganisationer og lokale handicaporganisationer.\n\nFor det femte tydeligg\u00f8relse af bemyndigelserne til social- og \u00e6ldreministeren til at fasts\u00e6tte regler om honoreringen af medlemmerne af henholdsvis handicapr\u00e5dene og Det Centrale Handicapr\u00e5d. \n\nFor det sjette tekniske \u00e6ndringer af satsreguleringsbestemmelserne i serviceloven. \n\nOg for det syvende forslag om rettelser af fejl og uhensigtsm\u00e6ssigheder i samspillet mellem lov om bek\u00e6mpelse af ungdomskriminalitet og den socialretlige lovgivning i forhold til finansiering af udgifter til foranstaltninger og frister for Ankestyrelsens behandling af visse af Ungdomskriminalitetsn\u00e6vnets afg\u00f8relser m.v. \n\nLoven skal tr\u00e6de i kraft den 1. januar 2022. \n","afstemningskonklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 89 (S, V, Pia Kj\u00e6rsgaard (DF), Morten Messerschmidt (DF), SF, RV, EL, KF, LA, FG, ALT og SP), imod stemte 0, hverken for eller imod stemte 9 (DF, NB).","periodeid":155,"afg\u00f8relsesresultatkode":null,"baggrundsmateriale":null,"opdateringsdato":"2021-12-16T09:22:12.703","statsbudgetsag":false,"begrundelse":null,"paragrafnummer":null,"paragraf":null,"afg\u00f8relsesdato":null,"afg\u00f8relse":null,"r\u00e5dsm\u00f8dedato":null,"lovnummer":"2394","lovnummerdato":"2021-12-14T00:00:00","retsinformationsurl":null,"fremsatundersagid":null,"deltundersagid":null
        },"id":229231,"titel":"3. behandling","dato":"2021-12-09T00:00:00","sagid":89635,"typeid":17,"folketingstidendeurl":null,"folketingstidende":"","folketingstidendesidenummer":"","statusid":41,"opdateringsdato":"2021-12-09T10:42:04.463"
      },"id":8444,"nummer":82,"konklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 89 (S, V, Pia Kj\u00e6rsgaard (DF), Morten Messerschmidt (DF), SF, RV, EL, KF, LA, FG, ALT og SP), imod stemte 0, hverken for eller imod stemte 9 (DF, NB).","vedtaget":true,"kommentar":null,"m\u00f8deid":11832,"typeid":1,"sagstrinid":229231,"opdateringsdato":"2021-12-09T11:15:56.523"
    },{
      "Sagstrin":{
        "Sag":{
          "id":89830,"typeid":3,"kategoriid":13,"statusid":11,"titel":"Forslag til lov om \u00e6ndring af lov om trossamfund uden for folkekirken. (Udskydelse af revisionsbestemmelse).","titelkort":"Om udskydelse af revisionsbestemmelse i lov om trossamfund uden for folkekirken.","offentlighedskode":"O","nummer":"L 50","nummerprefix":"L","nummernumerisk":"50","nummerpostfix":"","resume":"Lovforslaget indeholder en \u00e6ndring af lov om trossamfund uden for folkekirken, s\u00e5dan at revisionen af loven udskydes til 2022-23. Trossamfundsloven indeholder en revisionsbestemmelse om, at kirkeministeren i Folketings\u00e5ret 2021-22 frems\u00e6tter forslag om revision af loven med henblik p\u00e5 at sikre, at der efter nogle \u00e5r tages stilling til, om loven virker efter hensigten. P\u00e5 grund af covid-19-situationen i Danmark i 2020-21 er der imidlertid endnu ikke etableret et erfaringsgrundlag i det omfang, som var forudset ved lovens fastl\u00e6ggelse. \n\nI forbindelse med revisionen \u00f8nsker Kirkeministeriet desuden en inddragende proces, herunder ved m\u00f8der med trossamfund m.fl., hvilket covid-19-situationen ogs\u00e5 har vanskeliggjort.  \n\n","afstemningskonklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 96 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, LA, FG, ALT og SP), imod stemte 2 (NB), hverken for eller imod stemte 0.","periodeid":155,"afg\u00f8relsesresultatkode":null,"baggrundsmateriale":null,"opdateringsdato":"2021-12-16T09:19:42.523","statsbudgetsag":false,"begrundelse":null,"paragrafnummer":null,"paragraf":null,"afg\u00f8relsesdato":null,"afg\u00f8relse":null,"r\u00e5dsm\u00f8dedato":null,"lovnummer":"2390","lovnummerdato":"2021-12-14T00:00:00","retsinformationsurl":null,"fremsatundersagid":null,"deltundersagid":null
        },"id":230004,"titel":"3. behandling","dato":"2021-12-09T00:00:00","sagid":89830,"typeid":17,"folketingstidendeurl":null,"folketingstidende":"","folketingstidendesidenummer":"","statusid":41,"opdateringsdato":"2021-12-09T10:42:04.37"
      },"id":8445,"nummer":83,"konklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 96 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, LA, FG, ALT og SP), imod stemte 2 (NB), hverken for eller imod stemte 0.","vedtaget":true,"kommentar":null,"m\u00f8deid":11832,"typeid":1,"sagstrinid":230004,"opdateringsdato":"2021-12-09T11:15:56.807"
    },{
      "Sagstrin":{
        "Sag":{
          "id":89667,"typeid":3,"kategoriid":13,"statusid":11,"titel":"Forslag til lov om \u00e6ndring af lov om luftfart. (Pr\u00e6cisering af rammerne for indskr\u00e6nkninger i adgangen til luftfart og for tildeling af tilladelse til at udf\u00f8re ruteflyvning, hjemmel til krav om sikkerhedsgodkendelser m.v.).","titelkort":"Om rammerne for indskr\u00e6nkninger i adgangen til luftfart og for tildeling af tilladelse til at udf\u00f8re ruteflyvning m.v.","offentlighedskode":"O","nummer":"L 20","nummerprefix":"L","nummernumerisk":"20","nummerpostfix":"","resume":"Lovforslaget har til form\u00e5l at pr\u00e6cisere de eksisterende rammer for indskr\u00e6nkning i adgangen til luftfart og for tildeling af tilladelse til ruteflyvning inden for dansk omr\u00e5de. Lovforslaget er desuden en udm\u00f8ntning af aftale om en sommer- og erhvervspakke af 4. juni 2021 mellem regeringen (Socialdemokratiet), Venstre, Dansk Folkeparti, Socialistisk Folkeparti, Radikale Venstre, Enhedslisten, Det Konservative Folkeparti og Alternativet i relation til reduktion af stigningen af safetyafgiften frem mod 2025. \n\nLoven forventes at tr\u00e6de i kraft den 31. december 2021. ","afstemningskonklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 96 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, NB, LA, ALT og SP), imod stemte 2 (FG), hverken for eller imod stemte 0.","periodeid":155,"afg\u00f8relsesresultatkode":null,"baggrundsmateriale":null,"opdateringsdato":"2021-12-16T09:26:01.677","statsbudgetsag":false,"begrundelse":null,"paragrafnummer":null,"paragraf":null,"afg\u00f8relsesdato":null,"afg\u00f8relse":null,"r\u00e5dsm\u00f8dedato":null,"lovnummer":"2399","lovnummerdato":"2021-12-14T00:00:00","retsinformationsurl":null,"fremsatundersagid":null,"deltundersagid":null
        },"id":229647,"titel":"3. behandling","dato":"2021-12-09T10:00:00","sagid":89667,"typeid":17,"folketingstidendeurl":null,"folketingstidende":"","folketingstidendesidenummer":"","statusid":41,"opdateringsdato":"2021-12-09T10:42:04.293"
      },"id":8446,"nummer":84,"konklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 96 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, NB, LA, ALT og SP), imod stemte 2 (FG), hverken for eller imod stemte 0.","vedtaget":true,"kommentar":null,"m\u00f8deid":11832,"typeid":1,"sagstrinid":229647,"opdateringsdato":"2021-12-09T11:15:57.12"
    },{
      "Sagstrin":{
        "Sag":{
          "id":90156,"typeid":3,"kategoriid":13,"statusid":11,"titel":"Forslag til lov om \u00e6ndring af lov om vederlag og pension m.v. for ministre. (Forl\u00e6ngelse af perioden for midlertidig neds\u00e6ttelse af grundvederlag til ministre).","titelkort":"Om forl\u00e6ngelse af perioden for midlertidig neds\u00e6ttelse af grundvederlag til ministre.","offentlighedskode":"O","nummer":"L 72","nummerprefix":"L","nummernumerisk":"72","nummerpostfix":"","resume":"Lovforslaget indeb\u00e6rer, at den midlertidige neds\u00e6ttelse af vederlaget til ministre med 5 pct. forl\u00e6nges med 2 \u00e5r.\n\nDen midlertidige neds\u00e6ttelse af ministervederlaget blev oprindelig vedtaget i 2010 med virkning fra den 1. januar 2011. Neds\u00e6ttelsen er siden forl\u00e6nget i 2012, 2015, 2019 og 2020 og udl\u00f8ber efter de g\u00e6ldende regler den 31. december 2021. Med lovforslaget \u00e6ndres udl\u00f8bsdatoen til den 31. december 2023. ","afstemningskonklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 88 (S, V, DF, SF, 1 RV (ved en fejl), EL, KF, NB, FG og ALT), imod stemte 2 (LA), hverken for eller imod stemte 9 (1 SF (ved en fejl), RV)).","periodeid":155,"afg\u00f8relsesresultatkode":null,"baggrundsmateriale":null,"opdateringsdato":"2022-06-30T10:22:08.31","statsbudgetsag":false,"begrundelse":null,"paragrafnummer":null,"paragraf":null,"afg\u00f8relsesdato":null,"afg\u00f8relse":null,"r\u00e5dsm\u00f8dedato":null,"lovnummer":"2609","lovnummerdato":"2021-12-28T00:00:00","retsinformationsurl":null,"fremsatundersagid":null,"deltundersagid":null
        },"id":231170,"titel":"3. behandling","dato":"2021-12-14T00:00:00","sagid":90156,"typeid":17,"folketingstidendeurl":null,"folketingstidende":"","folketingstidendesidenummer":"","statusid":41,"opdateringsdato":"2021-12-14T14:41:35.64"
      },"id":8451,"nummer":86,"konklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 88 (S, V, DF, SF, Martin Lidegaard (RV), EL, KF, NB, FG og ALT), imod stemte 2 (LA), hverken for eller imod stemte 9 (Lisbeth Bech-Nielsen (SF), RV).","vedtaget":true,"kommentar":"Ved en fejl stemte Martin Lidegaard (RV) for forslaget.\r\n\r\nVed en fejl stemte Lisbeth Bech-Nielsen (SF) hverken for eller imod forslaget","m\u00f8deid":11834,"typeid":1,"sagstrinid":231170,"opdateringsdato":"2021-12-14T14:33:00.46"
    },{
      "Sagstrin":{
        "Sag":{
          "id":90152,"typeid":3,"kategoriid":13,"statusid":11,"titel":"Forslag til lov om \u00e6ndring af pensionsbeskatningsloven, pensionsafkastbeskatningsloven og forskellige andre love. (Korrektion af fejlindbetalinger til pensionsordninger, flytning af \u00e5rets pensionsindbetalinger til andet pensionsinstitut og justeringer af bl.a. pensionsbeskatningsloven og pensionsafkastbeskatningsloven).","titelkort":"Om korrektion af fejlindbetalinger til pensionsordninger, flytning af pensionsindbetalinger til andet pensionsinstitut m.v.","offentlighedskode":"O","nummer":"L 75","nummerprefix":"L","nummernumerisk":"75","nummerpostfix":"","resume":"Lovforslaget har til form\u00e5l bl.a. \n\n- at \u00f8ge muligheden for at korrigere fejlindbetalinger til pensionsordninger uden godkendelse fra Skatteforvaltningen, \n- at forhindre skattet\u00e6nkning i visse pensionsordninger, der er oprettet f\u00f8r 1992, \n- at indf\u00f8re en lempelig overgangsregel ved udlodning af unoterede aktier fra b\u00f8rneopsparinger og selvpensioneringskonti og \n- at sikre pensionsafkastbeskatning af fradragsberettigede bel\u00f8b, som tilbagebetales til et pensionsinstitut eller dets kunder f.eks. i form af rabat p\u00e5 omkostningerne for investering eller forvaltning af pensionsmidlerne (kick back). ","afstemningskonklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 99 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, NB, LA, FG og ALT), imod stemte 0, hverken for eller imod stemte 0.","periodeid":155,"afg\u00f8relsesresultatkode":null,"baggrundsmateriale":null,"opdateringsdato":"2022-01-03T10:44:47.367","statsbudgetsag":false,"begrundelse":null,"paragrafnummer":null,"paragraf":null,"afg\u00f8relsesdato":null,"afg\u00f8relse":null,"r\u00e5dsm\u00f8dedato":null,"lovnummer":"2610","lovnummerdato":"2021-12-28T00:00:00","retsinformationsurl":null,"fremsatundersagid":null,"deltundersagid":null
        },"id":231131,"titel":"3. behandling","dato":"2021-12-14T00:00:00","sagid":90152,"typeid":17,"folketingstidendeurl":null,"folketingstidende":"","folketingstidendesidenummer":"","statusid":41,"opdateringsdato":"2021-12-14T14:41:35.563"
      },"id":8452,"nummer":87,"konklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 99 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, NB, LA, FG og ALT), imod stemte 0, hverken for eller imod stemte 0.","vedtaget":true,"kommentar":null,"m\u00f8deid":11834,"typeid":1,"sagstrinid":231131,"opdateringsdato":"2021-12-14T14:33:38.713"
    },{
      "Sagstrin":{
        "Sag":{
          "id":89654,"typeid":3,"kategoriid":13,"statusid":11,"titel":"Forslag til lov om \u00e6ndring af lov om Arbejdsgivernes Uddannelsesbidrag. (Justering af fleksibelt uddannelsesbidrag og aktivitetsafh\u00e6ngigt VEU-bidrag for 2022, fasts\u00e6ttelse af modelparametre for erhvervsuddannelser til brug for beregning af praktikpladsafh\u00e6ngigt arbejdsgiverbidrag for 2022 og fastholdelse af merbidragssats m.v.).","titelkort":"Om \u00e5rlig justering af det fleksible uddannelsesbidrag og det aktivitetsafh\u00e6ngige VEU-bidrag m.v.","offentlighedskode":"O","nummer":"L 39","nummerprefix":"L","nummernumerisk":"39","nummerpostfix":"","resume":"Lovforslaget vil sikre, at der sker en l\u00f8bende tilpasning af indbetalinger til Arbejdsgivernes Uddannelsesbidrag i takt med udviklingen i udgifterne i den ordin\u00e6re AUB-ordning.\n\nLoven forventes at tr\u00e6de i kraft den 1. januar 2022.  \n","afstemningskonklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 95 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, LA, FG og ALT), imod stemte 2 (NB), hverken for eller imod stemte 0.","periodeid":155,"afg\u00f8relsesresultatkode":null,"baggrundsmateriale":null,"opdateringsdato":"2022-01-03T11:02:36.747","statsbudgetsag":false,"begrundelse":null,"paragrafnummer":null,"paragraf":null,"afg\u00f8relsesdato":null,"afg\u00f8relse":null,"r\u00e5dsm\u00f8dedato":null,"lovnummer":"2592","lovnummerdato":"2021-12-28T00:00:00","retsinformationsurl":null,"fremsatundersagid":null,"deltundersagid":null
        },"id":229478,"titel":"3. behandling","dato":"2021-12-14T00:00:00","sagid":89654,"typeid":17,"folketingstidendeurl":null,"folketingstidende":"","folketingstidendesidenummer":"","statusid":41,"opdateringsdato":"2021-12-14T14:41:35.487"
      },"id":8453,"nummer":88,"konklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 95 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, LA, FG og ALT), imod stemte 2 (NB), hverken for eller imod stemte 0.","vedtaget":true,"kommentar":null,"m\u00f8deid":11834,"typeid":1,"sagstrinid":229478,"opdateringsdato":"2021-12-14T14:34:23.697"
    },{
      "Sagstrin":{
        "Sag":{
          "id":89628,"typeid":3,"kategoriid":13,"statusid":11,"titel":"Forslag til lov om \u00e6ndring af straffeloven, retsplejeloven og lov om tilhold, opholdsforbud og bortvisning. (Styrket indsats mod stalking).","titelkort":"Om styrket indsats mod stalking.","offentlighedskode":"O","nummer":"L 15","nummerprefix":"L","nummernumerisk":"15","nummerpostfix":"","resume":"Regeringen (Socialdemokratiet), Dansk Folkeparti, Socialistisk Folkeparti, Radikale Venstre, Enhedslisten, Det Konservative Folkeparti, Nye Borgerlige og Alternativet har den 23. august 2021 fremlagt et udspil med en r\u00e6kke initiativer, der tilsammen skal styrke bek\u00e6mpelsen af stalking gennem bl.a. en selvst\u00e6ndig bestemmelse om stalking, en konsekvent og forebyggende indsats mod stalking, bedre adgang til tryghed for ofrene og m\u00e5lrettet kompetenceudvikling i politikredsene. Lovforslaget har til form\u00e5l at gennemf\u00f8re dele af dette udspil.\n\nDet foresl\u00e5s for det f\u00f8rste, at der i straffeloven inds\u00e6ttes en s\u00e6rskilt bestemmelse om stalking. Straf efter bestemmelsen foresl\u00e5s i mods\u00e6tning til den g\u00e6ldende strafbestemmelse i tilholdsloven ikke at foruds\u00e6tte, at der p\u00e5 forh\u00e5nd er udstedt et tilhold, opholdsforbud eller sket bortvisning. \n\nFor det andet skal forurettede i stalkingsager - p\u00e5 samme m\u00e5de som f.eks. forurettede i sager om vold - have ret til at f\u00e5 beskikket en bistandsadvokat.\n\nSom det tredje foresl\u00e5s, at forurettede efter anmodning skal have ret til at blive underrettet ved gerningspersonens l\u00f8sladelse og udgang.\n\nFor det fjerde \u00f8nskes det, at der gives mulighed for videoafh\u00f8ring af b\u00f8rn under 15 \u00e5r, hvis barnet eller en af barnets n\u00e6rmeste er forurettet i en sag om stalking, hvor den mist\u00e6nkte ogs\u00e5 er en af barnets n\u00e6rmeste.\n\nFor det femte skal der kunne ske varet\u00e6gtsf\u00e6ngsling i form af en s\u00e5kaldt retsh\u00e5ndh\u00e6velsesarrest, hvis der er s\u00e6rligt bestyrket mistanke om overtr\u00e6delse af den foresl\u00e5ede stalkingbestemmelse og de \u00f8vrige betingelser for varet\u00e6gtsf\u00e6ngsling er opfyldt.\n\nEndelig \u00f8nskes for det sjette, at der inds\u00e6ttes en fire ugers klagefrist i tilholdsloven for at modvirke, at sager om overtr\u00e6delser af navnlig tilhold tr\u00e6kker i langdrag og dermed uds\u00e6tter ofrene for yderligere belastning.\n\nDet foresl\u00e5s, at loven tr\u00e6der i kraft den 1. januar 2022.","afstemningskonklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 99 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, NB, LA, FG og ALT), imod stemte 0, hverken for eller imod stemte 0.","periodeid":155,"afg\u00f8relsesresultatkode":null,"baggrundsmateriale":null,"opdateringsdato":"2022-01-03T10:51:13.377","statsbudgetsag":false,"begrundelse":null,"paragrafnummer":null,"paragraf":null,"afg\u00f8relsesdato":null,"afg\u00f8relse":null,"r\u00e5dsm\u00f8dedato":null,"lovnummer":"2600","lovnummerdato":"2021-12-28T00:00:00","retsinformationsurl":null,"fremsatundersagid":null,"deltundersagid":null
        },"id":229140,"titel":"3. behandling","dato":"2021-12-14T13:00:00","sagid":89628,"typeid":17,"folketingstidendeurl":null,"folketingstidende":"","folketingstidendesidenummer":"","statusid":41,"opdateringsdato":"2021-12-14T14:42:53.513"
      },"id":8454,"nummer":89,"konklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 99 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, NB, LA, FG og ALT), imod stemte 0, hverken for eller imod stemte 0.","vedtaget":true,"kommentar":null,"m\u00f8deid":11834,"typeid":1,"sagstrinid":229140,"opdateringsdato":"2021-12-14T14:40:31.67"
    },{
      "Sagstrin":{
        "Sag":{
          "id":89630,"typeid":3,"kategoriid":13,"statusid":11,"titel":"Forslag til lov om \u00e6ndring af straffeloven, retsplejeloven, hvidvaskloven og forskellige andre love. (Implementering af initiativer i aftale om politiets og anklagemyndighedens \u00f8konomi 2021-2023, herunder etablering af National Enhed for S\u00e6rlig Kriminalitet).","titelkort":"Om implementering af initiativer i aftale om politiets og anklagemyndighedens \u00f8konomi, herunder etablering af National Enhed for S\u00e6rlig Kriminalitet.","offentlighedskode":"O","nummer":"L 14","nummerprefix":"L","nummernumerisk":"14","nummerpostfix":"","resume":"Regeringen (Socialdemokratiet), Dansk Folkeparti, Radikale Venstre, Socialistisk Folkeparti, Enhedslisten, Det Konservative Folkeparti og Nye Borgerlige indgik den 15. december 2020 en aftale om politiets og anklagemyndighedens \u00f8konomi 2021-2023. Lovforslaget har til form\u00e5l at gennemf\u00f8re dele af denne aftale.\n\nForslaget indeholder for det f\u00f8rste en \u00e6ndring af straffelovens regler om straffens fasts\u00e6ttelse, s\u00e5ledes at muligheden for at lade sagsbehandlingstiden indg\u00e5 som en formildende omst\u00e6ndighed begr\u00e6nses.\n\nFor det andet \u00f8nsker man at fordoble straffen for trusler, herunder digitale trusler, der har til form\u00e5l at forhindre forurettede i at g\u00f8re brug af sin ytringsfrihed og deltage i den demokratiske debat, eller som har baggrund i forurettedes lovlige ytringer i den offentlige debat.\n\nFor det tredje gennemf\u00f8res de elementer til etablering af en national enhed mv., der kr\u00e6ver lov\u00e6ndringer. Det skal sikre en markant styrkelse af indsatsen mod den mest komplekse \u00f8konomiske og organiserede kriminalitet. \n\nDesuden foresl\u00e5r man som det fjerde at udvide muligheden for videoafh\u00f8ring, s\u00e5 der indf\u00f8res et tilbud om videoafh\u00f8ring af forurettede, der er 15 \u00e5r eller derover, i voldt\u00e6gtssager. \n\nHerudover er det besluttet, at der skal indf\u00f8res m\u00e5ls\u00e6tninger for sagsbehandlingstiden i sager om personfarlig kriminalitet p\u00e5 tv\u00e6rs af hele straffesagsk\u00e6den, s\u00e5 der sikres en ensartet prioritering af disse sager. Lovforslaget underst\u00f8tter den kommende overgang fra VVV-m\u00e5ls\u00e6tninger til m\u00e5ls\u00e6tninger om personfarlig kriminalitet ved domstolene, og det sikres s\u00e5ledes - for det femte - at anvendelsen af reglerne om forsvarerbeskikkelse og tilbagekaldelse af forsvarerbeskikkelse bringes i overensstemmelse med den nye prioritering af sager om personfarlig kriminalitet.\n\nFor det sjette etableres der en fast track-ordning, hvorefter hvidvaskunderretninger fra underretningspligtige efter hvidvaskloven (banker mv.) vedr\u00f8rende st\u00f8rre og s\u00e6rligt mist\u00e6nkelige transaktioner skal underkastes en s\u00e6rlig behandling i Hvidvasksekretariatet kombineret med en pligt for den underretningspligtige til at fastfryse transaktionen.\n\nRegeringen \u00f8nsker for det syvende en regulering af b\u00f8detaksterne for hastighedsovertr\u00e6delser p\u00e5 f\u00e6rdselsomr\u00e5det. Med forslaget vil b\u00f8detaksterne stige med 20 pct. til et bel\u00f8b, der er deleligt med 600.\n\nEndelig indeholder lovforslaget et enkelt forslag, der ikke er indeholdt i aftale om politiets og anklagemyndighedens \u00f8konomi 2021-2023. Det drejer sig om at udstr\u00e6kke tavshedspligten vedr\u00f8rende oplysninger, som hidr\u00f8rer fra hvidvaskunderretninger fra banker mv., til ansatte ved alle offentlige myndigheder. Forslaget skal sikre en bedre beskyttelse af ansatte hos virksomheder omfattet af hvidvaskloven, der er forpligtet til at foretage underretninger til Hvidvasksekretariatet.\n\nDet foresl\u00e5s, at loven tr\u00e6der i kraft den 1. januar 2022.","afstemningskonklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 100 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, NB, FG, ALT og KD), imod stemte 2 (LA), hverken for eller imod stemte 0.","periodeid":155,"afg\u00f8relsesresultatkode":null,"baggrundsmateriale":null,"opdateringsdato":"2022-01-03T10:50:53.41","statsbudgetsag":false,"begrundelse":null,"paragrafnummer":null,"paragraf":null,"afg\u00f8relsesdato":null,"afg\u00f8relse":null,"r\u00e5dsm\u00f8dedato":null,"lovnummer":"2601","lovnummerdato":"2021-12-28T00:00:00","retsinformationsurl":null,"fremsatundersagid":null,"deltundersagid":null
        },"id":229166,"titel":"3. behandling","dato":"2021-12-16T10:00:00","sagid":89630,"typeid":17,"folketingstidendeurl":null,"folketingstidende":"","folketingstidendesidenummer":"","statusid":41,"opdateringsdato":"2021-12-16T10:28:30.05"
      },"id":8459,"nummer":94,"konklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 100 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, NB, FG, ALT og KD), imod stemte 2 (LA), hverken for eller imod stemte 0.","vedtaget":true,"kommentar":null,"m\u00f8deid":11836,"typeid":1,"sagstrinid":229166,"opdateringsdato":"2021-12-16T10:02:07.327"
    },{
      "Sagstrin":{
        "Sag":{
          "id":90725,"typeid":3,"kategoriid":13,"statusid":11,"titel":"Forslag til lov om \u00e6ndring af lov om pas til danske statsborgere m.v. (Styrkelse af passikkerheden m.v.).","titelkort":"Om styrkelse af passikkerheden m.v.","offentlighedskode":"O","nummer":"L 52 A","nummerprefix":"L","nummernumerisk":"52","nummerpostfix":"A","resume":"Med lovforslaget udm\u00f8ntes de f\u00f8rste fire ud af syv initiativer i regeringens udspil \u201dDet danske pas i sikre h\u00e6nder\u201d fra den 26. august 2021:\n\n1. Begr\u00e6nsning af antal pas pr. borger.\n\n2. Passvindlere kan f\u00e5 deres pas inddraget i op til fem \u00e5r.\n\n3. Pas skal hentes personligt hos kommunen.\n\n4. Annullering og bortskaffelse af uafhentede pas.\n\nDerudover foresl\u00e5s der \u00e6ndringer af pasloven med henblik p\u00e5 at kunne fasts\u00e6tte regler for Udenrigsministeriets myndighedsud\u00f8velse p\u00e5 pasomr\u00e5det.\n\nDet foresl\u00e5s desuden, at der indf\u00f8res en forh\u00f8jet betaling for udstedelse af pas ved de danske diplomatiske og konsul\u00e6re repr\u00e6sentationer i de tilf\u00e6lde, hvor passet er bortkommet, stj\u00e5let eller \u00f8delagt.\n\nDet foresl\u00e5s, at loven tr\u00e6der i kraft den 1. januar 2022.","afstemningskonklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 101 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, NB, LA, FG, ALT og KD), imod stemte 0, hverken for eller imod stemte 0.","periodeid":155,"afg\u00f8relsesresultatkode":null,"baggrundsmateriale":null,"opdateringsdato":"2022-09-22T10:50:12.17","statsbudgetsag":false,"begrundelse":null,"paragrafnummer":null,"paragraf":null,"afg\u00f8relsesdato":null,"afg\u00f8relse":null,"r\u00e5dsm\u00f8dedato":null,"lovnummer":"2603","lovnummerdato":"2021-12-28T00:00:00","retsinformationsurl":null,"fremsatundersagid":null,"deltundersagid":89961
        },"id":232610,"titel":"3. behandling","dato":"2021-12-16T00:00:00","sagid":90725,"typeid":17,"folketingstidendeurl":null,"folketingstidende":"","folketingstidendesidenummer":"","statusid":41,"opdateringsdato":"2021-12-16T10:28:18.77"
      },"id":8460,"nummer":95,"konklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 101 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, NB, LA, FG, ALT og KD), imod stemte 0, hverken for eller imod stemte 0.","vedtaget":true,"kommentar":null,"m\u00f8deid":11836,"typeid":1,"sagstrinid":232610,"opdateringsdato":"2021-12-16T10:02:42.433"
    },{
      "Sagstrin":{
        "Sag":{
          "id":90726,"typeid":3,"kategoriid":13,"statusid":11,"titel":"Forslag til lov om \u00e6ndring af lov om Det Centrale Personregister. (Pal\u00e6stina, Gaza, Vestbredden og \u00d8stjerusalem som f\u00f8dselsregistreringssted i CPR).","titelkort":"Om f\u00f8dselsregistreringssted i CPR.","offentlighedskode":"O","nummer":"L 52 B","nummerprefix":"L","nummernumerisk":"52","nummerpostfix":"B","resume":"Lovforslaget vil tilvejebringe hjemmel i CPR-loven til, at personer, som er f\u00f8dt i Pal\u00e6stina, kan f\u00e5 anf\u00f8rt Pal\u00e6stina, Gaza, Vestbredden og \u00d8stjerusalem som f\u00f8dested i CPR og dermed i passet.\n\nDet foresl\u00e5s, at loven tr\u00e6der i kraft den 1. januar 2022.\n","afstemningskonklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 59 (S, SF, RV, EL, FG, ALT og KD), imod stemte 42 (V, DF, KF, NB og LA), hverken for eller imod stemte 0.","periodeid":155,"afg\u00f8relsesresultatkode":null,"baggrundsmateriale":null,"opdateringsdato":"2022-09-22T10:51:28.53","statsbudgetsag":false,"begrundelse":null,"paragrafnummer":null,"paragraf":null,"afg\u00f8relsesdato":null,"afg\u00f8relse":null,"r\u00e5dsm\u00f8dedato":null,"lovnummer":"2604","lovnummerdato":"2021-12-28T00:00:00","retsinformationsurl":null,"fremsatundersagid":null,"deltundersagid":89961
        },"id":232614,"titel":"3. behandling","dato":"2021-12-16T00:00:00","sagid":90726,"typeid":17,"folketingstidendeurl":null,"folketingstidende":"","folketingstidendesidenummer":"","statusid":41,"opdateringsdato":"2021-12-16T10:27:55.32"
      },"id":8461,"nummer":96,"konklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 59 (S, SF, RV, EL, FG, ALT og KD), imod stemte 42 (V, DF, KF, NB og LA), hverken for eller imod stemte 0.","vedtaget":true,"kommentar":null,"m\u00f8deid":11836,"typeid":1,"sagstrinid":232614,"opdateringsdato":"2021-12-16T10:08:25.07"
    },{
      "Sagstrin":{
        "Sag":{
          "id":89960,"typeid":3,"kategoriid":13,"statusid":11,"titel":"Forslag til lov om \u00e6ndring af lov om \u00e6ndring af kriminallov for Gr\u00f8nland og retsplejelov for Gr\u00f8nland. (Oph\u00e6velse af oph\u00f8rsklausul for foranstaltninger til at forebygge og indd\u00e6mme smitte med covid-19 m.v.).","titelkort":"Om oph\u00e6velse af oph\u00f8rsklausul for foranstaltninger til at forebygge og indd\u00e6mme smitte med covid-19 m.v.","offentlighedskode":"O","nummer":"L 51","nummerprefix":"L","nummernumerisk":"51","nummerpostfix":"","resume":"Form\u00e5let med lovforslaget er at oph\u00e6ve oph\u00f8rsklausulen i lov nr. 1056 af 30. juni 2020 om \u00e6ndring af kriminallov for Gr\u00f8nland og retsplejelov for Gr\u00f8nland. Den sikrer, at myndighederne i Gr\u00f8nland p\u00e5 Justitsministeriets omr\u00e5de har de n\u00f8dvendige redskaber til at forebygge og modvirke yderligere udbredelse af covid-19 mest muligt, og samtidigt at de covid-19-tiltag, der kan besluttes af Justitsministeriets myndigheder i Gr\u00f8nland, kan f\u00f8lge de tiltag, som Gr\u00f8nlands Selvstyre iv\u00e6rks\u00e6tter i medf\u00f8r af den gr\u00f8nlandske epidemilovgivning.\n\nLoven fra juni 2020 indeholder imidlertid en oph\u00f8rsklausul, som indeb\u00e6rer, at justitsministeren fra den 31. december 2021 ikke l\u00e6ngere vil kunne fasts\u00e6tte de p\u00e5g\u00e6ldende regler p\u00e5 rigsmyndighedernes ansvarsomr\u00e5der i Gr\u00f8nland med henblik p\u00e5 at forebygge alment farlige sygdomme. Oph\u00e6velsen af oph\u00f8rsklausulen skal s\u00e5ledes sikre, at rigsmyndighederne i Gr\u00f8nland ogs\u00e5 efter \u00e5rsskiftet har de n\u00f8dvendige redskaber til at forebygge og modvirke udbredelsen af covid-19 og andre alment farlige sygdomme i Gr\u00f8nland.","afstemningskonklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 103 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, NB, LA, FG, ALT og KD), imod stemte 0, hverken for eller imod stemte 0.","periodeid":155,"afg\u00f8relsesresultatkode":null,"baggrundsmateriale":null,"opdateringsdato":"2022-09-22T09:35:04.143","statsbudgetsag":false,"begrundelse":null,"paragrafnummer":null,"paragraf":null,"afg\u00f8relsesdato":null,"afg\u00f8relse":null,"r\u00e5dsm\u00f8dedato":null,"lovnummer":"2602","lovnummerdato":"2021-12-28T00:00:00","retsinformationsurl":null,"fremsatundersagid":null,"deltundersagid":null
        },"id":230373,"titel":"3. behandling","dato":"2021-12-16T00:00:00","sagid":89960,"typeid":17,"folketingstidendeurl":null,"folketingstidende":"","folketingstidendesidenummer":"","statusid":41,"opdateringsdato":"2021-12-16T10:27:55.167"
      },"id":8462,"nummer":97,"konklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 103 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, NB, LA, FG, ALT og KD), imod stemte 0, hverken for eller imod stemte 0.","vedtaget":true,"kommentar":null,"m\u00f8deid":11836,"typeid":1,"sagstrinid":230373,"opdateringsdato":"2021-12-16T10:09:01.633"
    },{
      "Sagstrin":{
        "Sag":{
          "id":89965,"typeid":3,"kategoriid":13,"statusid":11,"titel":"Forslag til lov for Gr\u00f8nland om identifikation af aktion\u00e6rer, videregivelse af oplysninger og lettelse af ud\u00f8velsen af aktion\u00e6rrettigheder.","titelkort":"Om identifikation af aktion\u00e6rer, videregivelse af oplysninger og lettelse af ud\u00f8velsen af aktion\u00e6rrettigheder.","offentlighedskode":"O","nummer":"L 54","nummerprefix":"L","nummernumerisk":"54","nummerpostfix":"","resume":"Med lovforslaget \u00f8nsker man at sikre, at Kommissionens gennemf\u00f8relsesforordning (EU) 2018/1212 af 3. september 2018 om fasts\u00e6ttelse af minimumskrav vedr\u00f8rende gennemf\u00f8relsen af bestemmelserne i Europa-Parlamentets og R\u00e5dets direktiv 2007/36/EF for s\u00e5 vidt ang\u00e5r identifikation af aktion\u00e6rer, videregivelse af oplysninger og lettelse af ud\u00f8velsen af aktion\u00e6rrettigheder samt senere \u00e6ndringer af forordningen kan gennemf\u00f8res i Gr\u00f8nland.\n\nForordningen har fundet anvendelse i EU- / E\u00d8S-medlemsstater fra den 3. september 2020, men da Gr\u00f8nland ikke er medlem af EU, kan bestemmelser svarende til gennemf\u00f8relsesforordningen for Gr\u00f8nlands vedkommende kun gennemf\u00f8res ved dansk lov.","afstemningskonklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 102 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, NB, LA, FG, ALT og KD), imod stemte 0, hverken for eller imod stemte 0.","periodeid":155,"afg\u00f8relsesresultatkode":null,"baggrundsmateriale":null,"opdateringsdato":"2022-09-22T09:29:48.113","statsbudgetsag":false,"begrundelse":null,"paragrafnummer":null,"paragraf":null,"afg\u00f8relsesdato":null,"afg\u00f8relse":null,"r\u00e5dsm\u00f8dedato":null,"lovnummer":"2582","lovnummerdato":"2021-12-28T00:00:00","retsinformationsurl":null,"fremsatundersagid":null,"deltundersagid":null
        },"id":230435,"titel":"3. behandling","dato":"2021-12-16T00:00:00","sagid":89965,"typeid":17,"folketingstidendeurl":null,"folketingstidende":"","folketingstidendesidenummer":"","statusid":41,"opdateringsdato":"2021-12-16T10:27:55.07"
      },"id":8463,"nummer":98,"konklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 102 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, NB, LA, FG, ALT og KD), imod stemte 0, hverken for eller imod stemte 0.","vedtaget":true,"kommentar":null,"m\u00f8deid":11836,"typeid":1,"sagstrinid":230435,"opdateringsdato":"2021-12-16T10:09:44.257"
    },{
      "Sagstrin":{
        "Sag":{
          "id":90143,"typeid":3,"kategoriid":13,"statusid":11,"titel":"Forslag til lov om \u00e6ndring af lov om stormflod og stormfald. (Indf\u00f8relse af erstatning for visse skader for\u00e5rsaget af t\u00f8rke samt \u00e6ndring af lovens titel m.v.).","titelkort":"Om indf\u00f8relse af erstatning for visse skader for\u00e5rsaget af t\u00f8rke m.v.","offentlighedskode":"O","nummer":"L 70","nummerprefix":"L","nummernumerisk":"70","nummerpostfix":"","resume":"Forslaget etablerer lovgrundlag for en kollektivt finansieret katastrofeerstatningsordning i stil med de allerede eksisterende l\u00f8sninger for stormflod og oversv\u00f8mmelse fra vandl\u00f8b og s\u00f8er. Der indf\u00f8res en erstatningsordning for alvorlige t\u00f8rkeskader p\u00e5 bygninger som f\u00f8lge af omfattende t\u00f8rke af katastrofelignende omfang efter de samme principper som dem, der g\u00e6lder for stormflod og oversv\u00f8mmelse fra vandl\u00f8b og s\u00f8er.\n\nLoven tr\u00e6der i kraft den 1. juli 2022, idet enkelte bestemmelser tr\u00e6der i kraft dagen efter bekendtg\u00f8relsen i Lovtidende.\n","afstemningskonklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 102 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, NB, LA, FG, ALT og KD), imod stemte 0, hverken for eller imod stemte 0.","periodeid":155,"afg\u00f8relsesresultatkode":null,"baggrundsmateriale":null,"opdateringsdato":"2022-06-16T15:14:58.587","statsbudgetsag":false,"begrundelse":null,"paragrafnummer":null,"paragraf":null,"afg\u00f8relsesdato":null,"afg\u00f8relse":null,"r\u00e5dsm\u00f8dedato":null,"lovnummer":"2596","lovnummerdato":"2021-12-28T00:00:00","retsinformationsurl":null,"fremsatundersagid":null,"deltundersagid":null
        },"id":231027,"titel":"3. behandling","dato":"2021-12-16T00:00:00","sagid":90143,"typeid":17,"folketingstidendeurl":null,"folketingstidende":"","folketingstidendesidenummer":"","statusid":41,"opdateringsdato":"2021-12-16T10:27:54.977"
      },"id":8464,"nummer":99,"konklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 102 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, NB, LA, FG, ALT og KD), imod stemte 0, hverken for eller imod stemte 0.","vedtaget":true,"kommentar":null,"m\u00f8deid":11836,"typeid":1,"sagstrinid":231027,"opdateringsdato":"2021-12-16T10:10:20.86"
    },{
      "Sagstrin":{
        "Sag":{
          "id":89631,"typeid":3,"kategoriid":13,"statusid":11,"titel":"Forslag til lov om \u00e6ndring af lov om valg til Folketinget, lov om valg af danske medlemmer til Europa-Parlamentet og lov om kommunale og regionale valg. (Forbud mod betaling for v\u00e6lgererkl\u00e6ringer og stillerunderskrifter samt krav om godkendelse af navne\u00e6ndring for opstillingsberettigede partier m.v.).","titelkort":"Om forbud mod betaling for v\u00e6lgererkl\u00e6ringer og stillerunderskrifter samt krav om godkendelse af navne\u00e6ndring for opstillingsberettigede partier m.v.","offentlighedskode":"O","nummer":"L 25","nummerprefix":"L","nummernumerisk":"25","nummerpostfix":"","resume":"Med lovforslaget \u00f8nsker regeringen at forbyde betaling for v\u00e6lgererkl\u00e6ringer og stillerunderskrifter ved alle typer valg.  Overtr\u00e6delse af forbuddet kan straffes med b\u00f8de eller f\u00e6ngsel indtil 4 m\u00e5neder, og partier, der s\u00f8ger opstillingsberettigelse, vil kunne udelukkes fra fortsat at indsamle v\u00e6lgererkl\u00e6ringer.\n\nDer indf\u00f8res desuden strafansvar for juridiske personers overtr\u00e6delse af valglovgivningens allerede g\u00e6ldende forbud mod at f\u00f8re systematisk kontrol med v\u00e6lgeres afgivelse af stemmer og brevstemmer. \n\nEndelig indf\u00f8res der krav om, at Valgn\u00e6vnet skal godkende opstillingsberettigede partiers navne\u00e6ndringer.  ","afstemningskonklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 101 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, NB, LA, FG, ALT og KD), imod stemte 0, hverken for eller imod stemte 0.","periodeid":155,"afg\u00f8relsesresultatkode":null,"baggrundsmateriale":null,"opdateringsdato":"2022-01-03T10:51:50.687","statsbudgetsag":false,"begrundelse":null,"paragrafnummer":null,"paragraf":null,"afg\u00f8relsesdato":null,"afg\u00f8relse":null,"r\u00e5dsm\u00f8dedato":null,"lovnummer":"2599","lovnummerdato":"2021-12-28T00:00:00","retsinformationsurl":null,"fremsatundersagid":null,"deltundersagid":null
        },"id":229179,"titel":"3. behandling","dato":"2021-12-16T00:00:00","sagid":89631,"typeid":17,"folketingstidendeurl":null,"folketingstidende":"","folketingstidendesidenummer":"","statusid":41,"opdateringsdato":"2021-12-16T10:27:54.883"
      },"id":8465,"nummer":100,"konklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 101 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, NB, LA, FG, ALT og KD), imod stemte 0, hverken for eller imod stemte 0.","vedtaget":true,"kommentar":null,"m\u00f8deid":11836,"typeid":1,"sagstrinid":229179,"opdateringsdato":"2021-12-16T10:11:09.447"
    },{
      "Sagstrin":{
        "Sag":{
          "id":90134,"typeid":3,"kategoriid":13,"statusid":11,"titel":"Forslag til lov om \u00e6ndring af lov om frikommunenetv\u00e6rk. (Forl\u00e6ngelse af udvalgte fors\u00f8gsmuligheder i Frikommunefors\u00f8g II).","titelkort":"Om forl\u00e6ngelse af udvalgte fors\u00f8gsmuligheder i Frikommunefors\u00f8g II.","offentlighedskode":"O","nummer":"L 58","nummerprefix":"L","nummernumerisk":"58","nummerpostfix":"","resume":"Med lovforslaget foresl\u00e5s en r\u00e6kke frikommunefors\u00f8g forl\u00e6nget med et \u00e5r og enkelte fors\u00f8g med to \u00e5r. Form\u00e5let er, at kommunerne i frikommunenetv\u00e6rkene kan forts\u00e6tte en r\u00e6kke fors\u00f8g, som regeringen umiddelbart finder har et potentiale for at blive helt eller delvist udbredt, men hvor det i givet fald hensigtsm\u00e6ssigt kan ske i forbindelse med evt. andre \u00e6ndringer af lovgivningen p\u00e5 de relevante omr\u00e5der. \nFors\u00f8gene, som foresl\u00e5s forl\u00e6nget, udg\u00f8r samlet 15 fors\u00f8gshjemler i lov om frikommunenetv\u00e6rk p\u00e5 besk\u00e6ftigelsesministerens, sundhedsministerens, indenrigs- og boligministerens og social- og \u00e6ldreministerens omr\u00e5de.\n","afstemningskonklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 94 (S, V, DF, SF, RV, KF, NB, LA, FG, ALT og KD), imod stemte 0, hverken for eller imod stemte 8 (EL).","periodeid":155,"afg\u00f8relsesresultatkode":null,"baggrundsmateriale":null,"opdateringsdato":"2022-01-03T10:52:27.147","statsbudgetsag":false,"begrundelse":null,"paragrafnummer":null,"paragraf":null,"afg\u00f8relsesdato":null,"afg\u00f8relse":null,"r\u00e5dsm\u00f8dedato":null,"lovnummer":"2598","lovnummerdato":"2021-12-28T00:00:00","retsinformationsurl":null,"fremsatundersagid":null,"deltundersagid":null
        },"id":230934,"titel":"3. behandling","dato":"2021-12-16T00:00:00","sagid":90134,"typeid":17,"folketingstidendeurl":null,"folketingstidende":"","folketingstidendesidenummer":"","statusid":41,"opdateringsdato":"2021-12-16T10:27:54.807"
      },"id":8466,"nummer":101,"konklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 94 (S, V, DF, SF, RV, KF, NB, LA, FG, ALT og KD), imod stemte 0, hverken for eller imod stemte 8 (EL).","vedtaget":true,"kommentar":null,"m\u00f8deid":11836,"typeid":1,"sagstrinid":230934,"opdateringsdato":"2021-12-16T10:11:41.813"
    },{
      "Sagstrin":{
        "Sag":{
          "id":90132,"typeid":3,"kategoriid":13,"statusid":11,"titel":"Forslag til lov om \u00e6ndring af lov om beskyttelse af havmilj\u00f8et. (Geologisk lagring af CO2 under havbunden).","titelkort":"Om geologisk lagring af CO2 under havbunden.","offentlighedskode":"O","nummer":"L 79","nummerprefix":"L","nummernumerisk":"79","nummerpostfix":"","resume":"Med lovforslaget sikres rammerne for den n\u00f8dvendige lovgivning, s\u00e5 det bliver muligt at lagre CO2 under havbunden, og s\u00e5 CO2 kan transporteres under havbunden med lagring for \u00f8je i overensstemmelse med havmilj\u00f8loven. Milj\u00f8ministeren bemyndiges s\u00e5ledes til at fasts\u00e6tte s\u00e5danne regler i en bekendtg\u00f8relse. Lovforslaget giver endvidere klima-, energi- og forsyningsministeren bemyndigelse til at indg\u00e5 konkrete aftaler med andre lande om eksport/import af CO2, n\u00e5r form\u00e5let er lagring under havbunden. Lovforslaget er en del af udm\u00f8ntningen af klimaaftalen for energi og industri, som regeringen indgik i juni 2020 med en lang r\u00e6kke af Folketingets partier.","afstemningskonklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 99 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, NB, LA, ALT og KD), imod stemte 2 (FG), hverken for eller imod stemte 0.","periodeid":155,"afg\u00f8relsesresultatkode":null,"baggrundsmateriale":null,"opdateringsdato":"2022-01-03T10:46:15.573","statsbudgetsag":false,"begrundelse":null,"paragrafnummer":null,"paragraf":null,"afg\u00f8relsesdato":null,"afg\u00f8relse":null,"r\u00e5dsm\u00f8dedato":null,"lovnummer":"2608","lovnummerdato":"2021-12-28T00:00:00","retsinformationsurl":null,"fremsatundersagid":null,"deltundersagid":null
        },"id":230908,"titel":"3. behandling","dato":"2021-12-16T00:00:00","sagid":90132,"typeid":17,"folketingstidendeurl":null,"folketingstidende":"","folketingstidendesidenummer":"","statusid":41,"opdateringsdato":"2021-12-16T10:27:54.713"
      },"id":8467,"nummer":102,"konklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 99 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, NB, LA, ALT og KD), imod stemte 2 (FG), hverken for eller imod stemte 0.","vedtaget":true,"kommentar":null,"m\u00f8deid":11836,"typeid":1,"sagstrinid":230908,"opdateringsdato":"2021-12-16T10:12:15.433"
    },{
      "Sagstrin":{
        "Sag":{
          "id":90149,"typeid":3,"kategoriid":13,"statusid":11,"titel":"Forslag til lov om \u00e6ndring af lov om institutioner for almengymnasiale uddannelser og almen voksenuddannelse m.v., lov om de gymnasiale uddannelser, lov om private institutioner for gymnasiale uddannelser og lov om institutioner for erhvervsrettet uddannelse. (Udskydelse af solnedgangsklausul, afskaffelse af ventelister, begr\u00e6nsning af mulighed for institutionsskift, etablering af tilskudsloft for elever p\u00e5 private gymnasier og midlertidigt stop for optag).","titelkort":"Om udskydelse af solnedgangsklausul, afskaffelse af ventelister, begr\u00e6nsning af mulighed for institutionsskift, etablering af tilskudsloft for elever p\u00e5 private gymnasier og midlertidigt stop for optag.","offentlighedskode":"O","nummer":"L 68","nummerprefix":"L","nummernumerisk":"68","nummerpostfix":"","resume":"Lovforslaget udspringer af en aftale af den 10. juni 2021 om Den Koordinerede Tilmelding til Gymnasiale Ungdomsuddannelser. Aftalen er indg\u00e5et mellem Socialdemokratiet, Dansk Folkeparti, Socialistisk Folkeparti, Radikale Venstre, Enhedslisten, Alternativet og Kristendemokraterne. De involverede partier er sammen blevet enige om en ny model for elevfordelingen p\u00e5 de gymnasiale uddannelser, som forventes at have virkning for skole\u00e5ret 2023/24. \n\nMed lovforslaget \u00f8nsker regeringen at iv\u00e6rks\u00e6tte en r\u00e6kke tiltag i overgangsperioden for at afhj\u00e6lpe udfordringer p\u00e5 allerede udfordrede institutioner frem til elevfordelingsmodellens implementeringsdato. \n\nRegeringen \u00f8nsker yderligere at udskyde den fastsatte solnedgangsklausul med 1 \u00e5r, s\u00e5ledes at muligheden for fasts\u00e6ttelse af lokale elevfordelingsregler, herunder at elevr\u00e5dene p\u00e5 de institutioner, der indg\u00e5r i fordelingsudvalgene, kan udpege 1 repr\u00e6sentant uden stemmeret til fordelingsudvalget. Det skal virke for skole\u00e5ret 2022/23. \n\nEndvidere har lovforslaget til form\u00e5l at afskaffe de offentlige gymnasiers adgang til at anvende ventelister samt begr\u00e6nse elevernes mulighed for institutionsskift, herunder begr\u00e6nse retten til at skifte institution uden tab af tid indtil afslutningen af grundforl\u00f8bet p\u00e5 de 3-\u00e5rige gymnasiale uddannelser. \n\nYdermere har lovforslaget til form\u00e5l at etablere et tilskudsloft for elever p\u00e5 visse private gymnasier i en periode.\n\nAftaleparterne indgik den 4. oktober 2021 en till\u00e6gsaftale til den oprindelige aftale og en supplerende aftale af den 16. oktober 2021 om midlertidigt stop for optag p\u00e5 udvalgte institutioner. Regeringen vil med lovforslaget ogs\u00e5 implementere en ordning med stop for optag p\u00e5 udvalgte gymnasiale institutioner for at give dem en ny start. \n\nLovforslaget forventes at tr\u00e6de i kraft den 1. januar 2022. \n","afstemningskonklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 66 (S, DF, SF, RV, EL, ALT og KD), imod stemte 36 (V, KF, NB, LA og FG), hverken for eller imod stemte 0.","periodeid":155,"afg\u00f8relsesresultatkode":null,"baggrundsmateriale":null,"opdateringsdato":"2021-12-23T09:54:10.303","statsbudgetsag":false,"begrundelse":null,"paragrafnummer":null,"paragraf":null,"afg\u00f8relsesdato":null,"afg\u00f8relse":null,"r\u00e5dsm\u00f8dedato":null,"lovnummer":"2532","lovnummerdato":"2021-12-22T00:00:00","retsinformationsurl":null,"fremsatundersagid":null,"deltundersagid":null
        },"id":231092,"titel":"3. behandling","dato":"2021-12-16T00:00:00","sagid":90149,"typeid":17,"folketingstidendeurl":null,"folketingstidende":"","folketingstidendesidenummer":"","statusid":41,"opdateringsdato":"2021-12-16T10:27:54.65"
      },"id":8468,"nummer":103,"konklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 66 (S, DF, SF, RV, EL, ALT og KD), imod stemte 36 (V, KF, NB, LA og FG), hverken for eller imod stemte 0.","vedtaget":true,"kommentar":null,"m\u00f8deid":11836,"typeid":1,"sagstrinid":231092,"opdateringsdato":"2021-12-16T10:13:02.05"
    },{
      "Sagstrin":{
        "Sag":{
          "id":89967,"typeid":3,"kategoriid":13,"statusid":11,"titel":"Forslag til lov om \u00e6ndring af barselsudligningsloven. (Regulering af bidragssatsen til barselsudligningsordningen).","titelkort":"Om regulering af bidragssatsen til barselsudligningsordningen.","offentlighedskode":"O","nummer":"L 55","nummerprefix":"L","nummernumerisk":"55","nummerpostfix":"","resume":"Lovforslaget indeb\u00e6rer, at bidragssatsen i barselsudligningsloven, som g\u00e6lder for private arbejdsgivere og selvst\u00e6ndigt erhvervsdrivende, forh\u00f8jes fra 1.225 kr. til 1.350 kr. med henblik p\u00e5 at sikre, at ordningen forsat vil v\u00e6re selvfinansierende, s\u00e5ledes at udbetaling af refusion til private arbejdsgivere og kompensation til selvst\u00e6ndigt erhvervsdrivende samlet set finansieres af bidrag fra private arbejdsgivere og selvst\u00e6ndigt erhvervsdrivende. \n\nDet foresl\u00e5s med lovforslaget at regulere bidragssatsen i overensstemmelse med indstillingen fra ATP\u2019s bestyrelse, s\u00e5ledes at bidraget modsvarer de faktiske omkostninger i ordningen.\n\nDet foresl\u00e5s, at lovforslaget tr\u00e6der i kraft den 1. januar 2022.","afstemningskonklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 66 (S, SF, RV, EL, KF (ved en fejl), LA, FG og ALT), imod stemte 11 (DF og NB), hverken for eller imod stemte 25 (V, KD). ","periodeid":155,"afg\u00f8relsesresultatkode":null,"baggrundsmateriale":null,"opdateringsdato":"2022-06-30T09:51:31.5","statsbudgetsag":false,"begrundelse":null,"paragrafnummer":null,"paragraf":null,"afg\u00f8relsesdato":null,"afg\u00f8relse":null,"r\u00e5dsm\u00f8dedato":null,"lovnummer":"2586","lovnummerdato":"2021-12-28T00:00:00","retsinformationsurl":null,"fremsatundersagid":null,"deltundersagid":null
        },"id":230462,"titel":"3. behandling","dato":"2021-12-16T00:00:00","sagid":89967,"typeid":17,"folketingstidendeurl":null,"folketingstidende":"","folketingstidendesidenummer":"","statusid":41,"opdateringsdato":"2021-12-16T10:27:54.57"
      },"id":8469,"nummer":104,"konklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 66 (S, SF, RV, EL, KF, LA, FG og ALT), imod stemte 11 (DF og NB), hverken for eller imod stemte 25 (V, KD).","vedtaget":true,"kommentar":"Ved en fejl har KF stemt for forslaget.","m\u00f8deid":11836,"typeid":1,"sagstrinid":230462,"opdateringsdato":"2021-12-16T10:13:48.703"
    },{
      "Sagstrin":{
        "Sag":{
          "id":90697,"typeid":3,"kategoriid":13,"statusid":11,"titel":"Forslag til lov om \u00e6ndring af lov om social pension, lov om h\u00f8jeste, mellemste, forh\u00f8jet almindelig og almindelig f\u00f8rtidspension m.v. og lov om arbejdsl\u00f8shedsforsikring m.v.\n (Forl\u00e6ngelse af midlertidig ordning om ret til at f\u00e5 fratrukket merindt\u00e6gt som f\u00f8lge af arbejde relateret til covid-19 ved indt\u00e6gtsregulering af folke-, senior- og f\u00f8rtidspension m.v. og fritagelse for fradrag i efterl\u00f8n for merindt\u00e6gt fra arbejde relateret til covid-19).\n","titelkort":"Om forl\u00e6ngelse af retten til at f\u00e5 fratrukket merindt\u00e6gt som f\u00f8lge af arbejde relateret til covid-19 ved indt\u00e6gtsregulering af folke-, senior- og f\u00f8rtidspension m.v.","offentlighedskode":"O","nummer":"L 101","nummerprefix":"L","nummernumerisk":"101","nummerpostfix":"","resume":"Lovforslaget g\u00e5r ud p\u00e5 at forl\u00e6nge den eksisterende ordning, hvor merindt\u00e6gter, der kan tilskrives mer- eller overarbejde, som er relateret til covid-19, ikke skal medregnes ved opg\u00f8relsen af indt\u00e6gtsgrundlaget til brug for beregning af folke-, senior- eller f\u00f8rtidspension. Ordningen forl\u00e6nges til og med december 2022.\n\nDet vurderes med betydelig usikkerhed, at lovforslaget vil medf\u00f8re offentlige merudgifter p\u00e5 ca. 2,4 mio. kr. i 2023 efter skat og tilbagel\u00f8b.\n\nLovforslaget udm\u00f8nter delaftalen \u00bbStyrkelse af sygehusv\u00e6senets robusthed over vinteren\u00ab mellem regeringen, Socialistisk Folkeparti, Radikale Venstre, Enhedslisten, Alternativet og Kristendemokraterne om en forl\u00e6ngelse af ordningen om ingen modregning i pension som f\u00f8lge af covid-19-relateret ekstraindt\u00e6gt.\n\nDet foresl\u00e5s, at lovforslaget tr\u00e6der i kraft den 1. januar 2022.\n","afstemningskonklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 88 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, FG og ALT), imod stemte 1 (LA), hverken for eller imod stemte 2 (NB).","periodeid":155,"afg\u00f8relsesresultatkode":null,"baggrundsmateriale":null,"opdateringsdato":"2022-09-16T13:13:06.04","statsbudgetsag":false,"begrundelse":null,"paragrafnummer":null,"paragraf":null,"afg\u00f8relsesdato":null,"afg\u00f8relse":null,"r\u00e5dsm\u00f8dedato":null,"lovnummer":"2587","lovnummerdato":"2021-12-28T00:00:00","retsinformationsurl":null,"fremsatundersagid":null,"deltundersagid":null
        },"id":232525,"titel":"Eventuelt: 3. behandling","dato":"2021-12-21T00:00:00","sagid":90697,"typeid":17,"folketingstidendeurl":null,"folketingstidende":"","folketingstidendesidenummer":"","statusid":41,"opdateringsdato":"2021-12-21T17:20:27.05"
      },"id":8481,"nummer":117,"konklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 88 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, FG og ALT), imod stemte 1 (LA), hverken for eller imod stemte 2 (NB).","vedtaget":true,"kommentar":null,"m\u00f8deid":11838,"typeid":1,"sagstrinid":232525,"opdateringsdato":"2021-12-21T17:13:32.503"
    },{
      "Sagstrin":{
        "Sag":{
          "id":90698,"typeid":3,"kategoriid":13,"statusid":11,"titel":"Forslag til lov om \u00e6ndring af lov om adgang til iv\u00e6rks\u00e6ttelse af midlertidig arbejdsfordeling som led i h\u00e5ndteringen af covid-19 og lov om arbejdsl\u00f8shedsforsikring m.v. (Forl\u00e6ngelse af den midlertidige arbejdsfordelingsordning m.v.).\n","titelkort":"Om forl\u00e6ngelse af den midlertidige arbejdsfordelingsordning m.v.\n","offentlighedskode":"O","nummer":"L 102","nummerprefix":"L","nummernumerisk":"102","nummerpostfix":"","resume":"Lovforslaget g\u00e5r ud p\u00e5 at forl\u00e6nge den midlertidige arbejdsfordelingsordning og dermed give private virksomheder mulighed for at iv\u00e6rks\u00e6tte den midlertidige arbejdsfordelingsordning i perioden fra den 1. januar til og med den 31. marts 2022 p\u00e5 samme vilk\u00e5r, som efter den hidtil g\u00e6ldende ordning. \n\nLovforslaget udm\u00f8nter dele af trepartsaftale af 10. december 2021 mellem regeringen og arbejdsmarkedets parter om forl\u00e6ngelse af midlertidig arbejdsfordelingsordning og l\u00f8nkompensation. \n\nDet foresl\u00e5s, at lovforslaget tr\u00e6der i kraft hurtigst muligt og f\u00e5r virkning fra ikrafttr\u00e6delsen.","afstemningskonklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 95 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, FG og ALT), imod stemte 2 (LA), hverken for eller imod stemte 2 (NB).","periodeid":155,"afg\u00f8relsesresultatkode":null,"baggrundsmateriale":null,"opdateringsdato":"2022-09-20T10:22:30.983","statsbudgetsag":false,"begrundelse":null,"paragrafnummer":null,"paragraf":null,"afg\u00f8relsesdato":null,"afg\u00f8relse":null,"r\u00e5dsm\u00f8dedato":null,"lovnummer":"2529","lovnummerdato":"2021-12-21T00:00:00","retsinformationsurl":null,"fremsatundersagid":null,"deltundersagid":null
        },"id":232538,"titel":"Eventuelt: 3. behandling","dato":"2021-12-21T00:00:00","sagid":90698,"typeid":17,"folketingstidendeurl":null,"folketingstidende":"","folketingstidendesidenummer":"","statusid":41,"opdateringsdato":"2021-12-21T17:20:26.27"
      },"id":8482,"nummer":118,"konklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 95 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, FG og ALT), imod stemte 2 (LA), hverken for eller imod stemte 2 (NB).","vedtaget":true,"kommentar":null,"m\u00f8deid":11838,"typeid":1,"sagstrinid":232538,"opdateringsdato":"2021-12-21T17:14:20.88"
    },{
      "Sagstrin":{
        "Sag":{
          "id":90137,"typeid":3,"kategoriid":13,"statusid":11,"titel":"Forslag til lov om \u00e6ndring af lov om en aktiv besk\u00e6ftigelsesindsats og lov om arbejdsmilj\u00f8. (Forl\u00e6ngelse af retten til uddannelse for personer, der har arbejdet i minkerhvervet eller f\u00f8lgeerhverv, inden for en pulje til og med 2022 og bemyndigelse til at fasts\u00e6tte regler om Arbejdstilsynets behandling af personoplysninger i forbindelse med brug af hj\u00e6lpev\u00e6rkt\u00f8jer m.v.).","titelkort":"Om forl\u00e6ngelse af retten til uddannelse for personer, der har arbejdet i minkerhvervet eller f\u00f8lgeerhverv, inden for en pulje til og med 2022 m.v.","offentlighedskode":"O","nummer":"L 66","nummerprefix":"L","nummernumerisk":"66","nummerpostfix":"","resume":"Lovforslaget g\u00e5r ud p\u00e5 at forl\u00e6nge af retten til tilbud om uddannelse for ledige, der har arbejdet i mink- eller f\u00f8lgeerhverv, inden for en pulje, s\u00e5 retten ogs\u00e5 g\u00e6lder i 2022.\n\nMed forslaget \u00f8nskes desuden en \u00e6ndring af arbejdsmilj\u00f8loven, s\u00e5 der indf\u00f8res en bemyndigelse til at fasts\u00e6tte n\u00e6rmere regler, der tydeligg\u00f8r bl.a. ansvar og opgaver ved behandling af personoplysninger, der modtages, i forbindelse med at Arbejdstilsynet stiller diverse v\u00e6rkt\u00f8jer eller l\u00f8sninger til r\u00e5dighed for virksomhederne. Lov\u00e6ndringen vil medf\u00f8re, at Arbejdstilsynet ved bekendtg\u00f8relse opfylder GDPR-lovgivningens krav i forhold til et eksisterende IT-v\u00e6rkt\u00f8j \u2013 kaldet APV-v\u00e6rkt\u00f8jet. V\u00e6rkt\u00f8jet, der er midlertidigt lukket ned, hj\u00e6lper virksomheder med at opfylde kravet til arbejdspladsvurdering. \n\nSamlet set sk\u00f8nnes forslaget at medf\u00f8re statslige merudgifter p\u00e5 15,0 mio. kr. i 2022. \n\nDet foresl\u00e5s, at lovforslaget tr\u00e6der i kraft den 1. januar 2022.\n","afstemningskonklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 99 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, NB, LA, FG og ALT), imod stemte 0, hverken for eller imod stemte 0.","periodeid":155,"afg\u00f8relsesresultatkode":null,"baggrundsmateriale":null,"opdateringsdato":"2022-01-03T11:14:23.87","statsbudgetsag":false,"begrundelse":null,"paragrafnummer":null,"paragraf":null,"afg\u00f8relsesdato":null,"afg\u00f8relse":null,"r\u00e5dsm\u00f8dedato":null,"lovnummer":"2588","lovnummerdato":"2021-12-28T00:00:00","retsinformationsurl":null,"fremsatundersagid":null,"deltundersagid":null
        },"id":230973,"titel":"3. behandling","dato":"2021-12-21T00:00:00","sagid":90137,"typeid":17,"folketingstidendeurl":null,"folketingstidende":"","folketingstidendesidenummer":"","statusid":41,"opdateringsdato":"2021-12-21T17:20:10.89"
      },"id":8483,"nummer":119,"konklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 99 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, NB, LA, FG og ALT), imod stemte 0, hverken for eller imod stemte 0.","vedtaget":true,"kommentar":null,"m\u00f8deid":11838,"typeid":1,"sagstrinid":230973,"opdateringsdato":"2021-12-21T17:15:10.18"
    },{
      "Sagstrin":{
        "Sag":{
          "id":90770,"typeid":3,"kategoriid":13,"statusid":11,"titel":"Forslag til lov om \u00e6ndring af lov om en aktiv besk\u00e6ftigelsesindsats og lov om organisering og underst\u00f8ttelse af besk\u00e6ftigelsesindsatsen m.v. (Nyt\u00e6nkning af besk\u00e6ftigelsesindsatsen og en styrket og forenklet ungeindsats m.v.).","titelkort":"Om nyt\u00e6nkning af besk\u00e6ftigelsesindsatsen og en styrket og forenklet ungeindsats m.v.","offentlighedskode":"O","nummer":"L 67 A","nummerprefix":"L","nummernumerisk":"67","nummerpostfix":"A","resume":"Lovforslaget indeb\u00e6rer en m\u00e5lretning af de oplysninger om den unge, som udveksles mellem jobcentrene og uddannelsesinstitutionerne, n\u00e5r en ung starter p\u00e5 en uddannelse. Dette medf\u00f8rer blandt andet en forpligtelse til udveksling af relevante kontaktoplysninger mellem jobcenteret og uddannelsesinstitutionen. \n\nDesuden foresl\u00e5s det, at personer i m\u00e5lgruppen f\u00e5r ret til mentorst\u00f8tte i op til 6 m\u00e5neder fra tidspunktet, hvor personen optages p\u00e5 en studie- eller erhvervskompetencegivende uddannelse.\n","afstemningskonklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 59 (S, DF, SF, EL, FG og ALT), imod stemte 42 (Henrik Dam Kristensen (S), V, RV, KF, NB og LA), hverken for eller imod stemte 0. \nVed en fejl er Rasmus Helveg Petersens (RV) stemme registreret i Henrik Dam Kristensens (S) navn.","periodeid":155,"afg\u00f8relsesresultatkode":null,"baggrundsmateriale":null,"opdateringsdato":"2022-07-01T11:37:54.127","statsbudgetsag":false,"begrundelse":null,"paragrafnummer":null,"paragraf":null,"afg\u00f8relsesdato":null,"afg\u00f8relse":null,"r\u00e5dsm\u00f8dedato":null,"lovnummer":"2589","lovnummerdato":"2021-12-28T00:00:00","retsinformationsurl":null,"fremsatundersagid":null,"deltundersagid":90136
        },"id":232678,"titel":"3. behandling","dato":"2021-12-21T00:00:00","sagid":90770,"typeid":17,"folketingstidendeurl":null,"folketingstidende":"","folketingstidendesidenummer":"","statusid":41,"opdateringsdato":"2021-12-21T17:20:10.813"
      },"id":8484,"nummer":120,"konklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 59 (S, DF, SF, EL, FG og ALT), imod stemte 42 (Henrik Dam Kristensen (S), V, RV, KF, NB og LA), hverken for eller imod stemte 0.","vedtaget":true,"kommentar":"Ved en fejl er Rasmus Helveg Petersens (RV) stemme registeret i Henrik Dam Kristensens (S) navn.","m\u00f8deid":11838,"typeid":1,"sagstrinid":232678,"opdateringsdato":"2021-12-21T17:16:32.49"
    },{
      "Sagstrin":{
        "Sag":{
          "id":90771,"typeid":3,"kategoriid":13,"statusid":11,"titel":"Forslag til lov om \u00e6ndring af lov om en aktiv besk\u00e6ftigelsesindsats og lov om sygedagpenge. (Nyt\u00e6nkning af besk\u00e6ftigelsesindsatsen og samtaler over video eller telefon).","titelkort":"Om nyt\u00e6nkning af besk\u00e6ftigelsesindsatsen og samtaler over video eller telefon.","offentlighedskode":"O","nummer":"L 67 B","nummerprefix":"L","nummernumerisk":"67","nummerpostfix":"B","resume":"Med lovforslaget foresl\u00e5s, at ledige efter seks m\u00e5neders ledighed skal have mulighed for at v\u00e6lge, om samtaler med jobcenter eller arbejdsl\u00f8shedskasse skal afholdes ved personligt fremm\u00f8de, over video eller telefonisk. Jobcenter og arbejdsl\u00f8shedskasse kan \u00e6ndre samtaleformen fra video eller telefonisk til personligt fremm\u00f8de, s\u00e5fremt de vurderer, at der er behov for det.","afstemningskonklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 97 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, FG og ALT), imod stemte 4 (NB og LA), hverken for eller imod stemte 0. \nVed en fejl er Rasmus Helveg Petersens (RV) stemme registreret i Henrik Dam Kristensens (S) navn.","periodeid":155,"afg\u00f8relsesresultatkode":null,"baggrundsmateriale":null,"opdateringsdato":"2022-07-01T11:38:33.43","statsbudgetsag":false,"begrundelse":null,"paragrafnummer":null,"paragraf":null,"afg\u00f8relsesdato":null,"afg\u00f8relse":null,"r\u00e5dsm\u00f8dedato":null,"lovnummer":"2590","lovnummerdato":"2021-12-28T00:00:00","retsinformationsurl":null,"fremsatundersagid":null,"deltundersagid":90136
        },"id":232682,"titel":"3. behandling","dato":"2021-12-21T00:00:00","sagid":90771,"typeid":17,"folketingstidendeurl":null,"folketingstidende":"","folketingstidendesidenummer":"","statusid":41,"opdateringsdato":"2021-12-21T17:20:10.64"
      },"id":8485,"nummer":121,"konklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 97 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, FG og ALT), imod stemte 4 (NB og LA), hverken for eller imod stemte 0.","vedtaget":true,"kommentar":"Ved en fejl er Rasmus Helveg Petersens (RV) stemme registeret i Henrik Dam Kristensens (S) navn.","m\u00f8deid":11838,"typeid":1,"sagstrinid":232682,"opdateringsdato":"2021-12-21T17:17:22.333"
    },{
      "Sagstrin":{
        "Sag":{
          "id":89636,"typeid":3,"kategoriid":13,"statusid":11,"titel":"Forslag til lov om \u00e6ndring af lov om ligestilling af kvinder og m\u00e6nd, lov om forbud mod forskelsbehandling p\u00e5 arbejdsmarkedet m.v., straffeloven og forskellige andre love. (Styrket beskyttelse af lgbti-personer mod forskelsbehandling, hadforbrydelser og hadefulde ytringer og beskyttelse af personer med handicap mod hadefulde ytringer).","titelkort":"Om styrket beskyttelse af lgbti-personer mod forskelsbehandling, hadforbrydelser og hadefulde ytringer samt beskyttelse af personer med handicap mod hadefulde ytringer.","offentlighedskode":"O","nummer":"L 18","nummerprefix":"L","nummernumerisk":"18","nummerpostfix":"","resume":"Lovforslaget indeb\u00e6rer, at der i lov om ligestilling af kvinder og m\u00e6nd inds\u00e6ttes et forbud mod forskelsbehandling p\u00e5 grund af seksuel orientering uden for arbejdsmarkedet, og at forbuddet mod forskelsbehandling p\u00e5 grund af k\u00f8nsidentitet, k\u00f8nsudtryk og k\u00f8nskarakteristika g\u00f8res eksplicit. Tilsvarende vil der i lov om forbud mod forskelsbehandling p\u00e5 arbejdsmarkedet blive indsat et eksplicit forbud mod forskelsbehandling p\u00e5 grund af k\u00f8nsidentitet, k\u00f8nsudtryk og k\u00f8nskarakteristika. \n\nDer indf\u00f8res samtidig \u2013 for at sikre h\u00e5ndh\u00e6velsen af forbuddet \u2013 en klageadgang til Ligebehandlingsn\u00e6vnet, og Institut for Menneskerettigheder f\u00e5r mandat til at rejse klagesager og lave analyser p\u00e5 omr\u00e5det. \n\nBegreberne k\u00f8nsidentitet, k\u00f8nsudtryk og k\u00f8nskarakteristika inds\u00e6ttes desuden eksplicit i straffeloven i \u00a7 81, nr. 6, om hadforbrydelser og \u00a7 266 b, stk. 1, om hadefulde ytringer og i lov om forbud mod forskelsbehandling p\u00e5 grund af race m.v. Ogs\u00e5 udtalelser eller lignende, hvormed en gruppe af personer trues, forh\u00e5nes eller nedv\u00e6rdiges p\u00e5 grund af deres handicap, vil med lovforslaget fremover v\u00e6re omfattet af straffelovens \u00a7 266 b.","afstemningskonklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 85 (S, V, SF, RV, EL, KF, FG og ALT), imod stemte 15 (DF, NB og LA), hverken for eller imod stemte 0. \nVed en fejl er Rasmus Helveg Petersens (RV) stemme registeret i Henrik Dam Kristensens (S) navn.","periodeid":155,"afg\u00f8relsesresultatkode":null,"baggrundsmateriale":null,"opdateringsdato":"2022-09-08T15:01:58.997","statsbudgetsag":false,"begrundelse":null,"paragrafnummer":null,"paragraf":null,"afg\u00f8relsesdato":null,"afg\u00f8relse":null,"r\u00e5dsm\u00f8dedato":null,"lovnummer":"2591","lovnummerdato":"2021-12-28T00:00:00","retsinformationsurl":null,"fremsatundersagid":null,"deltundersagid":null
        },"id":229244,"titel":"3. behandling","dato":"2021-12-21T00:00:00","sagid":89636,"typeid":17,"folketingstidendeurl":null,"folketingstidende":"","folketingstidendesidenummer":"","statusid":41,"opdateringsdato":"2021-12-21T17:20:10.563"
      },"id":8486,"nummer":122,"konklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 85 (S, V, SF, RV, EL, KF, FG og ALT), imod stemte 15 (DF, NB og LA), hverken for eller imod stemte 0.","vedtaget":true,"kommentar":"Ved en fejl er Rasmus Helveg Petersens (RV) stemme registeret i Henrik Dam Kristensens (S) navn.","m\u00f8deid":11838,"typeid":1,"sagstrinid":229244,"opdateringsdato":"2021-12-21T17:18:21.073"
    },{
      "Sagstrin":{
        "Sag":{
          "id":90130,"typeid":3,"kategoriid":13,"statusid":11,"titel":"Forslag til lov om \u00e6ndring af lov om erhvervsakademiuddannelser og professionsbacheloruddannelser. (Regulering af udbuds- og undervisningssprog p\u00e5 erhvervsakademi- og professionsbacheloruddannelser).","titelkort":"Om regulering af udbuds- og undervisningssprog p\u00e5 erhvervsakademi- og professionsbacheloruddannelser.","offentlighedskode":"O","nummer":"L 59","nummerprefix":"L","nummernumerisk":"59","nummerpostfix":"","resume":"Lovforslaget er en konsekvens af \u00bbAftale om reduktion af engelsksprogede videreg\u00e5ende uddannelser\u00ab som blev indg\u00e5et mellem regeringen (Socialdemokratiet), Venstre, Dansk Folkeparti, Socialistisk Folkeparti, Liberal Alliance og Det Konservative Folkeparti den 25. juni 2021. Aftalen har til form\u00e5l at nedbringe SU-udgifterne til vandrende arbejdstagere ved at reducere tilgangen til engelsksprogede uddannelser.\n\nP\u00e5 erhvervsakademiernes og professionsh\u00f8jskolernes engelsksprogede uddannelser er der en stor andel af engelsksprogede studerende, og disse studerende finder kun i ringe omfang besk\u00e6ftigelse i Danmark efter afsluttet uddannelse.\n\nDet foresl\u00e5s s\u00e5ledes, at erhvervsakademiuddannelser og professionsbacheloruddannelser fremover som hovedregel kun kan udbydes p\u00e5 dansk. Visse konkrete udbud af erhvervsakademiuddannelser og professionsbacheloruddannelser undtages fra denne hovedregel, hvilket indeb\u00e6rer, at uddannelserne ogs\u00e5 fremover kan udbydes p\u00e5 engelsk. Endelig foresl\u00e5s det, at uddannelses- og forskningsministeren kan fasts\u00e6tte regler om uddannelseselementer, der udbydes p\u00e5 et undervisningssprog, der afviger fra det sprog, som en erhvervsakademi- eller professionsbacheloruddannelse udbydes p\u00e5. Det vil g\u00f8re det muligt for institutionerne at indg\u00e5 udvekslingsaftaler med udenlandske uddannelsesinstitutioner.\n\nLovforslaget foresl\u00e5s at tr\u00e6de i kraft den 1. januar 2022.","afstemningskonklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 82 (S, V, DF, SF, KF, NB og LA), imod stemte 11 (Henrik Dam Kristensen (S), RV, FG og ALT), hverken for eller imod stemte 7 (EL). \nVed en fejl er Rasmus Helveg Petersens (RV) stemme registreret i Henrik Dam Kristensens (S) navn.","periodeid":155,"afg\u00f8relsesresultatkode":null,"baggrundsmateriale":null,"opdateringsdato":"2022-07-01T11:35:49.24","statsbudgetsag":false,"begrundelse":null,"paragrafnummer":null,"paragraf":null,"afg\u00f8relsesdato":null,"afg\u00f8relse":null,"r\u00e5dsm\u00f8dedato":null,"lovnummer":"2622","lovnummerdato":"2021-12-28T00:00:00","retsinformationsurl":null,"fremsatundersagid":null,"deltundersagid":null
        },"id":230882,"titel":"3. behandling","dato":"2021-12-21T00:00:00","sagid":90130,"typeid":17,"folketingstidendeurl":null,"folketingstidende":"","folketingstidendesidenummer":"","statusid":41,"opdateringsdato":"2021-12-21T17:20:10.487"
      },"id":8487,"nummer":123,"konklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 82 (S, V, DF, SF, KF, NB og LA), imod stemte 11 (Henrik Dam Kristensen (S), RV, FG og ALT), hverken for eller imod stemte 7 (EL).","vedtaget":true,"kommentar":"Ved en fejl er Rasmus Helveg Petersens (RV) stemme registeret i Henrik Dam Kristensens (S) navn.","m\u00f8deid":11838,"typeid":1,"sagstrinid":230882,"opdateringsdato":"2021-12-21T17:19:08.117"
    },{
      "Sagstrin":{
        "Sag":{
          "id":90777,"typeid":3,"kategoriid":13,"statusid":11,"titel":"Forslag til lov om \u00e6ndring af lov om anvendelse af tvang i psykiatrien m.v. og sundhedsloven. (Notatpligt for den faste vagt for b\u00e6ltefikserede patienter, interval mellem l\u00e6gelige vurderinger m.v.).","titelkort":"Om anvendelse af tvang i psykiatrien, notatpligt for den faste vagt for b\u00e6ltefikserede patienter m.v.","offentlighedskode":"O","nummer":"L 84 A","nummerprefix":"L","nummernumerisk":"84","nummerpostfix":"A","resume":"Lovforslaget var en del af lovforslag L 84, som ved 2. behandling blev opdelt i 2 lovforslag: L 84 A og L 84 B.\n\nLovforslaget indeholder en \u00e6ndringer i lov om anvendelse af tvang i psykiatrien. \n\nEn patient, der er tvangsfikseret med b\u00e6lte, skal have fast vagt. Det foresl\u00e5s, at den faste vagt skal udarbejde en objektiv beskrivelse af patientens aktuelle tilstand, mens patienten er tvangsfikseret med b\u00e6lte. \n\nEfter g\u00e6ldende lov skal der, s\u00e5 l\u00e6nge en tvangsfiksering af en patient opretholdes, foretages fornyet l\u00e6gelig vurdering af sp\u00f8rgsm\u00e5let om fortsat anvendelse af tvangsfikseringen mindst tre gange i d\u00f8gnet. Med forslaget foresl\u00e5s, at den f\u00f8rste vurdering skal foretages, senest 4 timer efter at beslutningen om anvendelse af tvangsfiksering er truffet. Efterf\u00f8lgende vurderinger skal foretages med h\u00f8jst 10 timers mellemrum. \n\nDet foresl\u00e5s, at overl\u00e6gen kan beslutte, at der ud over kropsscannere ogs\u00e5 skal kunne anvendes bagagescannere ved unders\u00f8gelse af en patient eller personer, der s\u00f8ger adgang til den psykiatriske afdeling. Overl\u00e6gen kan ved mistanke om, at der er medikamenter, rusmidler eller farlige genstande i afdelingen, beslutte, at en patient skal afgive ud\u00e5ndingspr\u00f8ve eller urinpr\u00f8ve.\n\nDesuden foresl\u00e5s det, at der sker delegation af afg\u00f8relseskompetence i farlighedsdekretssager og mulighed for tilbagekaldelse af afg\u00f8relse om tilladelse til udgang fra Sikringsafdelingen m.m.\n\n\n","afstemningskonklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 99 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, NB, LA, FG og ALT), imod stemte 0, hverken for eller imod stemte 0. \nVed en fejl er Rasmus Helveg Petersens (RV) stemme registreret i Henrik Dam Kristensens (S) navn.","periodeid":155,"afg\u00f8relsesresultatkode":null,"baggrundsmateriale":null,"opdateringsdato":"2022-07-01T11:43:03.837","statsbudgetsag":false,"begrundelse":null,"paragrafnummer":null,"paragraf":null,"afg\u00f8relsesdato":null,"afg\u00f8relse":null,"r\u00e5dsm\u00f8dedato":null,"lovnummer":"2617","lovnummerdato":"2021-12-28T00:00:00","retsinformationsurl":null,"fremsatundersagid":null,"deltundersagid":90165
        },"id":232710,"titel":"3. behandling","dato":"2021-12-21T00:00:00","sagid":90777,"typeid":17,"folketingstidendeurl":null,"folketingstidende":"","folketingstidendesidenummer":"","statusid":41,"opdateringsdato":"2021-12-21T17:21:13.25"
      },"id":8488,"nummer":124,"konklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 99 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, NB, LA, FG og ALT), imod stemte 0, hverken for eller imod stemte 0.","vedtaget":true,"kommentar":"Ved en fejl er Rasmus Helveg Petersens (RV) stemme registeret i Henrik Dam Kristensens (S) navn.","m\u00f8deid":11838,"typeid":1,"sagstrinid":232710,"opdateringsdato":"2021-12-21T17:20:30.207"
    },{
      "Sagstrin":{
        "Sag":{
          "id":90778,"typeid":3,"kategoriid":13,"statusid":11,"titel":"Forslag til lov om \u00e6ndring af lov om anvendelse af tvang i psykiatrien m.v. (Husordener p\u00e5 psykiatriske afdelinger, sikkerhedskontroller i retspsykiatrien, s\u00e6rlige regler for surrogatanbragte m.v.).","titelkort":"Om husordener p\u00e5 psykiatriske afdelinger, sikkerhedskontroller i retspsykiatrien, s\u00e6rlige regler for surrogatanbragte m.v.","offentlighedskode":"O","nummer":"L 84 B","nummerprefix":"L","nummernumerisk":"84","nummerpostfix":"B","resume":"Lovforslaget var en del af lovforslag L 84, som ved 2. behandling blev opdelt i 2 lovforslag: L 84 A og L 84 B.\n\nLovforslaget indeholder \u00e6ndringer i lov om anvendelse af tvang i psykiatrien. \n\nDet foresl\u00e5s, at sygehusmyndigheden for at tilgodese et trygt milj\u00f8 p\u00e5 alle psykiatriske afdelinger skal sikre, at der findes en skriftlig husorden p\u00e5 de enkelte afdelinger. Husordenen skal bl.a. indeholde en beskrivelse af, hvilke afsk\u00e6ringer og begr\u00e6nsninger der kan forekomme p\u00e5 afdelingen, og af de generelle regler vedr\u00f8rende orden, adf\u00e6rd og lign. Det kan f.eks. v\u00e6re begr\u00e6nsning af adgang til mobiltelefon, computer eller lignende kommunikationsudstyr. \n\nDer indf\u00f8res s\u00e6rlige regler for personer anbragt i varet\u00e6gtssurrogat. Regionsr\u00e5dene kan s\u00e5ledes for at sikre et tilstr\u00e6kkeligt sikkerhedsniveau p\u00e5 de psykiatriske afdelinger oprette afdelinger for personer anbragt i varet\u00e6gtssurrogat. Der indf\u00f8res hjemmel til, at overl\u00e6gen kan beslutte at kontrollere varet\u00e6gtssurrogaters post, ejendele og stue uden retskendelse eller mistanke om farlige genstande eller ulovlige stoffer, og at overl\u00e6gen kan beslutte at afsk\u00e6re eller begr\u00e6nse varet\u00e6gtssurrogaters adgang til mobiltelefoner og lignende udstyr.\n","afstemningskonklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 83 (S, V, DF, RV, KF, NB, LA og FG), imod stemte 16 (SF, EL og ALT), hverken for eller imod stemte 0. \nVed en fejl er Rasmus Helveg Petersens (RV) stemme registreret i Henrik Dam Kristensens (S) navn.","periodeid":155,"afg\u00f8relsesresultatkode":null,"baggrundsmateriale":null,"opdateringsdato":"2022-07-01T11:43:36.157","statsbudgetsag":false,"begrundelse":null,"paragrafnummer":null,"paragraf":null,"afg\u00f8relsesdato":null,"afg\u00f8relse":null,"r\u00e5dsm\u00f8dedato":null,"lovnummer":"2618","lovnummerdato":"2021-12-28T00:00:00","retsinformationsurl":null,"fremsatundersagid":null,"deltundersagid":90165
        },"id":232714,"titel":"3. behandling","dato":"2021-12-21T00:00:00","sagid":90778,"typeid":17,"folketingstidendeurl":null,"folketingstidende":"","folketingstidendesidenummer":"","statusid":41,"opdateringsdato":"2021-12-21T17:26:12.763"
      },"id":8489,"nummer":125,"konklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 83 (S, V, DF, RV, KF, NB, LA og FG), imod stemte 16 (SF, EL og ALT), hverken for eller imod stemte 0.","vedtaget":true,"kommentar":"Ved en fejl er Rasmus Helveg Petersens (RV) stemme registeret i Henrik Dam Kristensens (S) navn. Ved en fejl stemte LA imod forslaget.","m\u00f8deid":11838,"typeid":1,"sagstrinid":232714,"opdateringsdato":"2021-12-21T17:21:44.337"
    },{
      "Sagstrin":{
        "Sag":{
          "id":89648,"typeid":3,"kategoriid":13,"statusid":11,"titel":"Forslag til lov om \u00e6ndring af ligningsloven og selskabsskatteloven. (Beskatningstidspunktet for visse bel\u00f8b modtaget i henhold til en covid-19-hj\u00e6lpepakke og for visse erstatninger og kompensationer som f\u00f8lge af lov om aflivning af og midlertidigt forbud mod hold af mink og s\u00e6rregel om beskatning af andelsforeninger med minkavlere m.v. som medlemmer).","titelkort":"Om beskatningstidspunkt for visse bel\u00f8b modtaget i henhold til en covid-19-hj\u00e6lpepakke og erstatning og kompensation som f\u00f8lge af lov om aflivning af og midlertidigt forbud mod hold af mink og beskatning af andelsforeninger med minkavlere som medlemmer.","offentlighedskode":"O","nummer":"L 8","nummerprefix":"L","nummernumerisk":"8","nummerpostfix":"","resume":"Efter g\u00e6ldende regler kan det v\u00e6re usikkert, p\u00e5 hvilket tidspunkt der skal ske beskatning af bel\u00f8b modtaget i henhold til covid-19-hj\u00e6lpepakker og forskud p\u00e5 erstatninger og kompensationer modtaget som f\u00f8lge af det midlertidige forbud mod hold af mink. \n\nMed lovforslaget foresl\u00e5s det derfor, at modtagerne kan v\u00e6lge mellem at medregne bel\u00f8bet til beskatning i det \u00e5r, hvor bel\u00f8bet af modtaget, eller at udskyde beskatningen, dog h\u00f8jst til det indkomst\u00e5r, hvor der tr\u00e6ffes afg\u00f8relse om retten til bel\u00f8bet.\n\nDerudover forsl\u00e5s det at muligg\u00f8re, at andelsforeninger med minkavlere m.v. som medlemmer kan opretholde adgangen til at blive beskattet som andelsforeninger i perioden frem til, at der tr\u00e6ffes afg\u00f8relse om erstatning eller kompensation til foreningerne.\n","afstemningskonklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 98 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, NB, FG og ALT), imod stemte 2 LA (ved en fejl), hverken for eller imod stemte 0. \nVed en fejl er Rasmus Helveg Petersens (RV) stemme registreret i Henrik Dam Kristensens (S) navn. ","periodeid":155,"afg\u00f8relsesresultatkode":null,"baggrundsmateriale":null,"opdateringsdato":"2022-07-01T11:32:22.8","statsbudgetsag":false,"begrundelse":null,"paragrafnummer":null,"paragraf":null,"afg\u00f8relsesdato":null,"afg\u00f8relse":null,"r\u00e5dsm\u00f8dedato":null,"lovnummer":"2611","lovnummerdato":"2021-12-28T00:00:00","retsinformationsurl":null,"fremsatundersagid":null,"deltundersagid":null
        },"id":229400,"titel":"3. behandling","dato":"2021-12-21T13:00:00","sagid":89648,"typeid":17,"folketingstidendeurl":null,"folketingstidende":"","folketingstidendesidenummer":"","statusid":41,"opdateringsdato":"2021-12-21T17:26:12.7"
      },"id":8490,"nummer":126,"konklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 98 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, NB, FG og ALT), imod stemte 2 (LA), hverken for eller imod stemte 0.","vedtaget":true,"kommentar":"Ved en fejl er Rasmus Helveg Petersens (RV) stemme registeret i Henrik Dam Kristensens (S) navn.","m\u00f8deid":11838,"typeid":1,"sagstrinid":229400,"opdateringsdato":"2021-12-21T17:22:36.93"
    },{
      "Sagstrin":{
        "Sag":{
          "id":90150,"typeid":3,"kategoriid":13,"statusid":11,"titel":"Forslag til lov om \u00e6ndring af lov om et indkomstregister, skatteindberetningsloven og skattekontrolloven. (Registersamk\u00f8ring med henblik p\u00e5 systemudvikling og myndighedsud\u00f8velse samt udvidet adgang til eSkatData-ordningen m.v.).","titelkort":"Om registersamk\u00f8ring med henblik p\u00e5 systemudvikling og myndighedsud\u00f8velse samt udvidet adgang til eSkatData-ordningen m.v.","offentlighedskode":"O","nummer":"L 73","nummerprefix":"L","nummernumerisk":"73","nummerpostfix":"","resume":"Lovforslaget har til form\u00e5l at fasts\u00e6tte, at Skatteforvaltningens eksisterende adgang til at foretage registersamk\u00f8ring ogs\u00e5 g\u00e6lder ved udvikling af Skatteforvaltningens it-systemer. \n\nDesuden har lovforslaget til form\u00e5l at give virksomheder, der har tilladelse af Finanstilsynet til at drive virksomhed som finansiel r\u00e5dgiver, mulighed for at anvende eSkatData. En finansiel r\u00e5dgiver vil herved med borgerens samtykke kunne f\u00e5 videregivet en r\u00e6kke oplysninger fra Skatteforvaltningen om borgerens \u00f8konomiske forhold, n\u00e5r oplysningerne er n\u00f8dvendige til brug for en r\u00e5dgivningssituation. \n\n","afstemningskonklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 100 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, NB, LA, FG og ALT), imod stemte 0, hverken for eller imod stemte 0.\nVed en fejl er Rasmus Helveg Petersens (RV) stemme registreret i Henrik Dam Kristensens (S) navn.","periodeid":155,"afg\u00f8relsesresultatkode":null,"baggrundsmateriale":null,"opdateringsdato":"2022-07-01T11:39:40.247","statsbudgetsag":false,"begrundelse":null,"paragrafnummer":null,"paragraf":null,"afg\u00f8relsesdato":null,"afg\u00f8relse":null,"r\u00e5dsm\u00f8dedato":null,"lovnummer":"2612","lovnummerdato":"2021-12-28T00:00:00","retsinformationsurl":null,"fremsatundersagid":null,"deltundersagid":null
        },"id":231105,"titel":"3. behandling","dato":"2021-12-21T00:00:00","sagid":90150,"typeid":17,"folketingstidendeurl":null,"folketingstidende":"","folketingstidendesidenummer":"","statusid":41,"opdateringsdato":"2021-12-21T17:26:12.353"
      },"id":8491,"nummer":127,"konklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 100 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, NB, LA, FG og ALT), imod stemte 0, hverken for eller imod stemte 0.","vedtaget":true,"kommentar":"Ved en fejl er Rasmus Helveg Petersens (RV) stemme registeret i Henrik Dam Kristensens (S) navn.","m\u00f8deid":11838,"typeid":1,"sagstrinid":231105,"opdateringsdato":"2021-12-21T17:23:09.74"
    },{
      "Sagstrin":{
        "Sag":{
          "id":90775,"typeid":3,"kategoriid":13,"statusid":11,"titel":"Forslag til lov om \u00e6ndring af s\u00f8mandsbeskatningsloven og ligningsloven. (Tilpasning af s\u00f8mandsfradragsordningen m.v. til EU-retten og \u00e6ndring af listen over lande omfattet af defensive foranstaltninger).","titelkort":"Om tilpasning af s\u00f8mandsfradragsordningen m.v. til EU-retten.","offentlighedskode":"O","nummer":"L 74 A","nummerprefix":"L","nummernumerisk":"74","nummerpostfix":"A","resume":"Form\u00e5let med lovforslaget er at \u00e6ndre s\u00f8mandsfradragsordningen, for at sikre, at ordningen kan statsst\u00f8ttegodkendes p\u00e5 ny og videref\u00f8res i overensstemmelse med EU-retten.\n\nSamtidig tilpasses kravet om statsborgerskab i en EU- eller E\u00d8S-medlemsstat i s\u00f8mandsbeskatningsloven til udtr\u00e6delsesaftalen mellem EU og Det Forenede Kongerige.\n\nDet foresl\u00e5s, at loven tr\u00e6der i kraft den 1. januar 2022. \n","afstemningskonklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 100 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, NB, LA, FG og ALT), imod stemte 0, hverken for eller imod stemte 0.\nVed en fejl er Rasmus Helveg Petersens (RV) stemme registreret i Henrik Dam Kristensens (S) navn.","periodeid":155,"afg\u00f8relsesresultatkode":null,"baggrundsmateriale":null,"opdateringsdato":"2022-07-01T11:40:15.717","statsbudgetsag":false,"begrundelse":null,"paragrafnummer":null,"paragraf":null,"afg\u00f8relsesdato":null,"afg\u00f8relse":null,"r\u00e5dsm\u00f8dedato":null,"lovnummer":"2613","lovnummerdato":"2021-12-28T00:00:00","retsinformationsurl":null,"fremsatundersagid":null,"deltundersagid":90159
        },"id":232702,"titel":"3. behandling","dato":"2021-12-21T00:00:00","sagid":90775,"typeid":17,"folketingstidendeurl":null,"folketingstidende":"","folketingstidendesidenummer":"","statusid":41,"opdateringsdato":"2021-12-21T17:26:12.293"
      },"id":8492,"nummer":128,"konklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 100 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, NB, LA, FG og ALT), imod stemte 0, hverken for eller imod stemte 0.","vedtaget":true,"kommentar":"Ved en fejl er Rasmus Helveg Petersens (RV) stemme registeret i Henrik Dam Kristensens (S) navn.","m\u00f8deid":11838,"typeid":1,"sagstrinid":232702,"opdateringsdato":"2021-12-21T17:23:48.547"
    },{
      "Sagstrin":{
        "Sag":{
          "id":90291,"typeid":3,"kategoriid":13,"statusid":11,"titel":"Forslag til lov om \u00e6ndring af lov om kommunal ejendomsskat, ejendomsvurderingsloven og forskellige andre love. (Fasts\u00e6ttelse af d\u00e6kningsafgiftspromiller, stigningsbegr\u00e6nsning for forel\u00f8big opkr\u00e6vning af d\u00e6kningsafgift, tilpasninger vedr\u00f8rende de nye ejendomsvurderinger og grundlag i d\u00e6kningsafgiftsprovenuopg\u00f8relser m.v.).","titelkort":"Om tilpasninger og pr\u00e6ciseringer vedr\u00f8rende de nye ejendomsvurderinger m.v.","offentlighedskode":"O","nummer":"L 88","nummerprefix":"L","nummernumerisk":"88","nummerpostfix":"","resume":"Med lovforslaget foresl\u00e5s det at fasts\u00e6tte kommunespecifikke d\u00e6kningsafgiftspromiller for 2022. Der foresl\u00e5s desuden indf\u00f8rt en stigningsbegr\u00e6nsning og bundgr\u00e6nse for forel\u00f8big opkr\u00e6vning af d\u00e6kningsafgift, der tager udgangspunkt i d\u00e6kningsafgiften for 2021. Endvidere foresl\u00e5s det, at der for offentlige ejendomme for hvert af skatte\u00e5rene 2022 og 2023 p\u00e5 ejendomsniveau opkr\u00e6ves et bel\u00f8b svarende til det, der blev opkr\u00e6vet for skatte\u00e5ret 2021. \n\nDet foresl\u00e5s derudover at udvide parcelhusreglen, s\u00e5 fortjeneste ved afst\u00e5else af en ejerbolig inkl. et grundareal p\u00e5 under 1.400 m\u00b2 ikke vil skulle beskattes, hvis den, der ejede ejendommen, er afg\u00e5et ved d\u00f8den og har anmodet om udstykning inden d\u00f8dsfaldet, og at fritagelser for grundskyldsstigninger som f\u00f8lge af en \u00e6ndret lokalplan ikke skal bortfalde, hvis ejendommen afst\u00e5s til ejerens \u00e6gtef\u00e6lle. Endvidere foresl\u00e5s det, at betingelserne for ordin\u00e6r og ekstraordin\u00e6r genoptagelse harmoniseres, s\u00e5 samme sk\u00f8nsmargin p\u00e5 plus/minus 20 pct., som allerede i dag g\u00e6lder for klagemyndighedernes behandling af en klage og for Skatteforvaltningens ekstraordin\u00e6re genoptagelse, udvides til at g\u00e6lde for Skatteforvaltningens ordin\u00e6re genoptagelse og genoptagelse i forbindelse med klage. \n\nLovforslaget udm\u00f8nter dele af \u201dAftale om kompensation til boligejerne og fortsat tryghed om boligbeskatningen\u201d indg\u00e5et mellem regeringen (Socialdemokratiet), Venstre, Dansk Folkeparti, Radikale Venstre, Det Konservative Folkeparti og Liberal Alliance den 15. maj 2020.\n","afstemningskonklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 88 (S, V, DF, SF, RV, KF, LA og ALT), imod stemte 9 (EL og FG), hverken for eller imod stemte 2 (NB). Ved en fejl er Rasmus Helveg Petersens (RV) stemme registeret i Henrik Dam Kristensens (S) navn.","periodeid":155,"afg\u00f8relsesresultatkode":null,"baggrundsmateriale":null,"opdateringsdato":"2022-01-03T10:41:15.13","statsbudgetsag":false,"begrundelse":null,"paragrafnummer":null,"paragraf":null,"afg\u00f8relsesdato":null,"afg\u00f8relse":null,"r\u00e5dsm\u00f8dedato":null,"lovnummer":"2614","lovnummerdato":"2021-12-28T00:00:00","retsinformationsurl":null,"fremsatundersagid":null,"deltundersagid":null
        },"id":231563,"titel":"3. behandling","dato":"2021-12-21T00:00:00","sagid":90291,"typeid":17,"folketingstidendeurl":null,"folketingstidende":"","folketingstidendesidenummer":"","statusid":41,"opdateringsdato":"2021-12-21T17:26:12.23"
      },"id":8493,"nummer":129,"konklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 88 (S, V, DF, SF, RV, KF, LA og ALT), imod stemte 9 (EL og FG), hverken for eller imod stemte 2 (NB).","vedtaget":true,"kommentar":"Ved en fejl er Rasmus Helveg Petersens (RV) stemme registeret i Henrik Dam Kristensens (S) navn.","m\u00f8deid":11838,"typeid":1,"sagstrinid":231563,"opdateringsdato":"2021-12-21T17:24:36.59"
    },{
      "Sagstrin":{
        "Sag":{
          "id":90773,"typeid":3,"kategoriid":13,"statusid":11,"titel":"Forslag til lov om \u00e6ndring af tobaksafgiftsloven. (Regulering af antallet af cigaretter i en pakke).","titelkort":"Om regulering af antallet af cigaretter i en pakke m.v.","offentlighedskode":"O","nummer":"L 89 A","nummerprefix":"L","nummernumerisk":"89","nummerpostfix":"A","resume":"Form\u00e5let med lovforslaget er at regulere antallet af cigaretter i en pakke. Med lovforslaget foresl\u00e5s, at pakninger med cigaretter fremover skal indeholde 20 stk. Cigaretpakker m\u00e5 s\u00e5ledes fremover hverken indeholde flere eller f\u00e6rre end 20 stk. cigaretter.\n\nDet foresl\u00e5s, at loven tr\u00e6der i kraft den 1. januar 2022. \n","afstemningskonklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 55 (S, SF, RV, EL, FG og ALT), imod stemte 45 (V, DF, KF, NB og LA), hverken for eller imod stemte 0. \nVed en fejl er Rasmus Helveg Petersens (RV) stemme registreret i Henrik Dam Kristensens (S) navn.","periodeid":155,"afg\u00f8relsesresultatkode":null,"baggrundsmateriale":null,"opdateringsdato":"2022-07-01T11:45:32.057","statsbudgetsag":false,"begrundelse":null,"paragrafnummer":null,"paragraf":null,"afg\u00f8relsesdato":null,"afg\u00f8relse":null,"r\u00e5dsm\u00f8dedato":null,"lovnummer":"2615","lovnummerdato":"2021-12-28T00:00:00","retsinformationsurl":null,"fremsatundersagid":null,"deltundersagid":90292
        },"id":232694,"titel":"3. behandling","dato":"2021-12-21T00:00:00","sagid":90773,"typeid":17,"folketingstidendeurl":null,"folketingstidende":"","folketingstidendesidenummer":"","statusid":41,"opdateringsdato":"2021-12-21T17:26:12.15"
      },"id":8494,"nummer":130,"konklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 55 (S, SF, RV, EL, FG og ALT), imod stemte 45 (V, DF, KF, NB og LA), hverken for eller imod stemte 0.","vedtaget":true,"kommentar":"Ved en fejl er Rasmus Helveg Petersens (RV) stemme registeret i Henrik Dam Kristensens (S) navn.","m\u00f8deid":11838,"typeid":1,"sagstrinid":232694,"opdateringsdato":"2021-12-21T17:25:23.743"
    },{
      "Sagstrin":{
        "Sag":{
          "id":90774,"typeid":3,"kategoriid":13,"statusid":11,"titel":"Forslag til lov om \u00e6ndring af lov om forskellige forbrugsafgifter, momsloven og forskellige andre love og oph\u00e6velse af lov om \u00e6ndring af lov om forskellige forbrugsafgifter og opkr\u00e6vningsloven. (Indf\u00f8relse af afgift p\u00e5 nikotinprodukter, sammenl\u00e6gning af afgiftssatserne for r\u00f8gfri tobak, justering af betingelser for fjernsalgsregistrering for visse punktafgifter, \u00e6ndring af momsloven som reaktion p\u00e5 covid-19-pandemien m.v.).","titelkort":"Om at indf\u00f8re afgift p\u00e5 nikotinprodukter, som f.eks. nikotinposer, og regulering af antallet af cigaretter i en pakke m.v.","offentlighedskode":"O","nummer":"L 89 B","nummerprefix":"L","nummernumerisk":"89","nummerpostfix":"B","resume":"Med lovforslaget \u00f8nskes der indf\u00f8rt en afgift p\u00e5 nikotinprodukter, en sammenl\u00e6gning af afgiftssatserne for r\u00f8gfri tobak, en justering af betingelser for fjernsalgsregistrering for visse punktafgifter og en \u00e6ndring af momsloven som reaktion p\u00e5 covid-19-pandemien m.v.\n\nDet foresl\u00e5s, at loven tr\u00e6der i kraft den 1. januar 2022. \n","afstemningskonklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 64 (S, 2 DF (ved en fejl), SF, RV, EL, KF, FG og ALT), imod stemte 36 (V, DF, NB og LA), hverken for eller imod stemte 0. \nVed en fejl er Rasmus Helveg Petersens (RV) stemme registreret i Henrik Dam Kristensens (S) navn. ","periodeid":155,"afg\u00f8relsesresultatkode":null,"baggrundsmateriale":null,"opdateringsdato":"2022-07-01T11:46:31.827","statsbudgetsag":false,"begrundelse":null,"paragrafnummer":null,"paragraf":null,"afg\u00f8relsesdato":null,"afg\u00f8relse":null,"r\u00e5dsm\u00f8dedato":null,"lovnummer":"2616","lovnummerdato":"2021-12-28T00:00:00","retsinformationsurl":null,"fremsatundersagid":null,"deltundersagid":90292
        },"id":232698,"titel":"3. behandling","dato":"2021-12-21T00:00:00","sagid":90774,"typeid":17,"folketingstidendeurl":null,"folketingstidende":"","folketingstidendesidenummer":"","statusid":41,"opdateringsdato":"2021-12-21T17:38:24.927"
      },"id":8495,"nummer":131,"konklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 64 (S, Hans Kristian Skibby (DF), Morten Messerschmidt (DF), SF, RV, EL, KF, FG og ALT), imod stemte 36 (V, DF, NB og LA), hverken for eller imod stemte 0.","vedtaget":true,"kommentar":"Ved en fejl er Rasmus Helveg Petersens (RV) stemme registeret i Henrik Dam Kristensens (S) navn. Ved en fejl har Hans Kristian Skibby (DF) og Morten Messerschmidt (DF) stemt for forslaget.","m\u00f8deid":11838,"typeid":1,"sagstrinid":232698,"opdateringsdato":"2021-12-21T17:26:29.223"
    },{
      "Sagstrin":{
        "Sag":{
          "id":90289,"typeid":3,"kategoriid":13,"statusid":11,"titel":"Forslag til lov om \u00e6ndring af lov om godkendelse og syn af k\u00f8ret\u00f8jer. (Vejsidesyn af motorcykler m.v.).","titelkort":"Om vejsidesyn af motorcykler m.v.","offentlighedskode":"O","nummer":"L 90","nummerprefix":"L","nummernumerisk":"90","nummerpostfix":"","resume":"Forslaget vil fasts\u00e6tte regler om vejsidesyn af motorcykler. Det f\u00f8lger af EU-periodesynsdirektivet, at der senest den 1. januar 2022 skal indf\u00f8res regler for periodisk syn af motorcykler eller effektive alternative trafiksikkerhedsforanstaltninger. \n\nDet foresl\u00e5s at udnytte undtagelsesmuligheden om effektive alternative trafiksikkerhedsforanstaltninger for motorcykler i form af vejsidesyn, da den f\u00e6rdselssikkerhedsm\u00e6ssige gevinst vil v\u00e6re lige s\u00e5 stor ved at indf\u00f8re vejsidesyn af motorcykler som ved at indf\u00f8re periodisk syn, og det vil v\u00e6re mindre indgribende. \n\nForslaget vil ogs\u00e5 bl.a. indf\u00f8re hjemmel til at fasts\u00e6tte en national godkendelsesordning for komponenter, systemer og separate tekniske enheder, som ikke er EU-typegodkendte, og \u00e6ndre den nuv\u00e6rende gebyrbestemmelse, s\u00e5 gebyrtaksten fremadrettet reguleres ved bekendtg\u00f8relse, hvorved det bliver lettere med takstjusteringer at sikre balance mellem gebyrindt\u00e6gter og udgifter i ordningen.\n\nForesl\u00e5et ikrafttr\u00e6den er dagen efter bekendtg\u00f8relse i Lovtidende.\n","afstemningskonklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 98 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, LA, FG og ALT), imod stemte 2 (NB), hverken for eller imod stemte 0.\nVed en fejl er Rasmus Helveg Petersens (RV) stemme registreret i Henrik Dam Kristensens (S) navn.","periodeid":155,"afg\u00f8relsesresultatkode":null,"baggrundsmateriale":null,"opdateringsdato":"2022-07-01T11:47:29.36","statsbudgetsag":false,"begrundelse":null,"paragrafnummer":null,"paragraf":null,"afg\u00f8relsesdato":null,"afg\u00f8relse":null,"r\u00e5dsm\u00f8dedato":null,"lovnummer":"2621","lovnummerdato":"2021-12-28T00:00:00","retsinformationsurl":null,"fremsatundersagid":null,"deltundersagid":null
        },"id":231536,"titel":"3. behandling","dato":"2021-12-21T00:00:00","sagid":90289,"typeid":17,"folketingstidendeurl":null,"folketingstidende":"","folketingstidendesidenummer":"","statusid":41,"opdateringsdato":"2021-12-21T17:38:24.847"
      },"id":8496,"nummer":132,"konklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 98 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, LA, FG og ALT), imod stemte 2 (NB), hverken for eller imod stemte 0.","vedtaget":true,"kommentar":"Ved en fejl er Rasmus Helveg Petersens (RV) stemme registeret i Henrik Dam Kristensens (S) navn.","m\u00f8deid":11838,"typeid":1,"sagstrinid":231536,"opdateringsdato":"2021-12-21T17:27:11.15"
    },{
      "Sagstrin":{
        "Sag":{
          "id":90285,"typeid":3,"kategoriid":13,"statusid":11,"titel":"Forslag til lov om \u00e6ndring af lov om ophavsret. (Revision af blankmedieordningen).","titelkort":"Om revision af blankmedieordningen.","offentlighedskode":"O","nummer":"L 86","nummerprefix":"L","nummernumerisk":"86","nummerpostfix":"","resume":"Med lovforslaget foresl\u00e5s det bl.a.:\n- at de af ordningen omfattede lagringsmedier og vederlagene \u00e6ndres, \n- at lagringsmedier erhvervet fra udenlandske virksomheder til privat brug inddrages i ordningen, \n- at den statslige medfinansiering af vederlagsordningen i form af dvd-kompensationen afskaffes, og\n- at der indf\u00f8res regler om en l\u00f8bende evaluering af ordningen.\n\nLovforslaget udm\u00f8nter \u201dAftale om en ny, moderniseret blankmedieordning\u201d indg\u00e5et mellem regeringen (Socialdemokratiet), Socialistisk Folkeparti, Radikale Venstre, Enhedslisten og Frie Gr\u00f8nne den 10. februar 2021 og en till\u00e6gsaftale hertil indg\u00e5et den 7. september 2021.\n","afstemningskonklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 55 (S, SF, RV, EL, FG og ALT), imod stemte 45 (V, DF, KF, NB og LA), hverken for eller imod stemte 0. \nVed en fejl er Rasmus Helveg Petersens (RV) stemme registreret i Henrik Dam Kristensens (S) navn.","periodeid":155,"afg\u00f8relsesresultatkode":null,"baggrundsmateriale":null,"opdateringsdato":"2022-07-01T11:44:15.617","statsbudgetsag":false,"begrundelse":null,"paragrafnummer":null,"paragraf":null,"afg\u00f8relsesdato":null,"afg\u00f8relse":null,"r\u00e5dsm\u00f8dedato":null,"lovnummer":"2607","lovnummerdato":"2021-12-28T00:00:00","retsinformationsurl":null,"fremsatundersagid":null,"deltundersagid":null
        },"id":231495,"titel":"3. behandling","dato":"2021-12-21T00:00:00","sagid":90285,"typeid":17,"folketingstidendeurl":null,"folketingstidende":"","folketingstidendesidenummer":"","statusid":41,"opdateringsdato":"2021-12-21T17:38:24.787"
      },"id":8497,"nummer":133,"konklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 55 (S, SF, RV, EL, FG og ALT), imod stemte 45 (V, DF, KF, NB og LA), hverken for eller imod stemte 0.","vedtaget":true,"kommentar":"Ved en fejl er Rasmus Helveg Petersens (RV) stemme registeret i Henrik Dam Kristensens (S) navn.","m\u00f8deid":11838,"typeid":1,"sagstrinid":231495,"opdateringsdato":"2021-12-21T17:27:51.693"
    },{
      "Sagstrin":{
        "Sag":{
          "id":90153,"typeid":3,"kategoriid":13,"statusid":11,"titel":"Forslag til lov om Hav-, Fiskeri- og Akvakulturfonden.","titelkort":"Om Hav-, Fiskeri- og Akvakulturfonden.","offentlighedskode":"O","nummer":"L 80","nummerprefix":"L","nummernumerisk":"80","nummerpostfix":"","resume":"Lovforslaget udg\u00f8r grundlaget for udm\u00f8ntningen af det danske hav-, fiskeri- og akvakulturprogram, der er en del af den Europ\u00e6iske Hav-, Fiskeri- og Akvakulturfond (EHFAF) for perioden 2021-2027. Lovforslaget giver ministeren for f\u00f8devarer, landbrug og fiskeri bemyndigelse til at fasts\u00e6tte de bestemmelser, der er n\u00f8dvendige for administrationen og etableringen af st\u00f8tteordninger under EHFAF i Danmark. Lovforslaget fasts\u00e6tter bestemmelser om, hvilke foranstaltninger der kan ydes st\u00f8tte til, og bestemmelser om brugen af obligatorisk digital kommunikation, neds\u00e6ttelse af et overv\u00e5gningsudvalg for hav-, fiskeri- og akvakulturprogrammet, st\u00f8ttemodtagerens oplysningspligt, myndighedernes kontroladgang og mulighed for at indhente oplysninger om st\u00f8ttemodtageren samt klageadgang og delegation af straffebestemmelser.","afstemningskonklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 100 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, NB, LA, FG og ALT), imod stemte 0, hverken for eller imod stemte 0.\nVed en fejl er Rasmus Helveg Petersens (RV) stemme registreret i Henrik Dam Kristensens (S) navn.","periodeid":155,"afg\u00f8relsesresultatkode":null,"baggrundsmateriale":null,"opdateringsdato":"2022-07-01T11:41:03.533","statsbudgetsag":false,"begrundelse":null,"paragrafnummer":null,"paragraf":null,"afg\u00f8relsesdato":null,"afg\u00f8relse":null,"r\u00e5dsm\u00f8dedato":null,"lovnummer":"2584","lovnummerdato":"2021-12-28T00:00:00","retsinformationsurl":null,"fremsatundersagid":null,"deltundersagid":null
        },"id":231144,"titel":"3. behandling","dato":"2021-12-21T13:00:00","sagid":90153,"typeid":17,"folketingstidendeurl":null,"folketingstidende":"","folketingstidendesidenummer":"","statusid":41,"opdateringsdato":"2021-12-21T17:38:24.643"
      },"id":8498,"nummer":134,"konklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 100 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, NB, LA, FG og ALT), imod stemte 0, hverken for eller imod stemte 0.","vedtaget":true,"kommentar":"Ved en fejl er Rasmus Helveg Petersens (RV) stemme registeret i Henrik Dam Kristensens (S) navn.","m\u00f8deid":11838,"typeid":1,"sagstrinid":231144,"opdateringsdato":"2021-12-21T17:28:34.527"
    },{
      "Sagstrin":{
        "Sag":{
          "id":90151,"typeid":3,"kategoriid":13,"statusid":11,"titel":"Forslag til lov om \u00e6ndring af lov om aflivning af og midlertidigt forbud mod hold af mink. (Forl\u00e6ngelse af det midlertidige forbud mod hold af mink).","titelkort":"Om forl\u00e6ngelse af det midlertidige forbud mod hold af mink.","offentlighedskode":"O","nummer":"L 81","nummerprefix":"L","nummernumerisk":"81","nummerpostfix":"","resume":"Med lovforslaget \u00f8nsker regeringen at forl\u00e6nge det midlertidige forbud mod hold af mink med et \u00e5r til den 31. december 2022.\n\nDen 25. januar 2021 blev der indg\u00e5et en aftale mellem regeringen (Socialdemokratiet), Venstre, Radikale Venstre, Socialistisk Folkeparti og Liberal Alliance om erstatning mv. til minkavlere og f\u00f8lgeerhverv ber\u00f8rt af covid-19. I lovforslaget l\u00e6gges der op til en forl\u00e6ngelse af ordningen med udbetaling af dvalekompensation, og ministeren for f\u00f8devarer, landbrug og fiskeri har derfor indkaldt aftalepartierne til dr\u00f8ftelse af en forl\u00e6ngelse af ordningen. \n\nMinkavlere, som v\u00e6lger dvalemodellen, har mulighed for senere at v\u00e6lge at nedlukke produktionen permanent og i stedet modtage erstatning for permanent nedlukning af minkvirksomheden. Der l\u00e6gges op til, at avlerne vil f\u00e5 mulighed for senest den 31. december 2023 \u201dat v\u00e6lge om\u201d og i stedet modtage nedlukningserstatning. Der skal ske en modregning af allerede udbetalt dvalekompensation, hvis avleren senere v\u00e6lger nedlukningserstatning. \n","afstemningskonklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 55 (S, SF, RV, EL, FG og ALT), imod stemte 45 (V, DF, KF, NB og LA), hverken for eller imod stemte 0. \nVed en fejl er Rasmus Helveg Petersens (RV) stemme registreret i Henrik Dam Kristensens (S) navn.","periodeid":155,"afg\u00f8relsesresultatkode":null,"baggrundsmateriale":null,"opdateringsdato":"2022-07-01T11:42:31.86","statsbudgetsag":false,"begrundelse":null,"paragrafnummer":null,"paragraf":null,"afg\u00f8relsesdato":null,"afg\u00f8relse":null,"r\u00e5dsm\u00f8dedato":null,"lovnummer":"2597","lovnummerdato":"2021-12-28T00:00:00","retsinformationsurl":null,"fremsatundersagid":null,"deltundersagid":null
        },"id":231118,"titel":"3. behandling","dato":"2021-12-21T13:00:00","sagid":90151,"typeid":17,"folketingstidendeurl":null,"folketingstidende":"","folketingstidendesidenummer":"","statusid":41,"opdateringsdato":"2021-12-21T17:38:24.567"
      },"id":8499,"nummer":135,"konklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 55 (S, SF, RV, EL, FG og ALT), imod stemte 45 (V, DF, KF, NB og LA), hverken for eller imod stemte 0.","vedtaget":true,"kommentar":"Ved en fejl er Rasmus Helveg Petersens (RV) stemme registeret i Henrik Dam Kristensens (S) navn.","m\u00f8deid":11838,"typeid":1,"sagstrinid":231118,"opdateringsdato":"2021-12-21T17:29:17.837"
    },{
      "Sagstrin":{
        "Sag":{
          "id":89962,"typeid":3,"kategoriid":13,"statusid":11,"titel":"Forslag til lov om \u00e6ndring af lov om elforsyning og forskellige andre love. (Tariffer, udfasning af PSO, forenkling af bevillingskrav for VE-elproduktion, justering af netvirksomheders \u00f8konomiske regulering, opf\u00f8lgning p\u00e5 konkurrenceanalyse, tilbagelevering af digitalt tv-udstyr m.v.).","titelkort":"Om en modernisering og fremtidssikring af elforsyningsloven m.v.  ","offentlighedskode":"O","nummer":"L 53","nummerprefix":"L","nummernumerisk":"53","nummerpostfix":"","resume":"Lovforslagets overordnede form\u00e5l er at modernisere og fremtidssikre elforsyningsloven gennem en tilpasning af rammerne for elproduktion, transmission, netvirksomhed, handel og \u00f8vrige elektricitetsaktiviteter. Lovforslaget indeb\u00e6rer oph\u00e6velse af reglerne om opkr\u00e6vning af PSO og dermed en endelig afskaffelse af PSO-systemet. Lovforslaget indeb\u00e6rer herudover afskaffelse af udligningsordningen og en tilpasning af reglerne om tariffer, der muligg\u00f8r geografisk differentieret tilslutningsbidrag og indf\u00f8dningstariffer for producenter p\u00e5 b\u00e5de distributions- og transmissionsniveau.\n\nLovforslaget indeholder desuden en justering af den \u00f8konomiske regulering af netvirksomheder, Lovforslaget indeb\u00e6rer herudover en r\u00e6kke \u00e6ndringer, der skal sikre tilstr\u00e6kkelig adskillelse af netvirksomhedernes monopolaktiviteter og selskabsm\u00e6ssigt forbundne konkurrenceudsatte aktiviteter samt en markedsm\u00e6ssig pris for koncerninterne handler. ","afstemningskonklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 100 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, NB, LA, FG og ALT), imod stemte 0, hverken for eller imod stemte 0.\nVed en fejl er Rasmus Helveg Petersens (RV) stemme registreret i Henrik Dam Kristensens (S) navn.","periodeid":155,"afg\u00f8relsesresultatkode":null,"baggrundsmateriale":null,"opdateringsdato":"2022-07-01T11:33:41.5","statsbudgetsag":false,"begrundelse":null,"paragrafnummer":null,"paragraf":null,"afg\u00f8relsesdato":null,"afg\u00f8relse":null,"r\u00e5dsm\u00f8dedato":null,"lovnummer":"2605","lovnummerdato":"2021-12-28T00:00:00","retsinformationsurl":null,"fremsatundersagid":null,"deltundersagid":null
        },"id":230399,"titel":"3. behandling","dato":"2021-12-21T13:00:00","sagid":89962,"typeid":17,"folketingstidendeurl":null,"folketingstidende":"","folketingstidendesidenummer":"","statusid":41,"opdateringsdato":"2021-12-21T17:38:24.503"
      },"id":8500,"nummer":136,"konklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 100 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, NB, LA, FG og ALT), imod stemte 0, hverken for eller imod stemte 0.","vedtaget":true,"kommentar":"Ved en fejl er Rasmus Helveg Petersens (RV) stemme registeret i Henrik Dam Kristensens (S) navn.","m\u00f8deid":11838,"typeid":1,"sagstrinid":230399,"opdateringsdato":"2021-12-21T17:29:59.207"
    },{
      "Sagstrin":{
        "Sag":{
          "id":90161,"typeid":3,"kategoriid":13,"statusid":11,"titel":"Forslag til lov om \u00e6ndring af lov om varmeforsyning, lov om afgift af naturgas og bygas m.v., lov om afgift af stenkul, brunkul og koks m.v. og lov om energiafgift af mineralolieprodukter m.v. (Prisregulering af og energieffektiviseringsordning med afgiftsfritagelse for overskudsvarme).","titelkort":"Om prisregulering af og energieffektiviseringsordning med afgiftsfritagelse for overskudsvarme.","offentlighedskode":"O","nummer":"L 60","nummerprefix":"L","nummernumerisk":"60","nummerpostfix":"","resume":"Form\u00e5let med lovforslaget er at fremme udnyttelsen af overskudsvarme. Lovforslaget gennemf\u00f8rer initiativer, der har oph\u00e6ng i Energiaftale af 29. juni 2018, Aftale om \u00f8get udnyttelse af overskudsvarme af 23. marts 2019, Klimaaftale for energi og industri mv. af 22. juni 2020  (S, V, DF, RV, SF, EL, KF, LA og ALT) og Opf\u00f8lgende aftale om fremme af overskudsvarme af 7. september 2021 mellem samme partier.\n\nLovforslaget indeholder tre hovedpunkter; prisregulering af overskudsvarme, herunder en bagatelgr\u00e6nse for prisregulering, en energieffektiviseringsordning for overskudsvarme og afgiftsfritagelse for energieffektiv ekstern overskudsvarme.","afstemningskonklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 100 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, NB, LA, FG og ALT), imod stemte 0, hverken for eller imod stemte 0. Ved en fejl er Rasmus Helveg Petersens (RV) stemme registreret i Henrik Dam Kristensens (S) navn.","periodeid":155,"afg\u00f8relsesresultatkode":null,"baggrundsmateriale":null,"opdateringsdato":"2022-07-01T11:36:28.747","statsbudgetsag":false,"begrundelse":null,"paragrafnummer":null,"paragraf":null,"afg\u00f8relsesdato":null,"afg\u00f8relse":null,"r\u00e5dsm\u00f8dedato":null,"lovnummer":"2606","lovnummerdato":"2021-12-28T00:00:00","retsinformationsurl":null,"fremsatundersagid":null,"deltundersagid":null
        },"id":231208,"titel":"3. behandling","dato":"2021-12-21T13:00:00","sagid":90161,"typeid":17,"folketingstidendeurl":null,"folketingstidende":"","folketingstidendesidenummer":"","statusid":41,"opdateringsdato":"2021-12-21T17:38:24.427"
      },"id":8501,"nummer":137,"konklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 100 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, NB, LA, FG og ALT), imod stemte 0, hverken for eller imod stemte 0.","vedtaget":true,"kommentar":"Ved en fejl er Rasmus Helveg Petersens (RV) stemme registeret i Henrik Dam Kristensens (S) navn.","m\u00f8deid":11838,"typeid":1,"sagstrinid":231208,"opdateringsdato":"2021-12-21T17:30:48.857"
    },{
      "Sagstrin":{
        "Sag":{
          "id":90148,"typeid":3,"kategoriid":13,"statusid":11,"titel":"Forslag til lov om \u00e6ndring af lov om \u00e6ndring af lov om Arbejdsgivernes Uddannelsesbidrag, lov om godtg\u00f8relse og tilskud til befordring ved deltagelse i erhvervsrettet voksen- og efteruddannelse og lov om statens voksenuddannelsesst\u00f8tte, lov om \u00e6ndring af lov om arbejdsmarkedsuddannelser m.v., lov om forberedende voksenundervisning og ordblindeundervisning for voksne, lov om Arbejdsgivernes Uddannelsesbidrag, lov om godtg\u00f8relse og tilskud til befordring ved deltagelse i erhvervsrettet voksen- og efteruddannelse og forskellige andre love og lov om forberedende voksenundervisning og ordblindeundervisning for voksne. (Udskydelse af solnedgangsklausuler).","titelkort":"Om udskydelse af solnedgangsklausuler med henblik p\u00e5 indg\u00e5else og udm\u00f8ntning af en ny trepartsaftale om voksen-, efter- og videreuddannelse.","offentlighedskode":"O","nummer":"L 69","nummerprefix":"L","nummernumerisk":"69","nummerpostfix":"","resume":"Regeringen og arbejdsmarkedets parter indgik den 15. oktober 2021 en aftale om 1-\u00e5rig forl\u00e6ngelse af Trepartsaftalen om styrket og mere fleksibel voksen-, efter- og videreuddannelse (forl\u00e6ngelsesaftalen). I forl\u00e6ngelsesaftalen blev parterne enige om at videref\u00f8re en r\u00e6kke initiativer, fra VEU-trepartsaftalen af den 29. oktober 2017, der skal underst\u00f8tte et st\u00e6rkere voksen-, efter- og videreuddannelsessystem, s\u00e5ledes at samfundsm\u00e5lene om h\u00f8j velstand og gode muligheder for livslang l\u00e6ring kan indfries.\n\nMed udgangspunkt i initiativerne har lovforslaget til form\u00e5l at bidrage til, at arbejdsgivere og medarbejdere f\u00e5r adgang til en st\u00e6rk, m\u00e5lrettet, overskuelig og fleksibel voksen-, efter-, og videreuddannelsesindsats. Samtidig \u00f8nsker regeringen, at der indhentes flere erfaringer med tiltagene forud for dr\u00f8ftelser om langsigtede l\u00f8sninger. \n\nLovforslaget har p\u00e5 den baggrund til form\u00e5l at udskyde de i lov nr. 1693 af 26. december 2017 og lov nr. 1701 af 27. december 2018 fastsatte solnedgangsklausuler med et \u00e5r, s\u00e5ledes at de lovbundne midlertidige ordninger forl\u00e6nges indtil udgangen af 2022. \n\nLovforslaget forventes at tr\u00e6de i kraft den 1. januar 2022. \n","afstemningskonklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 100 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, NB, LA, FG og ALT), imod stemte 0, hverken for eller imod stemte 0.\nVed en fejl er Rasmus Helveg Petersens (RV) stemme registreret i Henrik Dam Kristensens (S) navn.","periodeid":155,"afg\u00f8relsesresultatkode":null,"baggrundsmateriale":null,"opdateringsdato":"2022-07-01T11:39:08.393","statsbudgetsag":false,"begrundelse":null,"paragrafnummer":null,"paragraf":null,"afg\u00f8relsesdato":null,"afg\u00f8relse":null,"r\u00e5dsm\u00f8dedato":null,"lovnummer":"2593","lovnummerdato":"2021-12-28T00:00:00","retsinformationsurl":null,"fremsatundersagid":null,"deltundersagid":null
        },"id":231079,"titel":"3. behandling","dato":"2021-12-21T00:00:00","sagid":90148,"typeid":17,"folketingstidendeurl":null,"folketingstidende":"","folketingstidendesidenummer":"","statusid":41,"opdateringsdato":"2021-12-21T17:38:24.347"
      },"id":8502,"nummer":138,"konklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 100 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, NB, LA, FG og ALT), imod stemte 0, hverken for eller imod stemte 0.","vedtaget":true,"kommentar":"Ved en fejl er Rasmus Helveg Petersens (RV) stemme registeret i Henrik Dam Kristensens (S) navn.","m\u00f8deid":11838,"typeid":1,"sagstrinid":231079,"opdateringsdato":"2021-12-21T17:31:59.807"
    },{
      "Sagstrin":{
        "Sag":{
          "id":90286,"typeid":3,"kategoriid":13,"statusid":11,"titel":"Forslag til lov om \u00e6ndring af lov om midlertidige foranstaltninger p\u00e5 b\u00f8rne- og undervisningsomr\u00e5det og folkeh\u00f8jskoleomr\u00e5det og for den frie folkeoplysende virksomhed til forebyggelse og afhj\u00e6lpning i forbindelse med covid-19. (Forl\u00e6ngelse af lovens gyldighed og oph\u00e6velse af bemyndigelser om omlagt undervisning og standpunktskarakter p\u00e5 pr\u00f8vefrie skoler).","titelkort":"Om forl\u00e6ngelse af lovens gyldighed og om oph\u00e6velse af bemyndigelser.","offentlighedskode":"O","nummer":"L 87","nummerprefix":"L","nummernumerisk":"87","nummerpostfix":"","resume":"Regeringen \u00f8nsker med lovforslaget at forl\u00e6nge virkningen af lov nr. 241 af 19. marts 2020 om midlertidige foranstaltninger p\u00e5 b\u00f8rne- og undervisningsomr\u00e5det og folkeh\u00f8jskoleomr\u00e5det og for den frie folkeoplysende virksomhed til forebyggelse og afhj\u00e6lpning i forbindelse med covid-19 (n\u00f8dloven). \n\nForl\u00e6ngelse af n\u00f8dloven ud over den 23. december 2021 vil if\u00f8lge regeringen sikre, at der fortsat kan iv\u00e6rks\u00e6ttes n\u00f8dundervisning og andre foranstaltninger efter n\u00f8dloven for at afb\u00f8de effekter af nedlukninger eller restriktioner i henhold til epidemiloven, der ber\u00f8rer dagtilbud, skoler eller uddannelsesinstitutioner.\n\nMed lovforslaget forsl\u00e5r regeringen, at oph\u00e6velsen af n\u00f8dloven udskydes til den 18. april 2022, da det fortsat er usikkert, hvordan smittetrykket vil udvikle sig over vinteren og for\u00e5ret.\n\nYdermere indeholder lovforslaget en mulighed for, at b\u00f8rne- og undervisningsministeren kan udskyde n\u00f8dlovens oph\u00e6velse til den 24. juni 2022 for at kunne im\u00f8deg\u00e5, at covid-19 afh\u00e6ngig af smittetrykket i for\u00e5ret 2022 vil kunne f\u00e5 konsekvenser helt frem til skole\u00e5rets afslutning. \n\nSelve forl\u00e6ngelsen af n\u00f8dlovens gyldighed til den 18. april 2022 og en eventuel yderligere administrativ forl\u00e6ngelse af n\u00f8dlovens gyldighed til den 24. juni 2022 indeb\u00e6rer ikke en udvidelse af mulighederne for indf\u00f8relse af restriktioner for skoler m.v., herunder lukninger af skoler.\n\nMed lovforslaget foresl\u00e5s endvidere oph\u00e6velse af to bemyndigelsesbestemmelser om fasts\u00e6ttelse af regler om omlagt undervisning og adgang til at fasts\u00e6tte regler om, at der skal gives standpunktskarakterer eller anden form for bed\u00f8mmelse til elever i pr\u00f8vefri skoler.  \n\nLovforslaget forventes at tr\u00e6de i kraft den 23. december 2021.  ","afstemningskonklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 96 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, FG og ALT), imod stemte 4 (NB og LA), hverken for eller imod stemte 0. \nVed en fejl er Rasmus Helveg Petersens (RV) stemme registreret i Henrik Dam Kristensens (S) navn.","periodeid":155,"afg\u00f8relsesresultatkode":null,"baggrundsmateriale":null,"opdateringsdato":"2022-07-01T11:44:46.303","statsbudgetsag":false,"begrundelse":null,"paragrafnummer":null,"paragraf":null,"afg\u00f8relsesdato":null,"afg\u00f8relse":null,"r\u00e5dsm\u00f8dedato":null,"lovnummer":"2533","lovnummerdato":"2021-12-22T00:00:00","retsinformationsurl":null,"fremsatundersagid":null,"deltundersagid":null
        },"id":231508,"titel":"3. behandling","dato":"2021-12-21T10:00:00","sagid":90286,"typeid":17,"folketingstidendeurl":null,"folketingstidende":"","folketingstidendesidenummer":"","statusid":41,"opdateringsdato":"2021-12-21T17:38:24.287"
      },"id":8503,"nummer":139,"konklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 96 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, FG og ALT), imod stemte 4 (NB og LA), hverken for eller imod stemte 0.","vedtaget":true,"kommentar":"Ved en fejl er Rasmus Helveg Petersens (RV) stemme registeret i Henrik Dam Kristensens (S) navn.","m\u00f8deid":11838,"typeid":1,"sagstrinid":231508,"opdateringsdato":"2021-12-21T17:32:51.333"
    },{
      "Sagstrin":{
        "Sag":{
          "id":90729,"typeid":3,"kategoriid":13,"statusid":11,"titel":"Forslag til lov om \u00e6ndring af dagtilbudsloven. (Minimumsnormeringer i daginstitutioner og styrket tilsyn med dagtilbud m.v.).","titelkort":"Om minimumsnormeringer i daginstitutioner og styrket tilsyn med dagtilbud m.v.","offentlighedskode":"O","nummer":"L 92 A","nummerprefix":"L","nummernumerisk":"92","nummerpostfix":"A","resume":"Med lovforslaget \u00f8nsker regeringen at \u00e6ndre p\u00e5 dagtilbudsloven, s\u00e5ledes at kommunalbestyrelsen skal sikre en normering i kommunale, selvejende og udliciterede daginstitutioner, og at der skal ske et styrket tilsyn med dagtilbud.\n\nDet foresl\u00e5s, at loven tr\u00e6der i kraft den 1. januar 2022 \n","afstemningskonklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 78 (S, V, SF, RV, EL, FG og ALT), imod stemte 11 (KF, NB og LA), hverken for eller imod stemte 11 (DF). \nVed en fejl er Rasmus Helveg Petersens (RV) stemme registreret i Henrik Dam Kristensens (S) navn.","periodeid":155,"afg\u00f8relsesresultatkode":null,"baggrundsmateriale":null,"opdateringsdato":"2022-09-22T10:48:00.547","statsbudgetsag":false,"begrundelse":null,"paragrafnummer":null,"paragraf":null,"afg\u00f8relsesdato":null,"afg\u00f8relse":null,"r\u00e5dsm\u00f8dedato":null,"lovnummer":"2594","lovnummerdato":"2021-12-28T00:00:00","retsinformationsurl":null,"fremsatundersagid":null,"deltundersagid":90287
        },"id":232618,"titel":"3. behandling","dato":"2021-12-21T00:00:00","sagid":90729,"typeid":17,"folketingstidendeurl":null,"folketingstidende":"","folketingstidendesidenummer":"","statusid":41,"opdateringsdato":"2021-12-21T17:38:24.223"
      },"id":8504,"nummer":140,"konklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 78 (S, V, SF, RV, EL, FG og ALT), imod stemte 11 (KF, NB og LA), hverken for eller imod stemte 11 (DF).","vedtaget":true,"kommentar":"Ved en fejl er Rasmus Helveg Petersens (RV) stemme registeret i Henrik Dam Kristensens (S) navn.","m\u00f8deid":11838,"typeid":1,"sagstrinid":232618,"opdateringsdato":"2021-12-21T17:33:38.213"
    },{
      "Sagstrin":{
        "Sag":{
          "id":90728,"typeid":3,"kategoriid":13,"statusid":11,"titel":"Forslag til lov om \u00e6ndring af dagtilbudsloven. (Neds\u00e6ttelse af minimumstilskud til privat pasning).","titelkort":"Om neds\u00e6ttelse af minimumstilskud til privat pasning.","offentlighedskode":"O","nummer":"L 92 B","nummerprefix":"L","nummernumerisk":"92","nummerpostfix":"B","resume":"Med lovforslaget \u00f8nsker regeringen at \u00e6ndre dagstilbudsloven, s\u00e5ledes at minimumstilskuddet til privat pasning neds\u00e6ttes.\n\nDet foresl\u00e5s, at loven tr\u00e6der i kraft den 1. januar 2024. \n","afstemningskonklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 53 (S, SF, RV, EL og ALT), imod stemte 47 (V, DF, KF, NB, LA og FG), hverken for eller imod stemte 0. \nVed en fejl er Rasmus Helveg Petersens (RV) stemme registreret i Henrik Dam Kristensens (S) navn.","periodeid":155,"afg\u00f8relsesresultatkode":null,"baggrundsmateriale":null,"opdateringsdato":"2022-09-22T10:48:33.867","statsbudgetsag":false,"begrundelse":null,"paragrafnummer":null,"paragraf":null,"afg\u00f8relsesdato":null,"afg\u00f8relse":null,"r\u00e5dsm\u00f8dedato":null,"lovnummer":"2595","lovnummerdato":"2021-12-28T00:00:00","retsinformationsurl":null,"fremsatundersagid":null,"deltundersagid":90287
        },"id":232622,"titel":"3. behandling","dato":"2021-12-21T00:00:00","sagid":90728,"typeid":17,"folketingstidendeurl":null,"folketingstidende":"","folketingstidendesidenummer":"","statusid":41,"opdateringsdato":"2021-12-21T17:38:24.143"
      },"id":8505,"nummer":141,"konklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 53 (S, SF, RV, EL og ALT), imod stemte 47 (V, DF, KF, NB, LA og FG), hverken for eller imod stemte 0.","vedtaget":true,"kommentar":"Ved en fejl er Rasmus Helveg Petersens (RV) stemme registeret i Henrik Dam Kristensens (S) navn.","m\u00f8deid":11838,"typeid":1,"sagstrinid":232622,"opdateringsdato":"2021-12-21T17:34:22.407"
    },{
      "Sagstrin":{
        "Sag":{
          "id":90139,"typeid":3,"kategoriid":13,"statusid":11,"titel":"Forslag til lov om \u00e6ndring af lov om retssikkerhed og administration p\u00e5 det sociale omr\u00e5de og sundhedsloven. (Udveksling af visse oplysninger mellem kommuner og sundhedssektoren for at sikre bedre sammenh\u00e6ngende behandling og omsorg for borgerne).","titelkort":"Om udveksling af visse oplysninger mellem kommuner og sundhedssektoren for at sikre bedre sammenh\u00e6ngende behandling og omsorg for borgerne.","offentlighedskode":"O","nummer":"L 63","nummerprefix":"L","nummernumerisk":"63","nummerpostfix":"","resume":"Lovforslaget vedr\u00f8rer to dele, der begge vedr\u00f8rer deling af oplysninger mellem kommuner og sundhedssektoren. Med lovforslaget \u00f8nsker regeringen for det f\u00f8rste at \u00e6ndre bestemmelsen om sygehusadviser i \u00a7 12 c i lov om retssikkerhed og administration p\u00e5 det sociale omr\u00e5de, jf. lovbekendtg\u00f8relse nr. 1647 af 4. august 2021 (retssikkerhedsloven). Form\u00e5let med \u00e6ndringen er at sikre koordination mellem kommune og sygehuse, n\u00e5r en borger kommer p\u00e5 sygehuset enten akut eller planlagt. Grundet \u00e6ndringer i kommunernes registreringspraksis modtages der ikke l\u00e6ngere et sygehusadvis, hvis borgeren har ophold p\u00e5 et midlertidigt eller l\u00e6ngerevarende botilbud efter servicelovens \u00a7\u00a7 107 og 108, uanset at borgeren modtager ydelser efter serviceloven jf. lovbekendtg\u00f8relse nr. 1548 af 1. juli 2021. \n\nLovforslaget har derfor til form\u00e5l at rette op p\u00e5 den utilsigtede konsekvens af kommunernes \u00e6ndrede registreringspraksis. Dette vil if\u00f8lge regeringen forbedre den koordination, der er mellem kommuner og sundhedssektoren, til gavn for borgerne.  \n\nMed lovforslaget indf\u00f8res desuden en ny bestemmelse i \u00a7 13 i retssikkerhedsloven. Den forsl\u00e5ede bestemmelse er en udm\u00f8ntning af \u00f8konomiaftalerne for 2020 mellem regeringen, KL og Danske Regioner. Bestemmelsen har til form\u00e5l at sikre, at visse oplysninger om hj\u00e6lp og st\u00f8tte til \u00e6ldre og borgere med funktionsneds\u00e6ttelse kan integreres i den digitale kalender, aftaleoversigten, som er etableret i regi af sundhedssektoren. Med aftaleoversigten kan borgeren selv eller en p\u00e5r\u00f8rende med fuldmagt f\u00e5 et overblik over sine aftaler i sundhedsv\u00e6senet m.v.\n\nLoven forventes at tr\u00e6de i kraft den 1. januar 2022. \n","afstemningskonklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 100 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, NB, LA, FG og ALT), imod stemte 0, hverken for eller imod stemte 0.\nVed en fejl er Rasmus Helveg Petersens (RV) stemme registreret i Henrik Dam Kristensens (S) navn.","periodeid":155,"afg\u00f8relsesresultatkode":null,"baggrundsmateriale":null,"opdateringsdato":"2022-07-01T11:37:09.71","statsbudgetsag":false,"begrundelse":null,"paragrafnummer":null,"paragraf":null,"afg\u00f8relsesdato":null,"afg\u00f8relse":null,"r\u00e5dsm\u00f8dedato":null,"lovnummer":"2619","lovnummerdato":"2021-12-28T00:00:00","retsinformationsurl":null,"fremsatundersagid":null,"deltundersagid":null
        },"id":230999,"titel":"3. behandling","dato":"2021-12-21T00:00:00","sagid":90139,"typeid":17,"folketingstidendeurl":null,"folketingstidende":"","folketingstidendesidenummer":"","statusid":41,"opdateringsdato":"2021-12-21T17:38:24.067"
      },"id":8506,"nummer":142,"konklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 100 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, NB, LA, FG og ALT), imod stemte 0, hverken for eller imod stemte 0.","vedtaget":true,"kommentar":"Ved en fejl er Rasmus Helveg Petersens (RV) stemme registeret i Henrik Dam Kristensens (S) navn.","m\u00f8deid":11838,"typeid":1,"sagstrinid":230999,"opdateringsdato":"2021-12-21T17:35:07.717"
    },{
      "Sagstrin":{
        "Sag":{
          "id":90147,"typeid":3,"kategoriid":13,"statusid":11,"titel":"Forslag til lov om \u00e6ndring af lov om socialtilsyn og lov om social service. (Styrkelse af socialtilsynet og styrkelse af det \u00f8konomiske tilsyn med sociale tilbud).","titelkort":"Om styrkelse af socialtilsynet og styrkelse af det \u00f8konomiske tilsyn med sociale tilbud.","offentlighedskode":"O","nummer":"L 64","nummerprefix":"L","nummernumerisk":"64","nummerpostfix":"","resume":"Lovforslaget udm\u00f8nter \u201dAftale om styrkelse af socialtilsynet og styrkelse af det \u00f8konomiske tilsyn med social tilbud\u201d og har til form\u00e5l at styrke rammerne for socialtilsynets arbejde. Form\u00e5let med lovforslaget er bl.a., at der skal skabes foruds\u00e6tninger for et mere ensartet, koordineret og effektivt socialtilsyn, som skal medvirke til at sikre kvaliteten i sociale tilbud, og at der gribes ind over for tilbud, hvor kvaliteten ikke lever op til kravene. Socialstyrelsens bef\u00f8jelser vil med lovforslaget blive styrket yderligere i form af en ny sanktionsmulighed om sk\u00e6rpet tilsyn.\n\nDerudover vil lovforslaget styrke socialtilsynets tilsyn med de sociale tilbuds \u00f8konomi for at give bedre muligheder for at gribe ind over for uforsvarlig brug af offentlige velf\u00e6rdskroner. \n\nLoven forventes at tr\u00e6de i kraft den 1. januar 2022. \n","afstemningskonklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 85 (S, V, SF, RV, EL, KF, FG og ALT), imod stemte 15 (DF, NB og LA), hverken for eller imod stemte 0. Ved en fejl er Rasmus Helveg Petersens (RV) stemme registreret i Henrik Dam Kristensens (S) navn.","periodeid":155,"afg\u00f8relsesresultatkode":null,"baggrundsmateriale":null,"opdateringsdato":"2022-06-30T10:13:31.277","statsbudgetsag":false,"begrundelse":null,"paragrafnummer":null,"paragraf":null,"afg\u00f8relsesdato":null,"afg\u00f8relse":null,"r\u00e5dsm\u00f8dedato":null,"lovnummer":"2620","lovnummerdato":"2021-12-28T00:00:00","retsinformationsurl":null,"fremsatundersagid":null,"deltundersagid":null
        },"id":231066,"titel":"3. behandling","dato":"2021-12-21T00:00:00","sagid":90147,"typeid":17,"folketingstidendeurl":null,"folketingstidende":"","folketingstidendesidenummer":"","statusid":41,"opdateringsdato":"2021-12-21T17:38:23.643"
      },"id":8508,"nummer":144,"konklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 85 (S, V, SF, RV, EL, KF, FG og ALT), imod stemte 15 (DF, NB og LA), hverken for eller imod stemte 0.","vedtaget":true,"kommentar":"Ved en fejl er Rasmus Helveg Petersens (RV) stemme registeret i Henrik Dam Kristensens (S) navn.","m\u00f8deid":11838,"typeid":1,"sagstrinid":231066,"opdateringsdato":"2021-12-21T17:36:39.32"
    },{
      "Sagstrin":{
        "Sag":{
          "id":89966,"typeid":3,"kategoriid":13,"statusid":11,"titel":"Forslag til lov om indf\u00f8dsrets meddelelse.","titelkort":"Om indf\u00f8dsrets meddelelse.","offentlighedskode":"O","nummer":"L 56","nummerprefix":"L","nummernumerisk":"56","nummerpostfix":"","resume":"Lovforslaget er det f\u00f8rste af samlingens to lovforslag om de personer, der ved lov kan f\u00e5 meddelt indf\u00f8dsret (statsborgerskab) i Danmark. ","afstemningskonklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 78 (S, V, SF, RV, EL, LA, FG og ALT), imod stemte 13 (DF og NB), hverken for eller imod stemte 7 (KF). \nVed en fejl er Rasmus Helveg Petersens (RV) stemme registreret i Henrik Dam Kristensens (S) navn.","periodeid":155,"afg\u00f8relsesresultatkode":null,"baggrundsmateriale":null,"opdateringsdato":"2022-07-01T11:34:28.213","statsbudgetsag":false,"begrundelse":null,"paragrafnummer":null,"paragraf":null,"afg\u00f8relsesdato":null,"afg\u00f8relse":null,"r\u00e5dsm\u00f8dedato":null,"lovnummer":"2585","lovnummerdato":"2021-12-28T00:00:00","retsinformationsurl":null,"fremsatundersagid":null,"deltundersagid":null
        },"id":230448,"titel":"3. behandling","dato":"2021-12-21T00:00:00","sagid":89966,"typeid":17,"folketingstidendeurl":null,"folketingstidende":"","folketingstidendesidenummer":"","statusid":41,"opdateringsdato":"2021-12-21T18:46:30.527"
      },"id":8509,"nummer":145,"konklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 78 (S, V, SF, RV, EL, LA, FG og ALT), imod stemte 13 (DF og NB), hverken for eller imod stemte 7 (KF).","vedtaget":true,"kommentar":"Ved en fejl er Rasmus Helveg Petersens (RV) stemme registeret i Henrik Dam Kristensens (S) navn.","m\u00f8deid":11838,"typeid":1,"sagstrinid":230448,"opdateringsdato":"2021-12-21T18:39:03.207"
    },{
      "Sagstrin":{
        "Sag":{
          "id":90140,"typeid":3,"kategoriid":13,"statusid":11,"titel":"Forslag til lov om \u00e6ndring af udl\u00e6ndingeloven, integrationsloven og lov om danskuddannelse til voksne udl\u00e6ndinge m.fl. (\u00c6ndring af reglerne om s\u00e6rlig rejselegitimation til udl\u00e6ndinge, bemyndigelse til at fasts\u00e6tte regler om udl\u00e6ndingemyndighedernes kompetence til at varetage opgaver efter SIS-tilbagesendelsesforordningen, straf i sager om forkert afs\u00e6tning af passagerer m.v., \u00e6ndring af reglerne om betaling for erstatningsopholdskort, \u00e6ndring af R\u00e5det for Etniske Minoriteters virke, oph\u00e6velse af Online Dansk og pligt til digital selvbooking af jobsamtaler for aktivitetsparate m.v.).","titelkort":"Om s\u00e6rlig rejselegitimation til udl\u00e6ndinge m.v.","offentlighedskode":"O","nummer":"L 82","nummerprefix":"L","nummernumerisk":"82","nummerpostfix":"","resume":"Form\u00e5let med lovforslaget er at foretage en r\u00e6kke \u00e6ndringer i udl\u00e6ndingeloven, integrationsloven og lov om danskuddannelse til voksne udl\u00e6ndinge m.fl. Det foresl\u00e5s for det f\u00f8rste at \u00e6ndre reglerne s\u00e5ledes, at Udl\u00e6ndingestyrelsen f\u00e5r flere muligheder for at n\u00e6gte at udstede s\u00e6rlig rejselegitimation til en udl\u00e6nding, der ikke kan skaffe sig pas, eller som af andre grunde har behov for et s\u00e5dant dokument, eller inddrage et s\u00e5dant dokument. \n\nDet foresl\u00e5s desuden at give udl\u00e6ndinge- og integrationsministeren bemyndigelse til at fasts\u00e6tte regler om udl\u00e6ndingemyndighedernes kompetence til at varetage opgaver efter SIS-tilbagesendelsesforordningen. \n\nYdermere foresl\u00e5s det, at man med b\u00f8de skal straffe juridiske personer, der for\u00e5rsager, at personer ombord p\u00e5 fly ved ankomst fra lande, der ikke er tilsluttet Schengenkonventionen, indrejser uden f\u00f8rst at v\u00e6re blevet underkastet den p\u00e5kr\u00e6vede indrejsekontrol i henhold til Schengengr\u00e6nsekodeksen. \n\nLoven tr\u00e6der i kraft den 1. januar 2022.\n","afstemningskonklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 98 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, NB, LA og ALT), imod stemte 2 (FG), hverken for eller imod stemte 0.\nVed en fejl er Rasmus Helveg Petersens (RV) stemme registreret i Henrik Dam Kristensens (S) navn.","periodeid":155,"afg\u00f8relsesresultatkode":null,"baggrundsmateriale":null,"opdateringsdato":"2022-07-01T11:42:04.143","statsbudgetsag":false,"begrundelse":null,"paragrafnummer":null,"paragraf":null,"afg\u00f8relsesdato":null,"afg\u00f8relse":null,"r\u00e5dsm\u00f8dedato":null,"lovnummer":"2623","lovnummerdato":"2021-12-28T00:00:00","retsinformationsurl":null,"fremsatundersagid":null,"deltundersagid":null
        },"id":231012,"titel":"3. behandling","dato":"2021-12-21T13:00:00","sagid":90140,"typeid":17,"folketingstidendeurl":null,"folketingstidende":"","folketingstidendesidenummer":"","statusid":41,"opdateringsdato":"2021-12-21T18:46:30.463"
      },"id":8510,"nummer":146,"konklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 98 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, NB, LA og ALT), imod stemte 2 (FG), hverken for eller imod stemte 0.","vedtaget":true,"kommentar":"Ved en fejl er Rasmus Helveg Petersens (RV) stemme registeret i Henrik Dam Kristensens (S) navn.","m\u00f8deid":11838,"typeid":1,"sagstrinid":231012,"opdateringsdato":"2021-12-21T18:39:54.293"
    },{
      "Sagstrin":{
        "Sag":{
          "id":89569,"typeid":3,"kategoriid":13,"statusid":11,"titel":"Forslag til finanslov for finans\u00e5ret 2022.","titelkort":"Om finanslov for finans\u00e5ret 2022.","offentlighedskode":"O","nummer":"L 1","nummerprefix":"L","nummernumerisk":"1","nummerpostfix":"","resume":"Finanslovforslaget fastl\u00e6gger st\u00f8rrelsen og fordelingen af de samlede statslige udgifter og indt\u00e6gter for finans\u00e5ret 2022. Lovforslaget indeholder desuden overslag over statens udgifter for de efterf\u00f8lgende 3 \u00e5r.","afstemningskonklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 94 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, ALT og IA), imod stemte 6 (NB, LA og FG), hverken for eller imod stemte 0.","periodeid":155,"afg\u00f8relsesresultatkode":null,"baggrundsmateriale":null,"opdateringsdato":"2022-03-01T16:25:28.157","statsbudgetsag":true,"begrundelse":null,"paragrafnummer":null,"paragraf":null,"afg\u00f8relsesdato":null,"afg\u00f8relse":null,"r\u00e5dsm\u00f8dedato":null,"lovnummer":"LTB nr. 2","lovnummerdato":"2021-12-28T00:00:00","retsinformationsurl":null,"fremsatundersagid":null,"deltundersagid":null
        },"id":228971,"titel":"3. behandling, 2. del,","dato":"2021-12-22T00:00:00","sagid":89569,"typeid":17,"folketingstidendeurl":null,"folketingstidende":"","folketingstidendesidenummer":"","statusid":41,"opdateringsdato":"2022-01-05T14:47:43.373"
      },"id":8609,"nummer":247,"konklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 94 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, ALT og IA), imod stemte 6 (NB, LA og FG), hverken for eller imod stemte 0.","vedtaget":true,"kommentar":null,"m\u00f8deid":12169,"typeid":1,"sagstrinid":228971,"opdateringsdato":"2021-12-22T20:06:20.593"
    },{
      "Sagstrin":{
        "Sag":{
          "id":89571,"typeid":3,"kategoriid":13,"statusid":11,"titel":"Forslag til lov om fasts\u00e6ttelse af udgiftslofter for stat, kommuner og regioner for finans\u00e5ret 2025.","titelkort":"Om fasts\u00e6ttelse af udgiftslofter for stat, kommuner og regioner for finans\u00e5ret 2025.","offentlighedskode":"O","nummer":"L 2","nummerprefix":"L","nummernumerisk":"2","nummerpostfix":"","resume":"Med forslaget fastl\u00e6gges de konkrete niveauer for udgiftslofter for stat, kommuner og regioner for finans\u00e5ret 2025. Det f\u00f8lger af budgetloven, at lovforslaget om fasts\u00e6ttelse af udgiftslofter for det fjerde af de f\u00f8lgende finans\u00e5r skal frems\u00e6ttes sammen med finanslovsforslaget.","afstemningskonklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 87 (S, V, DF, SF, RV, KF, ALT og IA), imod stemte 13 (EL, NB, LA og FG), hverken for eller imod stemte 0.","periodeid":155,"afg\u00f8relsesresultatkode":null,"baggrundsmateriale":null,"opdateringsdato":"2022-01-03T11:17:31.847","statsbudgetsag":false,"begrundelse":null,"paragrafnummer":null,"paragraf":null,"afg\u00f8relsesdato":null,"afg\u00f8relse":null,"r\u00e5dsm\u00f8dedato":null,"lovnummer":"2583","lovnummerdato":"2021-12-28T00:00:00","retsinformationsurl":null,"fremsatundersagid":null,"deltundersagid":null
        },"id":228999,"titel":"3. behandling","dato":"2021-12-22T00:00:00","sagid":89571,"typeid":17,"folketingstidendeurl":null,"folketingstidende":"","folketingstidendesidenummer":"","statusid":41,"opdateringsdato":"2022-01-05T14:47:43.28"
      },"id":8610,"nummer":248,"konklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 87 (S, V, DF, SF, RV, KF, ALT og IA), imod stemte 13 (EL, NB, LA og FG), hverken for eller imod stemte 0.","vedtaget":true,"kommentar":null,"m\u00f8deid":12169,"typeid":1,"sagstrinid":228999,"opdateringsdato":"2021-12-22T20:06:21.877"
    },{
      "Sagstrin":{
        "Sag":{
          "id":90131,"typeid":3,"kategoriid":13,"statusid":11,"titel":"Forslag til lov om \u00e6ndring af lov om internationalt udviklingssamarbejde. (\u00c6ndring af grundlag for oplysningsarbejde om udviklingssamarbejde).","titelkort":"Om \u00e6ndring af grundlag for oplysningsarbejde om udviklingssamarbejde.","offentlighedskode":"O","nummer":"L 83","nummerprefix":"L","nummernumerisk":"83","nummerpostfix":"","resume":"Form\u00e5let med lovforslaget er at \u00e6ndre i oplysningsarbejdet om udviklingssamarbejde. Ministeren \u00f8nsker med lovforslaget at lette administrationen af forvaltningen af tilskud ved at nedl\u00e6gge Danidas oplysningsbevilling og Danidas oplysningsudvalg. Udviklingsministeren vil fortsat iv\u00e6rks\u00e6tte og yde tilskud til aktiviteter, som kan udbrede kendskab til og forst\u00e5else for udviklingslandes udfordringer og dansk deltagelse i det internationale udviklingssamarbejde. Med \u00e6ndringen bliver det muligt at iv\u00e6rks\u00e6tte nye former for oplysnings- og engagementsaktiviteter med bred gennemslagskraft og med styrket sammenh\u00e6ng mellem oplysnings- og engagementsaktiviteter og m\u00e5lgrupperne herfor. Der kan som hidtil ydes rejsetilskud til journalister og lign.","afstemningskonklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 91 (S, V, SF, RV, EL, KF, LA og FG), imod stemte 0, hverken for eller imod stemte 12 (DF, NB).","periodeid":155,"afg\u00f8relsesresultatkode":null,"baggrundsmateriale":null,"opdateringsdato":"2022-01-27T08:34:05.927","statsbudgetsag":false,"begrundelse":null,"paragrafnummer":null,"paragraf":null,"afg\u00f8relsesdato":null,"afg\u00f8relse":null,"r\u00e5dsm\u00f8dedato":null,"lovnummer":"108","lovnummerdato":"2022-01-26T00:00:00","retsinformationsurl":null,"fremsatundersagid":null,"deltundersagid":null
        },"id":230895,"titel":"3. behandling","dato":"2022-01-20T00:00:00","sagid":90131,"typeid":17,"folketingstidendeurl":null,"folketingstidende":"","folketingstidendesidenummer":"","statusid":41,"opdateringsdato":"2022-01-20T10:24:49.553"
      },"id":8616,"nummer":253,"konklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 91 (S, V, SF, RV, EL, KF, LA og FG), imod stemte 0, hverken for eller imod stemte 12 (DF, NB).","vedtaget":true,"kommentar":null,"m\u00f8deid":11846,"typeid":1,"sagstrinid":230895,"opdateringsdato":"2022-01-20T10:17:27.527"
    },{
      "Sagstrin":{
        "Sag":{
          "id":90943,"typeid":3,"kategoriid":13,"statusid":11,"titel":"Forslag til lov om \u00e6ndring af lov om elektroniske cigaretter m.v. og lov om tobaksvarer m.v. (Tilpasning af gebyrmodellerne for produkter omfattet af lov om elektroniske cigaretter m.v. og lov om tobaksvarer m.v.).","titelkort":"Om tilpasning af gebyrmodellerne for produkter omfattet af lov om elektroniske cigaretter m.v. og lov om tobaksvarer m.v.","offentlighedskode":"O","nummer":"L 85 B","nummerprefix":"L","nummernumerisk":"85","nummerpostfix":"B","resume":"Lovforslaget var en del af L 85, som ved 2. behandling blev opdelt i 2 lovforslag. L 85 A og L 85 B.\n\nLovforslaget giver Sikkerhedsstyrelsen hjemmel til at \u00e6ndre gebyrordningerne for produkter, som er omfattet af lov om elektroniske cigaretter og lov om tobaksvarer. \u00c6ndringerne medf\u00f8rer bl.a., at forhandlere, producenter og import\u00f8rer af elektroniske cigaretter, genopfyldningsbeholdere osv. vil blive p\u00e5lagt et \u00e5rligt gebyr. Sikkerhedsstyrelsen f\u00e5r ogs\u00e5 adgang til at udstede markedsf\u00f8ringsforbud over for tobakssurrogater, som ikke overholder g\u00e6ldende lovgivning. Det fremg\u00e5r af lovforslagets bem\u00e6rkninger, at tilpasningen af gebyrordningerne skal ses i sammenh\u00e6ng med en oml\u00e6gning af kontrollen med bl.a. st\u00f8rre fokus p\u00e5 illegale produkter. \n","afstemningskonklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 99 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF og FG), imod stemte 4 (NB og LA), hverken for eller imod stemte 0.","periodeid":155,"afg\u00f8relsesresultatkode":null,"baggrundsmateriale":null,"opdateringsdato":"2022-06-10T13:39:30.457","statsbudgetsag":false,"begrundelse":null,"paragrafnummer":null,"paragraf":null,"afg\u00f8relsesdato":null,"afg\u00f8relse":null,"r\u00e5dsm\u00f8dedato":null,"lovnummer":"99","lovnummerdato":"2022-01-25T00:00:00","retsinformationsurl":null,"fremsatundersagid":null,"deltundersagid":90162
        },"id":233189,"titel":"3. behandling","dato":"2022-01-20T00:00:00","sagid":90943,"typeid":17,"folketingstidendeurl":null,"folketingstidende":"","folketingstidendesidenummer":"","statusid":41,"opdateringsdato":"2022-01-20T10:24:49.46"
      },"id":8617,"nummer":254,"konklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 99 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF og FG), imod stemte 4 (NB og LA), hverken for eller imod stemte 0.","vedtaget":true,"kommentar":null,"m\u00f8deid":11846,"typeid":1,"sagstrinid":233189,"opdateringsdato":"2022-01-20T10:17:30.237"
    },{
      "Sagstrin":{
        "Sag":{
          "id":90470,"typeid":3,"kategoriid":13,"statusid":11,"titel":"Forslag til lov om \u00e6ndring af lov om kliniske fors\u00f8g med l\u00e6gemidler, lov om videnskabsetisk behandling af sundhedsvidenskabelige forskningsprojekter og sundhedsdatavidenskabelige forskningsprojekter og sundhedsloven. (Lovteknisk opdatering og mindre pr\u00e6ciseringer af national lovgivning til EU-forordning om kliniske fors\u00f8g med humanmedicinske l\u00e6gemidler).","titelkort":"Om kliniske fors\u00f8g med humanmedicinske l\u00e6gemidler.","offentlighedskode":"O","nummer":"L 97","nummerprefix":"L","nummernumerisk":"97","nummerpostfix":"","resume":"Lovforslaget indeb\u00e6rer en lovteknisk opdatering og mindre pr\u00e6ciseringer af national lovgivning til EU-forordningen om kliniske fors\u00f8g med humanmedicinske l\u00e6gemidler.\n\nEuropa-Parlamentet og R\u00e5det for Den Europ\u00e6iske Union har i 2014 vedtaget forordningen om kliniske fors\u00f8g, og Folketinget vedtog i 2016 lov om kliniske fors\u00f8g med l\u00e6gemidler, der fasts\u00e6tter supplerende nationale regler til forordningen om kliniske fors\u00f8g. \n\nForordningen vil imidlertid f\u00f8rst finde anvendelse pr. 31. januar 2022, og loven om kliniske fors\u00f8g med l\u00e6gemidler vil s\u00e5ledes f\u00f8rst tr\u00e6de i kraft samme dato og dermed flere \u00e5r efter lovens vedtagelse. \n\nDer er siden 2016 vedtaget flere \u00e6ndringer af lov om kliniske fors\u00f8g med l\u00e6gemidler og af anden lovgivning, som endnu ikke er sat i kraft, da ikrafttr\u00e6delse foruds\u00e6tter, at forordningen om kliniske fors\u00f8g finder anvendelse.\n\nDet er derfor n\u00f8dvendigt at foretage en st\u00f8rre lovteknisk opdatering af lov om kliniske fors\u00f8g med l\u00e6gemidler, med henblik p\u00e5 at loven bringes i overensstemmelse med anden national lovgivning, som er blevet vedtaget i den mellemliggende periode. Herudover fortages nogle mindre pr\u00e6ciseringer.\n","afstemningskonklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 103 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, NB, LA og FG), imod stemte 0, hverken for eller imod stemte 0.","periodeid":155,"afg\u00f8relsesresultatkode":null,"baggrundsmateriale":null,"opdateringsdato":"2022-01-26T11:03:53.633","statsbudgetsag":false,"begrundelse":null,"paragrafnummer":null,"paragraf":null,"afg\u00f8relsesdato":null,"afg\u00f8relse":null,"r\u00e5dsm\u00f8dedato":null,"lovnummer":"98","lovnummerdato":"2022-01-25T00:00:00","retsinformationsurl":null,"fremsatundersagid":null,"deltundersagid":null
        },"id":232010,"titel":"3. behandling","dato":"2022-01-20T00:00:00","sagid":90470,"typeid":17,"folketingstidendeurl":null,"folketingstidende":"","folketingstidendesidenummer":"","statusid":41,"opdateringsdato":"2022-01-20T10:24:49.397"
      },"id":8618,"nummer":255,"konklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 103 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, NB, LA og FG), imod stemte 0, hverken for eller imod stemte 0.","vedtaget":true,"kommentar":null,"m\u00f8deid":11846,"typeid":1,"sagstrinid":232010,"opdateringsdato":"2022-01-20T10:17:32.5"
    },{
      "Sagstrin":{
        "Sag":{
          "id":90133,"typeid":3,"kategoriid":13,"statusid":11,"titel":"Forslag til lov om \u00e6ndring af lov om fuldbyrdelse af straf m.v. (Indskr\u00e6nkning af livstidsd\u00f8mtes og visse forvaringsd\u00f8mtes rettigheder).","titelkort":"Om indskr\u00e6nkning af livstidsd\u00f8mtes og visse forvaringsd\u00f8mtes rettigheder.","offentlighedskode":"O","nummer":"L 76","nummerprefix":"L","nummernumerisk":"76","nummerpostfix":"","resume":"Lovforslaget indeb\u00e6rer en r\u00e6kke indskr\u00e6nkninger af livstidsd\u00f8mtes og visse forvaringsd\u00f8mtes rettigheder.\n\nDe foresl\u00e5ede regler for livstidsd\u00f8mte og visse forvaringsd\u00f8mte omfatter bl.a. krav om afsoning i lukket f\u00e6ngsel, begr\u00e6nsede muligheder for udgang og begr\u00e6nset kontakt gennem bes\u00f8g, brevveksling og telefoni, s\u00e5ledes at personkredsen fremover ikke kan indg\u00e5 nye relationer de f\u00f8rste 10 \u00e5r af afsoningen.\n\nDerudover omfatter de foresl\u00e5ede regler indskr\u00e6nkninger i personkredsens muligheder for at frems\u00e6tte offentlige tilkendegivelser eller i \u00f8vrigt offentligg\u00f8re materiale om den eller de forbrydelser, som de er d\u00f8mt for.\n\nEndelig omfatter de foresl\u00e5ede regler mulighed for, at personkredsen skal kunne straffes disciplin\u00e6rt eller ifaldes b\u00f8destraf ved overtr\u00e6delse af de foresl\u00e5ede regler om indg\u00e5else af nye relationer eller reglerne om offentlige tilkendegivelser om deres forbrydelser. Samtidig foresl\u00e5s indf\u00f8rt en ny form for disciplin\u00e6rstraf, hvor den p\u00e5g\u00e6ldende helt kan afsk\u00e6res muligheden for at f\u00e5 bes\u00f8g, brevveksle eller telefonere, hvis vedkommende forbryder sig mod de n\u00e6vnte regler.\n\nDet foresl\u00e5s, at loven tr\u00e6der i kraft den 1. februar 2022.\n","afstemningskonklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 70 (S, V, DF, KF, NB og LA), imod stemte 26 (SF, RV, EL og FG), hverken for eller imod stemte 0.","periodeid":155,"afg\u00f8relsesresultatkode":null,"baggrundsmateriale":null,"opdateringsdato":"2022-02-01T09:12:34.77","statsbudgetsag":false,"begrundelse":null,"paragrafnummer":null,"paragraf":null,"afg\u00f8relsesdato":null,"afg\u00f8relse":null,"r\u00e5dsm\u00f8dedato":null,"lovnummer":"157","lovnummerdato":"2022-01-31T00:00:00","retsinformationsurl":null,"fremsatundersagid":null,"deltundersagid":null
        },"id":230921,"titel":"3. behandling","dato":"2022-01-25T00:00:00","sagid":90133,"typeid":17,"folketingstidendeurl":null,"folketingstidende":"","folketingstidendesidenummer":"","statusid":41,"opdateringsdato":"2022-01-25T13:26:22.543"
      },"id":8626,"nummer":265,"konklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 70 (S, V, DF, KF, NB og LA), imod stemte 26 (SF, RV, EL og FG), hverken for eller imod stemte 0.","vedtaget":true,"kommentar":null,"m\u00f8deid":11848,"typeid":1,"sagstrinid":230921,"opdateringsdato":"2022-01-25T13:32:13.523"
    },{
      "Sagstrin":{
        "Sag":{
          "id":90135,"typeid":3,"kategoriid":13,"statusid":11,"titel":"Forslag til lov om \u00e6ndring af retsplejeloven, lov om fuldbyrdelse af straf m.v. og straffeloven. (Opf\u00f8lgning p\u00e5 initiativer i handlingsplanen til im\u00f8deg\u00e5else af udfordringerne med fangeflugter og delegation af afg\u00f8relseskompetence i sager om udgang for personer anbragt p\u00e5 hospital eller institution ved dom).","titelkort":"Om im\u00f8deg\u00e5else af udfordringerne med fangeflugter og delegation af afg\u00f8relseskompetence i visse sager om udgang.","offentlighedskode":"O","nummer":"L 77","nummerprefix":"L","nummernumerisk":"77","nummerpostfix":"","resume":"Form\u00e5let med lovforslaget er at implementere de initiativer, der er indeholdt i myndighedernes f\u00e6lles \u201dHandlingsplan til im\u00f8deg\u00e5else af udfordringer med fangeflugter\u201d fra den 17. marts 2021, som p\u00e5 Justitsministeriets omr\u00e5de kr\u00e6ver lov\u00e6ndringer.\n\nIf\u00f8lge forslaget \u00f8nskes der \u00e6ndringer i retsplejeloven med henblik p\u00e5 at skabe \u00f8gede muligheder for at anvende brev- og bes\u00f8gskontrol over for varet\u00e6gtsf\u00e6ngslede, der er undvigelsestruede, og \u00f8gede muligheder for bes\u00f8gskontrol over for varet\u00e6gtsf\u00e6ngslede rocker- og bandemedlemmer. Der foresl\u00e5s derudover \u00e6ndringer med henblik p\u00e5 at skabe \u00f8gede muligheder for at afholde videoretsm\u00f8der, hvis den sigtede eller tiltalte vurderes undvigelsestruet.\n\nDer foresl\u00e5s endvidere \u00e6ndringer i straffuldbyrdelsesloven med henblik p\u00e5 at give kriminalforsorgen \u00f8gede muligheder for at anvende h\u00e5ndjern og \u00f8vrige sikringsmidler. Derudover foresl\u00e5s, at der etableres hjemmel til at fasts\u00e6tte regler, der muligg\u00f8r anvendelse af yderligere sikringsmidler ud over de allerede anf\u00f8rte i straffuldbyrdelsesloven.\n\nEndelig foresl\u00e5s der etablering af hjemmel i straffeloven til at fasts\u00e6tte regler om delegation af afg\u00f8relseskompetencen i visse sager om udgang m.v. for personer anbragt p\u00e5 psykiatrisk afdeling eller institution ved dom.\n\nDet foresl\u00e5s, at loven tr\u00e6der i kraft den 1. februar 2022.\n","afstemningskonklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 70 (S, V, DF, KF, NB og LA), imod stemte 14 (RV, EL og FG), hverken for eller imod stemte 12 (SF og 3 EL (ved en fejl)). ","periodeid":155,"afg\u00f8relsesresultatkode":null,"baggrundsmateriale":null,"opdateringsdato":"2022-06-30T10:31:20.957","statsbudgetsag":false,"begrundelse":null,"paragrafnummer":null,"paragraf":null,"afg\u00f8relsesdato":null,"afg\u00f8relse":null,"r\u00e5dsm\u00f8dedato":null,"lovnummer":"158","lovnummerdato":"2022-01-31T00:00:00","retsinformationsurl":null,"fremsatundersagid":null,"deltundersagid":null
        },"id":230947,"titel":"3. behandling","dato":"2022-01-25T00:00:00","sagid":90135,"typeid":17,"folketingstidendeurl":null,"folketingstidende":"","folketingstidendesidenummer":"","statusid":41,"opdateringsdato":"2022-01-25T13:26:22.277"
      },"id":8627,"nummer":266,"konklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 70 (S, V, DF, KF, NB og LA), imod stemte 14 (RV, EL og FG), hverken for eller imod stemte 12 (SF, S\u00f8ren Egge Rasmussen (EL), Pernille Skipper (EL), Jette Gottlieb (EL)).","vedtaget":true,"kommentar":"Ved en fejl stemte S\u00f8ren Egge Rasmussen (EL), Pernille Skipper (EL) og Jette Gottlieb (EL) hverken for eller imod forslaget.","m\u00f8deid":11848,"typeid":1,"sagstrinid":230947,"opdateringsdato":"2022-01-25T13:32:16.15"
    },{
      "Sagstrin":{
        "Sag":{
          "id":90972,"typeid":3,"kategoriid":13,"statusid":11,"titel":"Forslag til lov om \u00e6ndring af lov om godsk\u00f8rsel, lov om busk\u00f8rsel og lov om udstationering af l\u00f8nmodtagere m.v. (Tilladelsesordning for international godsk\u00f8rsel i varebiler, \u00e6ndrede betingelser for ud\u00f8velse af national godsk\u00f8rsel i varebiler, udstationering af f\u00f8rere i vejtransporten m.v.).","titelkort":"Om tilladelsesordning for international godsk\u00f8rsel i varebiler, \u00e6ndrede betingelser for ud\u00f8velse af national godsk\u00f8rsel i varebiler, udstationering af f\u00f8rere i vejtransporten m.v.","offentlighedskode":"O","nummer":"L 62 A","nummerprefix":"L","nummernumerisk":"62","nummerpostfix":"A","resume":"Forslaget udspringer af EU\u2019s Vejpakke, og indeholder \u00e6ndrede betingelser for ud\u00f8velse af vejtransporterhvervet, adgang til godsk\u00f8rselsmarkedet og krav om grundl\u00e6ggende arbejdsvilk\u00e5r for udenlandske chauff\u00f8rer. Forslaget foretager n\u00f8dvendige \u00e6ndringer i vejtransportlovgivningen med henblik p\u00e5 implementering af dele af Vejpakken, som finder anvendelse fra februar og maj 2022.\n\nForslaget indeholder s\u00e6rlige sektorspecifikke regler om udstationering af f\u00f8rere i vejtransportsektoren, mindre justeringer af de krav, virksomheder skal opfylde for at udf\u00f8re gods- og busk\u00f8rsel, og en ny tilladelsesordning for international godsk\u00f8rsel for fremmed regning i varebiler.\nForesl\u00e5et ikrafttr\u00e6den er 2. februar 2022.","afstemningskonklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 95 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, LA og FG), imod stemte 1 (NB), hverken for eller imod stemte 0.","periodeid":155,"afg\u00f8relsesresultatkode":null,"baggrundsmateriale":null,"opdateringsdato":"2022-06-10T14:04:49.89","statsbudgetsag":false,"begrundelse":null,"paragrafnummer":null,"paragraf":null,"afg\u00f8relsesdato":null,"afg\u00f8relse":null,"r\u00e5dsm\u00f8dedato":null,"lovnummer":"159","lovnummerdato":"2022-01-31T00:00:00","retsinformationsurl":null,"fremsatundersagid":null,"deltundersagid":90155
        },"id":233243,"titel":"3. behandling","dato":"2022-01-25T00:00:00","sagid":90972,"typeid":17,"folketingstidendeurl":null,"folketingstidende":"","folketingstidendesidenummer":"","statusid":41,"opdateringsdato":"2022-01-25T13:26:22.2"
      },"id":8628,"nummer":267,"konklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 95 (S, V, DF, SF, RV, EL, KF, LA og FG), imod stemte 1 (NB), hverken for eller imod stemte 0.","vedtaget":true,"kommentar":null,"m\u00f8deid":11848,"typeid":1,"sagstrinid":233243,"opdateringsdato":"2022-01-25T13:32:18.603"
    },{
      "Sagstrin":{
        "Sag":{
          "id":90145,"typeid":3,"kategoriid":13,"statusid":11,"titel":"Forslag til lov om \u00e6ndring af b\u00f8rneloven, navneloven og forskellige andre love. (Smidigg\u00f8relse af registrering af medmoderskab, fasts\u00e6ttelse af transpersoners for\u00e6ldreskab og navne\u00e6ndring for transpersoner m.v.).","titelkort":"Om smidigg\u00f8relse af registrering af medmoderskab, fasts\u00e6ttelse af transpersoners for\u00e6ldreskab og navne\u00e6ndring for transpersoner m.v.","offentlighedskode":"O","nummer":"L 65","nummerprefix":"L","nummernumerisk":"65","nummerpostfix":"","resume":"Lovforslaget skal sikre en smidigg\u00f8relse af reglerne i b\u00f8rneloven om registrering af medmoderskab, s\u00e5ledes at medmoderskab ligesom faderskab kan registreres af personregisterf\u00f8reren ved registreringen af barnets f\u00f8dsel.\n\nDesuden \u00f8nsker regeringen med lovforslaget at \u00e6ndre b\u00f8rneloven, s\u00e5ledes at for\u00e6ldre, der har gennemf\u00f8rt juridisk k\u00f8nsskifte inden barnets f\u00f8dsel, bliver betegnet og registreret som for\u00e6ldre i overensstemmelse med deres juridiske k\u00f8nsskifte.\n\nEndvidere har lovforslaget til hensigt at pr\u00e6cisere \u00a7 30 i b\u00f8rneloven, s\u00e5ledes at det kommer til at fremg\u00e5 af bestemmelsen, at den kvinde, der f\u00f8der et barn, anses for mor til barnet. \n\nYdermere vil lovforslaget medf\u00f8re \u00e6ndringer i navneloven, jf. lovbekendtg\u00f8relse nr. 1815 af 14. september 2021, s\u00e5ledes at transpersoner, der ikke har gennemf\u00f8rt juridisk k\u00f8nsskifte, kan f\u00e5 et navn, der passer til den p\u00e5g\u00e6ldendes k\u00f8nsidentitet, ved at erkl\u00e6re, at \u00f8nsket om navnet er begrundet i en oplevelse af at tilh\u00f8re det modsatte k\u00f8n. Der vil s\u00e5ledes ikke l\u00e6ngere v\u00e6re en betingelse for navne\u00e6ndringen, at der indhentes en erkl\u00e6ring om, at den p\u00e5g\u00e6ldende er transseksuel eller lignende.\n\nLoven forventes at tr\u00e6de i kraft den 1. april 2022.\n\n","afstemningskonklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 95 (S, V, SF, RV, EL, KF, LA, FG og ALT), imod stemte 10 (DF), hverken for eller imod stemte 0.","periodeid":155,"afg\u00f8relsesresultatkode":null,"baggrundsmateriale":null,"opdateringsdato":"2022-02-16T09:17:02.12","statsbudgetsag":false,"begrundelse":null,"paragrafnummer":null,"paragraf":null,"afg\u00f8relsesdato":null,"afg\u00f8relse":null,"r\u00e5dsm\u00f8dedato":null,"lovnummer":"227","lovnummerdato":"2022-02-15T00:00:00","retsinformationsurl":null,"fremsatundersagid":null,"deltundersagid":null
        },"id":231040,"titel":"3. behandling","dato":"2022-02-10T00:00:00","sagid":90145,"typeid":17,"folketingstidendeurl":null,"folketingstidende":"","folketingstidendesidenummer":"","statusid":41,"opdateringsdato":"2022-02-10T11:18:05.757"
      },"id":8645,"nummer":284,"konklusion":"Forslaget blev vedtaget. For stemte 95 (S, V, SF, RV, EL, KF, LA, FG og ALT), imod stemte 10 (DF), hverken for eller imod stemte 0.","vedtaget":true,"kommentar":null,"m\u00f8deid":11858,"typeid":1,"sagstrinid":231040,"opdateringsdato":"2022-02-10T10:17:17.973"
    }
  ],"odata.nextLink":"https://oda.ft.dk/api/Afstemning?$expand=Sagstrin%2FSag&$filter=typeid%20eq%201%20and%20vedtaget%20eq%20true%20and%20Sagstrin%2Ftypeid%20eq%2017%20and%20Sagstrin%2FSag%2Ftypeid%20eq%203%20and%20Sagstrin%2FSag%2Fperiodeid%20eq%20155&$inlinecount=allpages&$skip=100"
}